獎門人殺人事件

＜序1＞
深水埗鴨寮街，一間賣數碼用品店門外放置一部大電視機，每天播著各式各樣的節目，有店員在推銷解碼器、機頂盒。人來人往，有老年人聚集看節目，有時播放電影簡直像午間劇場一樣。店員講得天馬行空也好，也只是為一班無財無物的「低端人口」提供免費娛樂擺了，曾經我也是其中一員。

我，獨居在深水埗的一個劏房。因為坐過監，很多工作也做不了。父母早就雙亡，我跟妹妹在秀茂坪兒童院長大。當時很窮為了有錢過活去跟黑社會過活，以為頂包為大佬入冊出來可以平步青雲，還說這八年會替我好好照顧妹妹…唉！頭一年她也會來信，直到第三年一封寫上「我憎死你」後便成為最後的交談了。那年大佬給仇家殺了，妹妹失蹤了。

出冊那天，無人接送。我拿著那二千多元可以做甚麼呢？雖然在囚中有個比我先出冊的同倉Super哥說出來後可以找他，但我已不想再走舊路了。到兒童院打探妹妹消息不果，那個陳社工認得我，便給了我一部舊手機。媽的，為何沒按鍵的呢？我花了半小時才學懂操作，感嘆要追上這八年的社會談何容易。

有了電話便找個落腳點，起初在新蒲崗往啟德的那條隧道睡了幾天，起床便到隔壁東啟德體育館疏洗。有天電話壞了，輾轉之下來到深水埗逛逛，那一夜我在附近公園睡著，有個義工前來給我一盒飯，說道：「拿，免費架！慢慢食！」我望著他哭了，而他繼續說：「唔緊要，唔緊要，襯仲熱既時候食啦！」我哭，不是因為感動幾日來無溫飽，而是我於別人眼中成為了露宿者，就連親人、朋友一個也沒有。他坐在我這個三十歲的人附近旁一會，待我哭完便離開。

過了一段時間總算找到了工作，在地盤做替工過活，手停口停而且無人放假便無工做；加上晚間深水埗的公園太多人，長時間睡在街外也不是辦法，我決定租了一個共廁的劏房，雖然龍蛇混雜但其實霓虹燈下其實他們各有故事。有個六十六歲的歐婆婆在工廈做保安的，待我十分好，聽她說過他兒子死時跟我年紀差不多，可能當睹物思人吧。有個月因為工傷撞碎手指指骨無法上班，原先賺到那丁點的錢交租吃飯都很吃力，何況停工？在這裡人人自危、銀行借不了錢唯有向財仔借。好景不常，復工後那一個月連場大雨，被迫停工。那晚歐婆婆煲了菜乾豬骨湯叫我一起晚餐，也有問我近況。她似乎也有難言之隱，捉起我手拍了一拍：「後生仔，大把青春，唔洗咁煩惱啵！」看到她黑髮中的白髮、微肥的身型還有額碘那淺淺的幾條火車軌，想得入神如果我有媽媽是否都是這樣呢？

翌日，我站在那數碼店門口，看著那電視播著「超級無敵獎門人」，這個是我和妹妹在兒童院最愛看的節目，最歡笑最快樂的時光。身邊的叔伯也看得投入笑得開心。

「俾獎金，嘩！數百萬當係碎銀…」電視播出那家傳戶曉的主題曲。

我冷笑了一聲，心想：如果數百萬果真當係碎銀，這區的人又怎會這麼倒霉呢？欲轉身黯然離場，突然有人強而有力地拍我膊頭，道：「曾曉峰，仲搵你唔到？」而我也意想不到，這竟然是我最後見到太陽的一日。

下次可以試試一次過出多啲
得咁少少 都唔知留唔留名好

多謝你既意見,即刻交貨

＜序2＞

知道我全名的人不多，就連劏房那邊的人也只叫我做峰仔。

我慢慢轉過頭來，看到一張熟悉的臉孔。「Super哥？」

就是那個入冊前輩Super哥還有同行的混混兩人，看似是他的手下。沒見他幾個月已染回一頭啡髮，著住十多年前古惑仔裝的黑色緊背心，黑色緊身褲，咬著牙籤的跟我說：「今日我唔係黎同你聚舊既，我地過格離傾兩句啦！」我被他挾著膊頭，拉到較少人的一角。

「曾曉峰，借左我公司條數幾時還啊？」聽到Super哥的一句便知道原來他是我借錢那公司的收數專員。他續說：「正常見到債仔我已經揼柒佢一獲架喇！身上面有幾多拎出黎還住息先！」果真，住得劏房貴重物品當然跟身，否則左鄰右里一個「借」了便消失得無影無蹤；其中一位小古惑仔一手擔了我銀包，拿出最後的八百多元出來，說：「大佬，得八兜野咋啵。」

「除佢鞋同襪！」Super哥一看便知是老江湖，知道我不會將所有錢放在銀包內，說畢他便轉身打電話。我心想這次糟了，又踏回萬劫不復的深淵中…制伏我的古惑仔雖然矮小但強而有力，令我掙脫不了。我的右鞋中掉了五千元在地上，大叫：「哥仔，哩啲錢我要用黎交租架…」但他毫不理會地數著那十那五百元，然後襯Super哥背著時扣起兩張五百元向矮古惑仔打了個眼色，說：「大佬，仲有四千！」他媽的食我夾棍！

背著我們的Super哥舉起左手，示意兩個古惑仔安靜。聽他只是在「係係係」了幾聲，似是和幹部的人對話。收線後他轉身對兩個古惑仔說：「俾返啲錢佢。」他們跟我一樣莫名其妙。我當然把錢放回鞋中，Super哥點起煙待我穿好鞋後向我說：「拿，峰仔！念在同你相識一場唔係話唔點條明路你行，一係你而家還哂錢佢，一係就日日俾我地打一獲…」聽到這不禁心想：你條粉皮就唔好扮好人俾返錢我啦。他續說：「仲有第三條路，就唔洗你還錢之餘仲會帶你食餐好既，跟我黎啦！」

他帶我上了一架灰銀色的貨車，用眼罩蒙著我。我諸多問題但Super哥及其兄弟一句也沒答，還被矮的那個一拳打向肚子叫我收聲，只好沉默不語，而我也不經意睡著了。

只覺一道張光照在眼內。我迷迷糊糊的一覺醒來，發現自己身在一間全白色沒窗的密室，房間約八十呎，頭頂有一盞大燈，比起我住的單位細一點；而我坐在一張內白色的凳，腳被扣住；眼前一張全白色的桌子，擺放著三個不鏽鋼的飯罩蓋著三隻白色的碟子，每個飯罩都有寫上數字分別由左至右的一、二、三。我被換上一套全黑類似緊身潛水衣，摸摸肚子仍是隱隱作痛，那麼，這應該不是夢了。

由於房間太過「斷捨離」，除了一張桌，一張凳，三碟東西跟我，還有天花上角的一個閉路電視外，便空空如也。猶豫一陣子我決定伸前整對手去拿取寫著一字的張碟東西，一碰碟之下發現微暖，幾經辛苦我把其拉到我面前，一打開之下我心想：「不是玩笑來吧？」

＜開局1＞

打開第一個飯罩下芬香撲鼻，是一個西餐牛扒，下面有個食物一牌子寫著「A5頂級和牛」。我在牢多年也不知道甚麼是A5，但有時也在獄中聽說過和牛很貴很好吃。雖然沒有餐具，但美食當前加上整朝也沒甚麼下肚，沒想太多便狼吞虎咽吃清光，果真入口即溶，鬆軟而帶有牛味，從兒童院至今第一次吃到如此美食，就連手上的肉汁也舔得一乾二淨。

豈料意尤未盡，吃畢後肚子仍然咕咕作響，便打算把第二碟拿到手。心想Super哥的玩笑開得真大…

慢著！突然腦海一片清醒，回想起他說過的一句：不用我還錢也帶我吃好東西。天下間那有這麼便宜的事啊？免費的東西是最貴，何況現在是我有求於人為何反而是我在受惠呢？想了又想，我對著閉路電視大叫：「對唔住，係我錯喇，我想離開哩度，食左既野我會俾返錢你，麻煩你放我走啦！」接著講了數次相同的話，白色凳子上的腳扣也沒有動靜。

我唯有等待，伏在桌上幾乎睡著了。突然第二個燈罩發出電話響聲，「咇咇咇咇咇」嚇得我整個人陣起。從飽腹感來看，應該過了四個小時左右。

可能是閉路電視沒有聲音吧，怎會有人聽到我的回應呢？不斷暗罵自己真蠢的把第二碟拿過來了。咇咇聲響個不停，打開飯罩後果真是一部全白色的智能手機，其聲響是從手機上的鬧鐘而發，應該是有人預設的。我按停鬧鐘解鎖後發現左上角寫著「無SIM卡」，而手機應用程式中沒有任何外置的東西。無論電話簿、訊息也好，都沒有任何資料…那麼這個手機到底有何用呢？找了又找終於在影像資料庫中竟然發現了唯一一段短片，與其說是短片，不如說是錄音。

開啟這僅有的短片，發現畫面全黑，只有一把特別處理過的人聲在說著：

「歡迎收睇百萬富翁俱樂部贊助既真人show節目 – 獎門人爭霸戰！」我聽得莫名其妙。

「睇緊哩條片既你，恭喜你有幸成為其中一個參加者！我地又點會虧待參賽者架，如果未食野既話，睇完可以打開一號既碟食我地為你準備既野食架。好喇，坐係度既你係咪好想知獎門人爭霸戰做咩呢？相信每個人都睇過獎門人節目架喇，我地遊戲玩法好簡單，八個參賽者會一齊完成七個遊戲項目，玩既遊戲就好似獎門人入面既game咁，不過有唔同既係每一關會淘汰一個參賽者，最後一位先會成為大贏家，拎走一千五百萬港幣既獎金！」

哈？為何會抽中我這個就連起居飲食都有問題的N 無人仕？說笑的吧？難道是千載難逢一次翻身的好機會？不，不，免費的東西是最貴的，如果輕易拿到一千五百萬想必也有一定的風險和代價…

「係咪好吸引呢？你會見到你臺面有個第三個既碟，入面就會有份合約，如果參加，只要簽左佢就會被安排參賽；如果唔參加，我地都唔會強人所難既，不過你住緊間房既野食就唔會再有人送黎，同埋永遠都走唔到出去，係哩度過活架喇！由入住起計你有一日時間去考慮，而哩部電話有一次響鬧功能，如果你因為鬧鐘而發現哩部電話，代表你剩返一個鐘頭時間去考慮，我好期待你既參賽架，拜拜！」

果然，我被Super哥迫上梁山參加這個比賽了，除了答應根本沒有其他拒絕的餘地。還記得看劇集，古時行刑前會有雞脾餐吃，原來時移世易，剛吃的那塊牛扒就是最後的晚餐？我唯有伸盡雙手拿出離我最遠的第三個碟，揭起飯罩看到內裡有張合約及一支鉛芯。由剛才我已覺不妥，為何有食物卻沒餐具，現在有合約卻沒有筆而是鉛芯；這是入過冊的都知道，沒有藏有武器的意思。可能尚餘一小時的人生，故且看看內容吧。一看之下竟然嚇得全身抖震…

合約顯示了我所有資料，而且有約二十條的內容，其中一條寫暮「每一關被淘汰的一名參賽者將會死亡。」

這是不是遊戲節目？剛才片中說的那個真人show節目，是效果來吧？死亡後遺產會由百萬富翁俱樂部保管？死亡到底是甚麼意思？到底發生甚麼事？

我滿腦子也是問題，比在是任何人看到死亡也不會參加吧？玩獎門人的遊戲去定奪生死實在太兒戲了！我咬著右手姆指，全身顫抖，如果不簽的話是否真的在這裡等到餓死為止？但看到合約第一條，完成戲的參賽者可獨得港幣壹仟伍佰萬元獎金那句…回想起多年坎坷的生活，也沒甚麼可以輸了吧？死亡也是自己的事，如果贏了我還要睡隧道住劏房、吃麵包過活嗎？想著可以脫貧，又在安慰自己區區一個遊戲節目又怎會有人死等，便拿起筆芯簽上自己曾曉峰的大名。我不斷在尋找自己看過獎門人節目時的記憶碎片，想想自己玩時應該要怎樣做，想得入神，也沒為意白色房間內突然白煙一片，昏昏欲睡。未幾，眼前一黑失去知覺。

迷糊的夢中看著少年的我在兒童院跟妹妹一起看「超級無敵獎門人」，每次看畢後妹妹跟我總是被拉走回房睡覺，所以每次我也會好珍惜那美好的一小時，妹妹總是倚在我身邊一起笑。電視機中的曾志偉又再說出：「今次打和！」奇怪，為何他不斷地說出打和，而且愈來愈大聲？那把聲音不斷說「打和！」愈來愈刺耳，我眼用力一掙，發覺自己坐在另一間密室內，這間密室燈光昏暗，掛了唯一一盞烏絲燈，照著一張圓臺，擺著四部電視機，背對背組成一個正方形，那四部電視機不斷重播「超級無敵獎門人」，我就是被播放中的片段吵醒的。

在電視光反射出合共八個人都在坐著，連我在內有六個都醒了，還有兩個睡著，包括我對面靠右的一個男人還有我右邊的一個老婦人…啊！這不就是歐婆婆嗎！？

等你 加油啊

好睇喎

留名

lm

臨收工post多少少, 聽日再繼續

＜開局2＞
凳子還是有鐵扣系著腳，我整個人盡力的向右伸，勉強拍到婆婆左臂：「歐婆婆！歐婆婆！」坐在歐婆婆旁的男子，他約四五十歲，男眼皮，戴著粗框眼鏡，看到我的舉動不斷冷笑了幾聲，我沒有理會繼續拍婆婆的手臂，叫多兩遍她便醒了，她看著我問：「咦，峰仔…」然後左望右望「哩度邊度黎架？」

四部電視突然轉了相同畫面，我無暇答孫婆婆的問題，只是指了一指電視機示意她先看看內容。有個身穿西裝男人在電視機出現，說：「歡迎黎到我地獎門人爭霸戰！我係你地既主持人百萬富翁俱樂部陳啟秦！八位參賽者都醒左喇！咁就可以講下黎緊我地會發生D咩事先！收睇緊直播既你地係咪已經有心水呢？事不宜遲等我地介紹下哩個遊戲係點玩既先！」

我不禁看得入迷，整個氣氛也似是遊戲節目，算是輕鬆下來。單眼皮眼鏡大叔仍然嘖一聲冷笑。我再望望他旁邊的人也醒了。

「各位參賽者張凳上面既扣會係參賽簡介完左就會解開，而大家頸上面都有一個頸環。」

眾人立即摸一摸自己的頸，果然牢牢的扣著，只有一個半截指位的空間。由於大家都看不到自己的頸環，不禁左右兩望，頸環全黑色，只有正前方有紅藍綠三個顏色的正方形，就像是某電視台那三隻色一樣。「大家唔好用力扯或者整爛啊，入面裝滿炸藥，就好似果套電影大逃殺咁，會爆炸架！但係你地都唔可以去破壞其他參賽者既頸環，當被判斷為惡意攻擊就會即時爆炸！」聚人立即放低手，害怕會引發爆炸，唯獨單眼皮眼鏡大叔右邊的一個伊健頭的長髮男子，摸著頸環在笑著，他就是最後一個醒來，與我年紀相若的少年，看著他的笑不禁心寒，唯有專心繼續電視的內容。

「要輸都留返係遊戲入面輸啦！因為每一關都會有一位參賽者被淘汰，要同我地、同埋哩個世界講拜拜喇！哈哈哈哈哈哈！」我的心情愈來愈緊張，眼見孫婆婆仍然是一頭冒水的看著。「你地沿住哩間房唯一一道門就可以去到玩第一個遊戲既房間，玩完繼續前行會到一間休息室，你地每一關會有30至120分鐘時間等候下一個遊戲，再去下一個遊戲既房間，如此類推。」我們都在四處望望找尋那道門，豈料突然眾人都望著我，我便知道那道門在我背後了。

「我地而家有5分鐘既時間睇下大家既賠率表啦！各位參賽者唔好令我地既睇緊直播既買家失望，盡力咁贏我地一千五百萬既獎金喇！」

甚麼？還有賠率表？就是有人在看我們這場遊戲去賭博嗎？在電視螢幕中劃分了八格，顯示出各人的近照和簡介，大家看後便互相對望：

「錢小春，別名啊細 – 55歲，無業，1賠6」那就是單眼皮眼鏡大叔。
「王天明，別名獵人 – 32歲，無業，1賠2」王天明是伊健頭的年輕人，看他自信滿滿的眼神又怎麼會來參加比賽呢？
「歐欣燕，別名歐婆婆 – 66歲，工廈物管，1賠80」原來歐婆婆叫歐欣燕。
自己的名字出現了：「曾曉峰，別名峰仔 – 30歲，地盤散工，1賠3」看到自己的賠率這麼高也有點受寵若驚…再看看我另一邊的4位陌生面孔：

我左邊那位少年是整個團隊最年輕的一人，像那些愛打機的毒男一樣，唯一不同是一頭金髮：「洪祖藍，別名紅棗 – 18歲，學生，1賠15」十八歲？看樣子頂多也是十六歲吧？

坐在他身旁除了我便是一位TB，可惜的是我們八人都換上同一套黑色緊身衣，偏偏不能掩飾她最想收藏的身材，否則她和一個男生無異。「林嘉樂，別名樂爺 – 23歲，壽司店學徒，1賠1.2」鏟青的她很像那個李宇春，看了一眼螢幕便繼續閉目養神顯得氣定神閒。長髮的天明看過螢幕再望她一眼，擺出非常不爽的表情，大概是賠率比自己還高的原故吧。

我正前方坐著一個略肥、地中海的大叔：「江志偉，別名偉哥 – 46歲，性商店售貨員，1賠10」可能是他吃偉哥吃得多，才有這個色咪咪的樣子看著他旁邊那個女神級的少女…

少女長長的黑髮，含羞答答的迴避偉哥的眼神，她那水汪汪的眼睛轉移到我身上，四眼交接顯得份外楚楚可憐，但即將生死有命我只有低頭望向螢幕：「陳倩儀，別名Maruko – 22歲，妓女，1賠6」原來是雞…性工作者，難怪難怪。

「啊！差啲唔記得左講！」電視那個百萬富翁陳啟秦說著：「為左增加刺激性，你地已經身中劇毒，而解藥就係第一關既獎品！」我們無一露出驚訝的表情，突然紅棗在旁掩著口像快哭出來，激動的說著：「我唔玩喇！放我出去啊！我唔玩喇！」

眼鏡大叔啊細喝道：「咪撚嘈！聽唔到佢講咩喇！」紅棗被喝倒可能是意料之外，身子一縮低頭喃喃道：「今次死喇…今次死喇…」

螢幕繼續播著簡介：「第一個遊戲已經準備好，就係…超級無敵啜乒乓！」意想不到，每集獎門人第一個暖場遊戲就是我們這殺人遊戲的開端。

輕輕一推，聽日繼續

最後全部死或者冇死，打和~

Super!

「遊戲玩法好簡單…」百萬富翁陳啟秦說。「我地會進行三個回合既賽事，第一回合四人對四人吸啜枱上長管呼出來的乒乓，勝出則過關，四位失敗者就要進行第二回合，同樣勝出就過關；到最後兩名失敗者決勝負，換句話說有三次機會去贏哩個比賽！」其實遊戲玩法耳熟能詳，只是要知道如何判斷為輸及死令大家十分專心的看著。

「而家螢光幕會顯示出你地既對決名單！」畫面一轉，看著一個鬼腳分組賽的圖表，不同的是往常中間是勝利獎杯顯示其冠軍，但這個表的中央卻是一個笑著的骷髏頭…我再望著分組：

A1) 紅棗 VS 歐婆婆
A2) 樂爺 VS 峰仔
B1) 偉哥 VS Maruko
B2) 獵人 VS 啊細

第一回合便要對上賠率最高的樂爺，她只是淡然的繼續看著電視，然而大家的表情卻大有不同：紅棗看到對手是孫婆婆後變得信心十足，眼神充滿邪氣想殺死孫婆婆一樣；偉哥則舔一舔唇，像準備一嘗少女香吻，再加上他那反光的地中海簡直份外嘔心，不禁為左右迴避他的Maruko覺得可憐；獵人和啊細則互相對望後默不作聲，兩人面帶傲慢的微笑。

「而家腳鎖就會解開，五分鐘後就會開門進入比賽時間喇！我地轉頭見啦！」電視畫面一閃便黑屏；低音「咇——」的一聲響後腳部的鐵扣鬆開，久違了的自由活動時間！我站起來走到孫婆婆面前，知道她老人家腳肥，需要用點力才鬆解鐵扣，跪著邊拉著鐵扣邊我問：「孫婆婆，你做乜會係度既？」孫婆婆還未回過神來，反問：「岩岩個介紹係咪真架？我地要參加獎門人啊？」我不敢妄語，只答：「係啊，聽講贏左就有千五萬…我都因為錢迷心竅咁參加左…」婆婆低聲道：「錢迷心竅…唔怪我個衰仔咁好死會返黎搵我啦…」孫婆婆曾說過他的兒子死了，難道有另一個兒子？婆婆望了我一眼，微笑著：「峰仔，只有你對我最好，仲好過我親生個衰仔。」

大好機會當前，我連著問：「婆婆，你唔係話你個仔死左架咩？」孫婆婆不禁嘆氣：「佢未死，但我當佢死左喇，佢爭人周身債偷哂我所有野…早幾日返黎唔係叫我借錢啊，叫我簽份野之後以後唔搵佢，我又傻下傻下咁簽左，訓醒一起身就去左哩度喇…」我沒有回答，解開了她右腳便接著解她左腳。她續說：「原來，一切都係為左錢，你話喇峰仔，錢迷心竅！錢迷心竅啊…」正當「啊」字也未講完，已經幫她解開所有鐵扣，同時亦聽到一把女聲尖叫：

「啊——！」

眾人望向Maruko處，在她身邊有個地中海胖子一步一步慢慢走向她，正是偉哥。房間很小，兩步退後已貼在牆上，偉哥見她避無可避便捉著她雙手，一個女流也怎會夠力掙脫，偉哥順勢把頭貼近，向Maruko說：「黎緊個game我唔識玩啊，不如我地練習一下丫…」偉哥把頭俯向Maruko頸上欲輕吻一番，紅棗在旁也笑淫淫的在吃花生，享受Maruko的掙扎和急速喘氣聲，正當眾人無動於衷唯我欲上前阻止之際，突然房間又有咇咇聲響，大家左顧右盼才發現原來是從偉哥的頸環發出，他立即放手後退兩步，只見那頸環紅色的一格閃過不停，他對著天花角的閉路電視舉起雙手，頸環原本只有半截指位的空間馬上勒緊，偉哥的臉即時紅過翻天，一滴滴汗馬上流下，大叫：「對唔住！我玩下咋！我玩下咋！」在旁撟著手的啊細便摸一摸自己的頸環，默不作聲。頸環聲響在約十秒後停止，偉哥即跪在地上喘不過氣。大家上了這一課後相信無人會低估頸環的真偽了。

「咔嚓」

門鎖解開了，我拉開這趟門，便看見另一個房間。一看之下極為簡陋，天花吊著一盞比較光的頂燈照耀著整個灰色的房間，房中間靠右有一格正方石屎柱體的房直達地下，柱體上有條圓柱膠管，及一個懸浮的乒乓球，不用多說也知道是遊戲用的；地上有條線區分左邊約三分一的位置擺放了六張凳子，估計是等候區域吧。我繼續走到這間正方形房間的另一邊，又是一道鐵門，鐵門上有個小屏幕，而少不了就是天花四角無死角的閉路電視。隨我走來的參賽者，就連偉哥最後一位也來到，趟門便自動關上，意味比賽正式開始。

開初我諗住以一套電影咁長開始寫既, 希望睇緊既你會鐘意!
可能有D錯別字,請指教

小屏幕顯示著比賽分組圖，播著陳啟秦的聲音：「事不宜遲而家請左上角第一組既參賽者上前，其他參賽者請到等候區。」

歐婆婆拍拍我手跟我說：「峰仔，我年紀咁大都唔求啲咩，如果婆婆輸左既都無辦法。」說畢便緩緩走到臺前，而紅棗一早已到達，胸有成竹。

「我地而家講講規則：第一，聽到響聲就可以開始比賽；第二，如果乒乓球跌左該球就會作廢，新既乒乓球就會昇起繼續比賽。第三，參賽者可自己決定雙手掂唔掂住張枱，但唔可以接觸對方。第四，無論贏定輸都要返回等侯區；第五…」然後陳啟秦再重覆一次。

說畢，從小屏幕發出獎門人經典起跑槍的「呠——！」聲響示意開始。歐婆婆還未來得切反應，紅棗便伸頭吸走了乒乓球，整個過程不出五秒，勝出後屏幕發出同樣是老掉牙的「Super!」聲響，表示已成定局；紅棗的名字及分組線消失，歐婆婆「順利晉級」、一步一步接近那骷髏頭。紅棗邊興奮地說著：「我唔洗死喇！」邊回到等候區；反而輸了的歐婆婆臉上仍然掛起微笑，但我怕她強顏歡笑，安慰她說：「唔緊要，仲有機會！」

「而家請左上角第二組上前。」聽到召集後我也無暇安慰多半句，起初見到分組賽時便知自己運氣用盡，第一個遊戲便碰上那賠率最有1.12的大熱——樂爺。他冷若冰清不發一語，彷彿所有事置之度外。我上下打量她數次也找不到任何破綻，但聽到有最多三次機會時便覺即使輸掉一鋪也有曙光，當然人人也想首次獲勝。

我和樂爺已走到比賽臺前，大家雙手都抓住枱角。聽到比賽開始聲後我立即伸出頭來，感覺到嘴唇接觸到乒乓球便馬上用力一吸，豈料一吸之下發現有鼓張力在拉扯乒乓球，原來樂爺比我快了少許碰到球。萬念俱炭心想輸這一點可真不甘，便把心一橫賭一次：除了用力地吸球外，我把頭旋轉轉向左邊，不是為求搶球而獲得勝利而是想將球撞落地令此局作廢。

「滴……滴…滴滴滴…」我成功了！在等候區的眾人也鬆一口氣，非常投入，看來他們視我和樂爺這場是頂上決鬥。我們把頭縮起，毫不鬆懈；看到柱體上的膠管隨即有一個新的乒乓球飄起，便探頭用力一吸務求佔優。在獎門人節目中嘉賓往往靦靦腆腆，但這是場生死相搏的「遊戲」可不能顧及太多，我倆同時接觸到球便大力地吸啜起來，維持了好幾秒。

「峰仔，加油啊！」是我唯一認識的歐婆婆在為我打氣，就是因為這句話，腦袋霎時想到好多想法，樂爺看準了我這一下分心把球搶到手了，是獵人天明和啊細也好，心想避開這強敵實在太好了。我隨樂爺回到等侯區保持沉默，歐婆婆也沒說出甚麼話，可能是知道下回合我倆便要鬥個你死我活。

第三場比賽開始了，由偉哥對Maruko。偉哥主動進攻，打頭伸到球邊又把頭輕輕縮回，就像啄木鳥般前後前後的移動引誘對方進攻；Maruko可能受賽前影響，在偉哥進攻時不斷後縮，未幾眼見偉哥反應慢了她才首次伸頭向前，就在此際偉哥乘虛而入雙手抓住枱角用力把自己整個身軀一拉，用頭撞跌乒乓球再順勢向Maruko伸脷一吻，碰到她的小嘴，場面極度嘔心。Maruko掩著口向後退，雙眼仍然望著眼前這隻肥豬；果然人如其名，這隻肥豬就像吃了偉哥一樣胯下腫漲，在場無一不覺得猥瑣至極。新的乒乓球昇起，雖然Maruko已回到臺前，但她亦不敢進攻如同棄權般站著，其實偉哥隨便一吸便取得勝利；但他明顯意猶未盡，舔了一舔嘴唇等待女方再次進攻，想來多次「惡作劇之吻」。就連在等候區的獵人天明也按捺不住不叫：「喂死肥佬，你贏就贏啦！」偉哥聽到後仍然無動於衷道：「我鐘意點就點架啦，吹——啊——？」一個全憑嘴部取勝的遊戲又怎可以浪費唇舌說話呢？Maruko襯偉哥說話時便立即把球吸到手，取下一次不可能的勝利，才鬆一口氣。獵人天明亦不禁大笑起來，走到偉哥前右手一舉，示意偉哥回到等侯區。啊細嘖了一聲便走到對面，兩人身體微微向前準備比賽。

「呠——！」「Super！」

啊？甚麼事會在聲響後一秒便完結這場遊戲？相信歐婆婆也看不及，我便問問紅棗發生甚麼事兒，他好不願意地說：原來啊細就像田徑選手偷步一樣，迅雷不及掩耳的在咇一聲響的同時向前探頭成功取球。畢竟已有三組在前示範，這招可令我佩服佩服。胖漢偉哥一個輕視的眼神望向天明，覺得他和自己一樣戰敗，但天明笑聲不斷，向著啊細豎起姆指連按：「好野！好野！」便慢慢走回等候區。

「第一回合已經完成，而家進行分組賽第二回合。有請左區參賽選手上前。」小屏幕上左邊便是我和歐婆婆的名字，其實由第一局完結開始我便沒有多望歐婆婆一眼，但眼見歐婆婆比我更早走到遊戲臺前準備參賽，我立即到臺的另一邊站著。此時看到婆婆右方的紅棗對我咪了一下眼，示意我跟他一樣在佔老人家便宜會輕鬆獲勝，媽的，我豈能與你這種人相比呢？

比賽開始，歐婆婆這回主動出擊，我拿準了婆婆的節奏才把頭伸前，吸著那橙色的乒乓球，身體卻沒有向後，為的只是令婆婆更容易吸走，當感覺到婆婆的拉力我便放鬆嘴唇讓她輕易獲勝。歐婆婆取勝後紅棗看得目瞪口呆，當我回到等候區便問道：「你傻左啊？岩岩明明係你贏做乜要放水啊？」我沒有理會，望向歐婆婆，只見她淚流起來。

「婆婆，我仲有一次機會，贏返就可以同你一齊去到下一關喇，唔洗擔心。」其實在上一局和樂爺對決時我也是故意輸掉的，那時歐婆婆那句話打進我心坎，默默在想：如果我勝過樂爺，下一回合婆婆贏的機會便愈來愈渺茫，如是者只要我讓賽，在最後一場取勝便能雙雙進入下一關，便將口微微放鬆令樂爺取勝。

歐婆婆大力握著我手，十分激動：「你…你…哩個傻仔…」然後放聲哭泣，大概房中所有人也明白我此舉的意思，眼見Maruko熱淚盈眶，上前輕撫婆婆背部向我點了點頭，我只有強行微笑回應。紅棗繼續搖頭覺得我不智，而偉哥對我這暗示定必能勝過他和天明其中一位而死裡逃生大為不爽。

天明走到遊戲臺前，態度依然輕鬆；偉哥隨後到來，一邊想著上回合天明也只是平平無奇；一邊想著輸了要跟我對決，終於認真起來，雙手握著臺一臉嚴肅的等待比賽開始。咇聲一響，偉哥先發制人使用啊細同一招數把球吸起來，然後大力推動遊戲臺，把整個人向後傾來獲取勝利。我也大有所惑為何獵人王天明兩次會被對手偷襲成功，只見他興奮莫明的向我招手，示意我快跟他進行決賽，向我道：「我知你同我係同一類人，鐘意追求人到絕境果種反敗為勝既成功感同爽快感，所以我都讓ROUND，快啲出黎同我比賽啦！」

lm好睇

多謝支持

起初我們所有參賽者也散發著一股寒酸的窮氣，像我跟歐婆婆便為了過活眼袋很深、啊細跟Maruko也明顯工作多年…唯獨是天明有種違和感，雖然留著伊健長髮卻沒有油光，指甲光鮮，報稱無業卻表現淡定，精神抖擻，感覺完全沒有絲毫為金錢煩惱；加上方才這番話及摸著會爆炸的頸圈發笑之後，大概估計到天明是為了尋找刺激感才來參賽的富二代。

「好喇，到左最緊張既淘汰環節喇，請最後兩位參賽者上前。」小屏幕播放著聲響，但眾人卻被天明的話影響來不及反應，除了繼續沉默的樂爺外。聽到他這樣一說，啊細跟偉哥無一不駭然，以為自己是以技巧取勝但原來對手故意留力。

我走到天明的對面，望著那乒乓球的昇降，跟我忐忑不安的心情一樣。心裡跟自己說：我是能和樂爺匹敵的人，這場比賽一定能贏。我稍微看到歐婆婆在Maruko耳邊說了幾句，但為了投入這場生死鬥，只是專注面前。

「咇——！」
聽到這個聲響天明和啊細、偉哥一樣使出半偷襲絕技，但畢竟都看過兩次我亦有所防範，用力一吹把球吹走。成功防禦後新的乒乓球昇起，我把頭稍微垂下向前，欲以頂頭鎚進攻，天明看到後把原來抓住臺面的手用力一伸，重施偉哥絕技，整張遊戲臺雖然是條石屎柱，但這樣一推亦有些微動搖，管中吹出來的空氣略有偏差，乒乓球隨即跌到地上。可謂鬥得難分難解；第三個球上來時，我和天明都沒耍花樣同時觸碰到乒乓球了，大家用力一吸，乒乓球也沒有鬆脫，剩下來就是場鬥肺活量的耐力戰了，只要有一方不夠氣便會輸掉勝命。天明突然雙手一拍臺面，然後狠狠地用力向上吸，球子被他成功奪去，而在第一個遊戲，我輸了。

「Super！」
宣判我死亡的聲音響起，天明把勝利的乒乓球拿到手中一握，乒乓球便成一團，我呆呆的站在原地，只聽到他大笑聲，回想由出冊以來的點滴，原來人在臨死前出現走馬燈這個說法是真的。歐婆婆撲到我面前哭著說：「峰仔…峰仔…點解死果個唔係我啊…」

屏幕中出現了陳啟秦的樣子：「恭喜哂大家完成第一個遊戲，我知道大家都好心急架喇，而家就會為大家提供第一關獎品！勝利既七位玩家而家頸環上面藍色一格已經解鎖，入面都會有一粒黃色既解藥！」除了我之外，眾人都按下頸環藍色格子取出解藥，紅棗、偉哥這些貪生怕死的人順道即時服用。眼見其他人都服完只有歐婆婆拿著黃丸子跟我說：「婆婆我哩條命係你俾我既，但係…但係…」她已成淚人，面容扭曲，像是捨不得我這半個兒子。

「唔好講咁多，你食左粒解藥先啦…」我安慰婆婆說著。「啦」字還未發出，突然有人從後用力掩著我雙眼，本能反應下我捉著他雙手務求鬆脫，一捉之下感覺這麼纖細的是一對女性雙手，不是樂爺就是Maruko了。此時我和她的頸環同時響起，開始慢慢收緊，我便叫道：「放手啊！放手啊！」那個啊字使我口一張，感覺到有東西扔進我口內；頸環開始收緊發出咇咇聲響，她才放開雙手，和我一同倒在地上。不出所料是Maruko，她滿面通紅抖不過氣，過了一會我和她的頸環終於叫停了，她指向歐婆婆，我便回頭一望婆婆雖然淚仍滿面，但面露笑容，手上的藥卻不見了。

在剛才掙扎之中，我不經意吞下的，難道是…歐婆婆的解藥！？我一臉驚訝：「婆婆，唔通…」但看到歐婆婆跟我點點頭，都知十不離八九，一行眼淚便流下來。

婆婆的頸環突然咇咇聲響。即使剛回氣也好我立即撲到婆婆面前，叫著：「婆婆！婆婆！點解你要咁做啊！？婆婆！」

頸圈開始收緊，歐婆婆伸出那顫抖的右手撫著我臉，微笑問：「峰仔，最後…可唔可…以…聽你…叫…我…一聲…媽…媽…？」咇咇的響聲愈來愈急，我點點頭說了幾遍「啊媽！啊媽！」，婆婆忍著痛笑著，「轟」的一聲，除了頸環前的三個正方格子外，原來整個頸環都裝滿炸藥，這下爆炸令頭和頸椎斷開，噴得我整臉鮮血，而婆婆的頭滾在紅棗旁，仍然閉著眼，面露微笑。

歐婆婆有時又姓孫

lm
唔捨得歐婆婆

唔好意思，係我打錯
成日掛住神鵰個孫婆婆俾你發現左

歐婆婆rip

睇到喊

多謝支持，佢在天之靈知道咁多人撐佢都會好感動

哩個故仔我十年前已經諗好左佢第一個game已經要死架喇
我都好唔捨得佢

多謝你

紅棗第一個尖叫，下意識把頭踢到一旁；Maruko走到房間一個角落嘔吐起來，再沒有一人懷疑這真是場生死相搏的遊戲了。「咔嚓」一聲響過，房間的門解鎖了，仍然目無表情的樂爺上前把敞門拉開進入休息室，天明隨她後面；而啊細卻走到相反方向嘗試拉開我們進來的門，不果便繞過我前行。這房間只剩下過來不及反應的我，摟抱著的歐婆婆和站在休息室門口的Maruko。

第一次見到認識的人在我面前死掉，那種震撼非筆墨能形容，我喘著氣，還未回過神來，腦子只是想著為甚麼我要參加這個獎門人遊戲，後悔不已。

休息室的門仍然有一部小屏幕電視機，顯示著三十分鐘的倒數時間。而這場啜乒乓的房間愈來愈熱，目的是想趕我們到休息去。我停止了哭泣，只是呆呆的摟著婆婆，想起她那碗菜乾豬骨湯，她和我相處的情境，不禁心酸。雖然眼淚停止了，但汗如雨下，仍然跪在原地。休息時間尚餘五分鐘，Maruko終於忍不住拉我離開房間，她用力拉了幾下也拉不動，我亦不強人所難對她說：「我自己行。」

經歷過一次自己的生死，一次「親人」的生死，恍然大悟：即使這場遊戲我和婆婆雙雙取勝，到最後也有一個會被淘汰，何況同一個遊戲有兩個熟人參與相信非常罕見，如果是八個陌生人，又何有動情之處呢？我站起來，便拉著Maruko的手一同走到休息室。一如以往，人齊後趟門便立即關上。沒有人跟我說話，桌上有七樽水，其中五樽已飲過，我拿下剩餘的兩樽，一樽遞給Maruko，然後扭開自己那樽，喝了一小口，便舉起水樽把水從頭倒下，清洗身上婆婆的血漬和汗水，總算是收拾心情。

屏幕倒數的時鐘到達零時零分，便再次出現陳啟秦的樣貌對我們說話：「熱身遊戲玩完，開始進入第二個遊戲！就係……超級無敵啖啖奶！」

推

1.2 倍賠率唔係高，係非常低

對唔住 你啱
小弟不才太多錯漏

評已正 快d出文呀樓主

＜Game2: 超級無敵啖啖奶＞

這個是要估哪個人口中有奶的遊戲，這次會如何殺人呢？大家都滿面疑惑，便十分留心即將的講解。

「黎緊哩個game係七個人玩既，入去下個房間之後，隨機有一位參賽者頸圈中綠色燈會亮起，果位幸運兒就係進行估果位，請你行入去枱既中間，其他參賽者請走到特定既位置，進行啖啖奶既環節。」

門鎖已解，由天明及樂爺率先走到下一個房間，我帶著濕透的身軀尾隨在最後，這次要經過一條長黑的走廊，全靠遠處有點光才知道出口在遠處。我踏入房間，看到中央擺放著一張石屎造的六角形枱，六角形每一角都有一塊石屎板阻隔參賽者的溝通，就像六個自修室的單人座併出來的六角形，而每一格的枱面都有一個小盒；中空部份可容納一人，相信就是剛才所說負責猜的那人所站的位置。

突然有「叮噹叮噹」的聲音響起，大家左顧友盼，看到眾人頸環那綠色燈都閃過不停，奇怪的是明明只有一人做猜的角色，為何所有參賽者都在閃呢？

第一個頸環熄滅的是偉哥，然後順序是紅棗、啊細、Maruko、天明…只剩下我和樂爺繼續閃著，在走那長走廊時我已經想過以前獎門人的片段，這個遊戲要怎樣改也好做含奶肯定比負責猜的佔優。未幾，最後一位的頸環也熄滅了。

我和樂爺對望，我看到她的頸環已經變回正常，然後在她瞳孔的反光看到一點綠色，明顯是出自我身上…天啊，為何我運氣會這麼差勁呢？心灰意冷之下，我唯有爬上其中一格枱去中間那一人位置站著，細心留意枱與地面中間都有個小空隙，形成一個小六角型框，我蹲下來想摸著，突然間空隙隆隆響著，我嚇得縮起手，馬上站起來。六邊的空隙中藏有一塊木板緩緩升起，遮蓋了我所有視線，此時天花那個喇叭播放那不階生的聲音：

「好喇，負責估既參賽者已經準備好喇，其餘六位請隨便揀一個位置企。」沒錯，是陳啟秦的聲音。

我聽到不同腳步聲走過，一陣子後廣播繼續，開始講解遊戲規則：「你地面前有個盒仔，打開就會見到一個杯，杯入面可能會裝住普通牛奶共四杯、過左期既牛奶一杯、或者一個空既杯入面乜到無。聽到音樂你地有廿秒，必須將杯入面既飲品飲入口含住，但千祈唔好吞啊，跟住將杯放返入盒仔入面。咁中間位參賽者等木板降落後，就要負責估三次，指住被估既參賽者；果位參賽者就要將口入面既野噴向估既人身上。至於今次遊戲點為之輸呢？有以下幾個可能，拿留心聽住喇，第一，如果估到乜都無既杯，飲中過期牛奶果位頸環就會即時爆炸；第二，估到三杯普通牛奶既話，杯入面乜都無果位就會爆炸；第三，估到中過期牛奶既話，估果個就會死！係咪好刺激呢？我而家重覆多次規則…」

這是一條簡單小學數學題：死的機率是六份之一。遊戲即將開始，不是你死就是我亡，這個沒有技巧只求運氣的遊戲，可真令人哭笑不得。到底有甚麼方法可以增加自己勝算呢？

「潔廁潔廁吔吔依啊、烏里單刀洗下洗下」一首熟悉而又輕鬆的經典獎門人音樂響起，不禁令人發笑。我把耳朵靠在其中一邊木板，聽到大家打開盒的聲音，數著那拿起杯子然後放下的聲音，「一…二…」是玻璃杯與石屎枱碰撞的聲音。「三…四…五…」咦？為何只有五下的呢？就在歌曲播放未段才聽到第六下放低杯子的聲音，這個動作令我百思不得其解，要是沒有背景音樂我便聽到由哪個位發出了。

隨著音樂暫停，我眼前的六塊木板亦沿機關慢慢藏到地底。我看到六個嘴部也像含有牛奶的人，順時針的逐個望一遍：紅棗像金魚般把面脥撐大，樂爺跟Maruko應該只喝了一小口，嘴部跟日常閉著口並無異樣；天明則表現苦惱的表情，難道是喝中了酸奶？偉哥和啊細跟沒有表情，面脥微微漲起，唯一不同的是啊細嘴唇有少許白色，應該不是抽中空杯子吧。除了站在中間的我只要原地轉圈看畢所有參賽者外，他們左右兩邊都被木板阻隔，只能勉強看到站在對面的人。

其實我順應天命也可以，但我試圖回想一下他們的性格和現在的表情，將失敗的機率減至最低，這次沒有歐婆婆的相助，生死大權全在自己的判斷之下。我最理想的策略是先揀中兩杯正常牛奶，最後選到奶或空杯便能安全過關。

想記Maruko連沒有任何關係的歐婆婆也幫忙，剛剛也沒有遺下我一起去下一關，相信她不會騙我，便向她點點頭，她雙手保持垂下的向我豎出「OK」手勢。我指向Maruko，進行第一次選擇，她對我迎面噴出一口奶，在監獄中受到唾棄已是平常事，而且生死關頭又何足道哉？我望望我身上的一小奶漬，再望向Maruko那亮起綠燈的頸環，已知道我成功過了第一關，總算鬆第一口氣。

第二關我著手於樂爺和啊細二選一，樂爺不是那種要裝模作樣才取勝的人，雖然他閉上眼喜怒不形於色，但我覺得總有方法去測試一下；至於啊細，他的嘴唇上滲出少許的奶，令我在想：如果我喝到過期牛奶的話一定會吐出來，再把口中殘餘的抹去，不會滲出一滴讓自己聞到那鼓酸臭味；如果喝到正常牛奶，因為玻璃杯阻隔下唇關係，只有上唇會接觸到牛奶…看到啊細的奶是由嘴中間滲出來，我便知道啊細口中的是正常不過的鮮奶。但其實還有第三個可能，就是他們沒有試味的情況下把奶喝進口，那麼我便毫無頭緒了。我由原本望著樂爺轉向啊細，正當我想指向他時，我濕透的頭髮上那水珠彈到樂爺，她全身輕輕一抖，從她口中發出很微弱「呠」的一聲。我立即轉到她面前，留意那嘴唇的動靜，卻發現沒有牛奶流出，難道她就是空杯的人？選擇她我固然即時取勝，但如果我選擇了三杯普通牛奶，便可以削除這個強敵了。

在安全取勝還是為未來求存之中，一般人也會選擇平穩的先求自己渡過難關，但想想將來還有五個遊戲，何不揀一條先苦後甜的路？可能我已經死過一次，我決定閉起眼舉手指向啊細。

他一口氣把奶向我迎面噴出，我的臉除了婆婆的血，便蒙上一層乳白，牛奶沿我臉流到下巴一滴一滴的滴到地上，我抹一抹眼睛，在朦朧之下看到綠色閃光，太好了！我選擇正確！只要選擇到最後一位便可以過關了。

我整理好臉容後便望向偉哥，他跟我四眼交接，卻看不出有何異樣，只是站著一動也不動。剩下四人當中，天明是最危險的，就算他現在表情痛苦也好，也不會完全肯定是過期牛奶，他大有可能為了尋找刺激而在騙我。我再看一看紅棗，他那貪手怕死的性格是我最大的武器，我把手輕輕上揚故作指向他，他雙眼便如釋重負般當自己已過關，我回想起開始時有位參賽者遲遲才放下杯子，再憑他的眼神推斷出以下兩個可能：第一，紅棗抽到空杯子，他便不拿起等待時間過，但最後怕被我聽得出不拿起杯子而在最後扮喝完再把杯子放低。現在選了他的話，他和我定必過關，所以流露那「高潮眼」。

第二，他喝著過期牛奶，選了他後我便爆頭而死，因為不選擇紅棗他也有死的風險，恨不得我第一個就選他；最沒有可能是普通牛奶，因為比著我根本不用流露任何情緒等待時間到便可輕易過關。

最後，我舉起手指向的是…

live咗，好緊張

咁我都唔吊你癮,繼續出文先
多謝支持

我決定以削除法先減掉天明：如果天明那是演技，他只有普通牛奶及空杯孕兩個選擇，反之我便會一死，我希望連三分之一也放棄；由於我借機想除掉樂爺，一定不會選她，剩下就只有偉哥跟紅棗，在猜不透偉哥的情況下我唯有舉起手指向紅棗。

果然他馬上向我噴出一口…
…
…
…
…
空氣。

他選的是空杯子，隨後便聽到他那哈哈哈哈的大笑聲，按捺不住自己渡過難關的喜悅。我看著他，聽到背面有人輕環發出咇咇聲響，便馬上轉身查探。偉哥向前噴出一口奶，奇臭無比，用手按著自己的頸環閃著的紅燈大叫：「唔係我！你地搞錯左喇！」咇聲愈來愈急速，不消「轟！」的一聲偉哥的頭便成粉碎，我立即用手擋著臉以免血液濺射。

說來慚愧，本以為樂爺是抽到空杯的人，便放棄選擇她，但原來他和天明也只是喝到普通牛奶。一想之下覺得便想出一個念頭：她是不是想幫我？只要我選了那假裝空杯子的樂爺，我倆便雙雙過關，不用冒那麼大的風險；但現在我卻存心幹掉她…不，她肯定不是在幫我，那水滴也是無心插柳而已。

可能第一回合已經有人死亡，大家也有心理準備了，看到偉哥攤在地上的屍體都沒甚麼大反應。隨著門鎖解開，剩下的六人便走到下一間休息室。這次休息室有一張桌子及六張椅子，上面擺放了六樽水；其中一個角有個水喉，總算為被噴得一身奶的我想得周到，我便立即蹲低垂下頭沖洗，其他人便坐下，等待那寫著45:00的時計倒數完畢。

不得不讚這件全黑緊身衣物料上成而且防水保暖，可真是佳品。把頭洗好也不消十分鐘，我便坐在Maruko身旁，她望著我坐下，把水遞給我。
「頭先唔該哂你啊。」我跟她說。她只是向著我微笑，那笑容可謂令人神魂顛倒，不禁惹人憐愛；但想起她力大如神的蠻力和她的職業，不禁惋惜，便問她：「係呢，點解你會黎左哩度參加哩個比賽既？」

她和其他四人一樣沉默不語。「如果你唔想講，唔緊要架，我見仲有D時間搵野講架咋，哈哈…」只有我一個說話非常尷尬，眾人不多理會我：樂爺繼續蹺起手閉目養神，天明背著我們伏在椅背上；啊細雙手合十放在桌上靜靜的坐著，而紅棗則留意住我們的對話。

我扭開水樽，喝了幾口，忽然聽到有女生說著不純正廣東話：「我係畀人呃左黎哩度架。」這房間內除了Maruko之外豈有其他女生呢？(沈默的樂爺不算！)聽到她說話，只有我、紅棗和啊細望向她，但我知道閉著眼的樂爺和背著坐的天明也有留意她說的話。「起初我姐妹帶我落黎話有份工唔洗點郁好易搵錢，落到黎先知原來係做哩啲工…」難怪她沒講多少話，原來每個人的確有她們獨有的故事，而大多數也是不想跟其他人說的。「然後做左半年想唔做，咪同輝哥講想走，佢叫我簽左幾份野，第二日我就黎左哩度喇…」她繼續說。

「我都係俾黑社會迫我黎哩度既。就連有獎品、會死人都唔知道。」雖然這句話有一半是謊言，但想起Super哥還跟我說「相識一場點條明路我行」不禁倒抽一口涼氣。

「我係自願參加既！」突然聽到紅棗插嘴跟我們對話，續說：「你地有無聽過一個叫hkdarkhistory既網站啊？」我入冊多年也是剛學懂每樣用智能電話又豈知道日新月異的新科技呢，便搖頭回應，Maruko也一樣示意不知道。「果度都市傳說話只要係某論壇開post講指定既野就可以玩一個高獎金既遊戲，咁我就跟住啲線索試下，有人留言叫我去屯門碼頭，又去過火炭，總之周圍走完最後去到銅鑼灣一間K房簽份野訓醒就黎到哩度喇。我先知道原來哩個都市傳說係真既，仲會…有機會死添！」他說到這裡好像有點後悔，好奇心真的可令人探索這都市傳說嗎？

準備搶軒仔飛 ,轉頭先更新

搶唔到,唯有繼續

「咁如果哩個遊戲係假既話，你咪俾人呃左個橫財夢囉？」我試探他說，既然他說得出「自願」即是這個都市傳說有說出大部份內容吧？

紅棗搖頭說：「你錯喇，第一，hkdarkhistory係個收費會員網，果度講既野雖然大部份都不為人知但肯定百分之百係真既，之前有個話自己贏過既參賽者係網度講過佢贏過比賽，但好快就俾人刪左篇文，我有幸睇到第一篇點入黎玩哩個Game，所以我先信哩個遊戲係確實存在；第二，你地都知香港既樓有幾咁貴啦，如果有方法可以買到樓，點解唔搏啊？你一生人可以搵到千五萬咩？」我當然明白他說的話，我也好，紅棗也好，就連歐婆婆的兒子也好，也是錢迷心竅而參加這個遊戲；但看到紅棗由開始時說著要走，要放他出去，相信他受不了這個隨時了結生命的壓力，畢竟他只是個十八歲的少年，還有無限個未來和青春。

我只是點點頭，沒有回應他所說的話。

大家又變回沉默，再沒有人說出自己的事了。回想起自願參賽的應該還有一個，就是那富二代性格的天明，自從Maruko開聲起，他身體微微一動在聽著，但當紅棗說出網站時他卻故意一動也不動，難道…他也是用同樣方法進來的嗎？

隨時間流逝，倒數的時鐘踏入零時零分，陳啟秦在門上的小屏幕出現，說出我會即將玩第三個遊戲：超級無敵爆波波。

爆波波

第三個遊戲分兩組，每組三人，其中一人(A)坐下手持未吹的氣球，汽球會駁著膠管至一個氣泵；氣泵由一位敵對組員(B)負責充氣，第三位組員(C)負責答問題，在氣球破裂前回答最多正確答案者為勝，失敗一組會隨機判斷一位組員敗北而死亡。

進入下一個遊戲室後我們六人那頸環的藍燈和綠燈再度閃爍不停。當閃爍停止了，每人只留下一顆亮的燈光：我、紅棗、啊細閃著綠燈；Maruko、天明、樂爺閃著藍燈，這應該是分組進行以下環節。這個遊戲室很特別，地板分為藍跟綠色兩邊，椅子是紅色的放著一個紅色的汽球連接著兩條喉，沿其中一條氣喉到近入口的泵是綠色的，另一條則連到壁外；而遊戲室中間有兩個可站一人的地台，各有一支藍色的咪高峰。

我們依分組站到藍區和綠區，頸環三盞燈便再度為我們抽籤：綠組紅棗負責泵汽球、啊細答問題，我就是手持汽球的人；我坐到紅色的凳子上，望向左邊坐下的是樂爺，而天明已經走到台上。由於泵氣的人即互換關係，身為藍組的Maruko走到我們區域的氣泵位預備，紅棗也慢慢走到對方區域，他向Maruko輕視一下，大概覺得我們組抽到好籤，因為泵氣這種苦力工作，男生當然佔優，只要加快令對方汽球破裂勝出的機會當然更大了。但回想到對方輸掉就交由命運之神定奪生死，我倒希望那三分之一死亡不在Maruko，是自己私心想Maruko留在身邊？還是想把天明或是樂爺其中一個強敵削除？

爆左樂爺對遮都遮唔住既

live左

當啊細跟天明站上台後，天花的廣播開始講解是次遊戲：「黎到第三個遊戲，今次我地要考下兩組既常識同記性！我地會出一條題目，由藍組開始作答，每次最多可以講一至三個答案，講完要講pass，正確既話得一分，答錯既話氣球會加速變大…」我望向手持的氣球，才明白另一條喉是外來的空氣。「只要有一方既汽球爆左或者答哂指定既答案就會開始統計分數，點數多為止勝出。我又家重覆多次…」

Maruko望向我，我卻避開她的眼神，生死攸關又怎能投放自身感情呢？

「題目係港鐵車站名，第一，唔包括輕鐵；第二，為左增加難度，講出既答案，包括自己及對方唔可以係該車站既鄰站，例如藍組所講既三個答案包含左旺角站，其餘果兩個答案就唔可以有太子站或者油麻地站；又或者藍組只講一個答案既話，綠組答既就唔可以講太子或者油麻地喇。如果講左就會判斷為答錯。第三，講左之前已經講過都會判斷為錯既答案。」

幸好我抽到是拿氣球等待戰果的位置，對於一個入冊八年的人，現在的鐵路名我只有依稀印象，只記得以前還是紅藍綠三條線叫地鐵和火車的那個年代，那時候的火車也不是現在那種了。

聽到Super一聲，紅棗便盡全力的開始泵氣球，Maruko慢了一步亦不甘示弱；天明搶先講出柴灣、筲箕灣、太古三個車站名，此刻啊細恍然大悟，便說出屯門、天水圍、元朗。天明接著說出杏花邨、西灣河、鰂魚涌；啊細接著說兆康、朗屏、錦上路。我不得不佩服天明憑這麼短時間也想到這個吊詭的方法，只要隔著一個車站講出答案便不是前後的鄰站了。當然啊細亦非常厲害，靠天明一說便放棄同一條行車線，使用同樣方法去抵制敵人。

「上環、香港大學、海洋公園，Pass。」天明已把港島線一字不漏背誦完成。這時啊細早就把西鐵線攻陷，開始東鐵線。眼見Maruko和紅棗汗流浹背用盡九牛二虎之力在泵氣；氣球亦隨短短兩三分鐘已比籃球漲得更大了。啊細繼續道：「羅湖、太和、大學，Pass。」

第七回合天明完成南港島線的黃竹坑、海怡半島便返回香港站，啊細也十分厲害，繼續上水、火炭、大圍的快將完成東鐵線；正當我以為天明會繼續東涌線和機場快線之際，說出的卻是令我意外的答案：「利東站…」

沉默數秒後，他續說：「黃埔站…油麻地站！Pass。」啊細表情驚訝，覺得被擺了一道，隨後說出的已偏離東鐵線的荃灣、葵興和荔景。我百思不得其解，只剩下三個站便可以繼續，為何啊細要這樣做呢？而天明卻仍然很冷靜的說出第九回合的「太子站、九龍塘站、青衣站
，Pass。」

樂爺他輕輕一笑，似乎時白當中玄機。起初啊細大概被搶了綠色的觀塘很氣憤，但過了兩個回合我便明白天明的用意了。

第十回合天明又再跳站說：「何文田站、旺角站、油塘站，Pass。」跟住的啊細想得很慢：「深水埗站…」隔一個站是旺角站，但天明在早前已說了荃灣線和觀塘線的所有轉車站，迫著啊細回想之前大家說過的車站名，估計啊細以西鐵線開始，就是為了搶到它及觀塘線，令自己佔據最多的重疊站，為求增加對方錯誤的機率；大概啊細亦察覺到天明和大家的分別了，加上他先說出港島線便推斷他是個住港島的富二代，怎會到西鐵和東鐵這些大西北地區呢？使把熟悉的東西鐵先說一遍，卻正正因為行錯這一步棋而失守有六個轉車站的觀塘線，而且還跌進自己西鐵線和荃灣線重疊的陷阱。

「佐敦站…同埋…迪士尼站…Pass。」啊細心灰意冷的道。

寫哩度時我拎住個地鐵站圖黎寫,諗返都幾搞笑

可唔可以少d蝗字
蝗字唔等於係書面語
又給仇家殺了
又他媽的
仲以為睇緊PPT定大陸19論壇

當然無問題啦
仲好多謝你俾意見我添
打後果d應該唔會再出現

要我說出車站名已經不容易，還要隔一個的順序啊、對手說過的轉車站等等，可謂難上加難。比起要用力氣泵氣球的紅棗、Maruko；還是智力的啊細跟天明，這次我只有默默的坐著等結果，但死亡的機率也是均等的。我望著那個比健身球還大的汽球愈來愈大，而剩下的車站名已所餘無幾，即將進入決勝階段。

天明繼續順序說出隔個的觀塘線車站，啊細亦進攻東涌及機場快線，在沒有重覆下進入第十三回合，現在只剩下將軍澳線和馬鐵站，還有幾個未講的零丁車站。其實在天明說畢港島線和觀塘線時，將軍澳線所餘無幾，天明改變策略，率先完成將軍澳線：「觀塘站、康城站、寶琳站，Pass。」啊細垂下頭唸唸有詞，在背出那綠色線的車站，說道：「藍田站…將軍澳站…同埋…」是看來他已經到了極限，我也明白如果不是住在大圍馬鞍山那邊好難記到馬鐵站名，難怪兩位都避開最不熟悉那條啡色線，雖敗猶榮，盡力地輸掉也是無辨法的事。

「旺角…東站，Pass…」啊細不肯定地說。

對了！剛才啊細說東鐵線到大圍站，剩下九龍塘、旺角東、紅磡便改為荃灣線，其中剩下旺角東不是轉車站而被遺忙，現在卻是救命的稻草！天明豎起拇指表示敬意，仍然是臨危不亂的繼續說：「坑口站，調景嶺站，同埋沙田站，Pass。」

啊細面有難色，只記得自己說到大圍站，以為只剩下旺角東，偏偏忘記為隔一個要說漏的沙田站，可謂棋差一著，他續說：「馬場站，又一城站，Pass…」看來他已到了極限，再也想不出來了。我摟著氣球，望到樂爺和天明都輕輕一笑，突然間發現有大量的氣流入氣球，天明再次豎起拇指然後把拇指轉向下，說道：「第一城站，車公廟站…」啊，原來是啊細把第一城講錯為又一城，難怪氣球加快漲大吧…

「叭！」天明還未講出第三個車站，我方的汽球爆了，這場遊戲完結，我們綠組以一個站之差落敗了。

紅棗和Maruko停手了，上氣不接下氣坐在地上。啊細垂頭喪氣，而我卻從心底專敬著盡全力的他，豈料天明得意地說：「雖然你好犀利咁記到好多車站名，同埋唔同我爭同一條線，但其實你做錯左三件事，第一你揀左我最唔熟既東鐵線，幫輕左我好多…」啊細只知道自己將第一城讀錯做又一城，現在又知道自己間接幫助敵人，心有不甘。「第二，我故意提早講油塘站就係想你唔記得調景嶺，你果然講左做將軍澳，咁我先可以隔多個坑口站咋！當然仲有你講漏既沙田站啦，哈哈哈哈…」想不到天明心水清得要緊，除了高超的背誦還有上乘的策略，把只尋求刺激的富二代這個印象從我心底抹走。

我閉著眼，祈求即將處決的人不是我，緊張得聽到自己的噗通的心跳聲。

熟悉的呼召再度在遊戲室內響起。那是從頸環發出的咇咇聲，我睜開眼，先摸摸自己的頸，確認不是從自己發出來便鬆一口氣，再望望啊細，只見到他背影，他和天明、Maruko都望向紅棗方向卻一步一步向後走，紅棗雖然累得攤在地上，但聽到自己頸環發出聲響則馬上爬起來，只是喘著氣想靠近我們，聲嘶力竭說：「啊………啊…啊…啊——！哥——」那哥字還未說完，藍色的地板已染上一攤紅色的血了。

出口的門已經打開，我們餘下五人走到下一個休息室去。休息室的椅子愈來愈少，我們都坐下來不發一言。每次我也為無情的抽籤氣憤，但同時卻因為自己逃過一劫而感恩，或許這就是人性，到頭來都是求生，以自身保命為首要，除了想起的那個她 — 歐婆婆給我的第二生命。

玩了三個遊戲後我大膽估計大會選擇遊戲的模式，先是啜乒乓是四鬥四開始，再到啖啖奶是單人作賽，再來剛才那三鬥三的爆波波，即將進行是一個不能分組的單人比賽，然後是二鬥二的遊戲，再來是單人賽，最後是一對一的決賽。所以下一關，應該是個人賽。

今朝10:00出文

Maruko把桌上的水遞給啊細，她亦明白啊細難免會覺得自己害死紅棗的心情，畢竟我們從來也沒試過殺人是甚麼一回事，這種衝擊不是一時三刻可以平伏下來的。啊細全身顫抖，只是微微搖頭示意不要，然後把眼鏡拿下，用手臂擦去眼角的淚水。平常見到他只是默不作聲，只是傲傲慢慢的嘖幾聲表示不爽，眼見鐵漢柔情不禁心酸，我拍了一拍Maruko的膊頭，搖一搖頭，便讓啊細自己靜一下。

倒數的三十分鐘很快便完結，下一關的門自動開啟，沒有了主持的公佈我們唯有走到下一個遊戲室，我跟隨著樂爺和天明，再向後望，只見Maruko拍拍啊細的肩膀，他才站起來緩緩的走向前，而Maruko在最後確保他沒事。

這一關的遊戲房有五張椅子形成一個圈，有趣的是每張椅子上也有兩個橙色彈彈球，房中間有一條圓柱，圈上有個透明的抽獎箱，箱內有兩粒骰子。有看過獎門人的都知道這個是甚麼遊戲了，與此同時，出口的門那小屏幕又看到主持的廣播：「歡迎黎到第四個遊戲，超級無敵彈彈波！！」

超級無敵彈彈波是一個考反應的遊戲，參賽者要雙手手持各一個彈彈球，維持著「坐無影凳」，即是深蹲這動作然後雙手伸前把彈彈球放下再接住，成功接回兩個球為之完成一次，次數則由擲骰子去決定。

主持講了差不多的玩法，然後說出大家最關心的一部份，如何判斷輸掉及死亡：「首先參賽者擲兩粒骰去決定要完成既次數，需要係三分鐘內完成，如果其間失敗，例如擲中五，第四下失敗，都要重新由一計算；直到出現第一個完成唔到既參賽朋友，就會死亡。而家你地有三分鐘準備，可以試下彈彈波，其間我會重覆多一次遊戲規…」

換句話說，如果第一位參賽者已經完成不了，其餘四位便自動勝出；或者第一位已抽到低點數完成，只要祈求後面四位失敗即可坐享其成了。隨即大家便拿起彈彈球測試一下其彈力；我走到一旁試一次整套動作，發覺說難不算難，但如果要連逐做的話，心理壓力應該很大。

追到live 了，加油樓主

繼續繼續

三分鐘轉眼已過，大家練習過後，主持人呼召我們坐下。我坐在啊細和天明中間，看著前方的Maruko和樂爺都手握著彈彈球。首失每人先擲骰子決定次序和點數，頸環第一位亮燈的是樂爺，她上前到抽獎箱拿出骰子，擲出了一粒二、一粒六共八點，然後小屏幕便顯示她的相片跟點數；跟著是天明擲出三、四共七點；隨之是意想不到的Maruko原來是幸運女神，擲出了兩個一，她當場鬆一口氣。

頸環的閃燈落到我身上，我上前取出兩粒骰子，先把一粒擲出，唉，連天也不幫我…得出是最大的六點！可是在監獄中有個賭徒教過我一招叫「人定勝天」的招數，多數用在打麻雀能夠擲到自己從面拿到自己做了手腳的牌；我把第二粒骰子瞄準第一粒骰子投擲，利用撞擊去改變第一粒的結果，最後變成一、四共五點，但未知大會接受我這個取巧的結果，我一望小屏幕，成功了！啊細作為最後的一個，當然活學活用地擲出第一粒，五點，他嫌點數大就用第二粒撞擊，竟然愈滾愈大，中了五份之一的「六點」，可沒有事比這更倒霉了，不，當看到第二粒骰子停下，我收回剛才的說話，他完全是輸光人生所有運氣，是五！要接住總共十一次的彈彈球！只見啊細萬念俱灰的走回坐位，再加上上回合的狀態果真令人擔心。

「完成左抽籤，黎緊十秒之後你地坐緊既凳會隨機關降落，請大家保持住深蹲既姿勢。」說畢，眾人的椅子緩緩降落。同一時間，我們頭頂亦有一條圓柱體降落，停在每人的頭頂上，目的是不讓我們站起來，必須維持深蹲的狀態，此時我才知道，這個遊戲最好是抽到細點數而又早玩的人。

下晝有D忙,希望出我切文

「完成左抽籤，黎緊十秒之後你地坐緊既凳會隨機關降落，請大家保持住深蹲既姿勢。」說畢，眾人的椅子緩緩降落。同一時間，我們頭頂亦有一條圓柱體降落，停在每人的頭頂上，目的是不讓我們站起來，必須維持深蹲的狀態，此時我才知道，這個遊戲最好是抽到細點數而又早玩的人。

「如果第一回合大家順利過關，機關會返回原位進行第二次抽籤，而家第一位參賽者準備…呠——！」廣播發出開跑的聲音，畫面變成三分鐘的倒數，我們的眼神都聚集到樂爺身上。樂爺不消二十秒把球放下再接上了三次，直到第四次失敗了，大家也不敢作聲，她把球拾起，呼一呼氣返回原位重新再做，完成整套動作用了二分十八秒，真是有驚無險。

樂爺位置的機關隨她成功完成回復正常，她坐下來看我們的「表演」。下一位是天明，細心留意之下發現他大小腿肌肉發達，難怪他很站得很穩，不消分半鐘便完成七次接球，而且動作流暢，似是訓練有素，相信十二下對他亦沒有難度。

接著挑戰的是Maruko，雖然只要完成兩次，但她太緊張的關係，頭一分鐘連第一下都接不住；她看到我望著她，我只能點點頭為她打氣，在最後五十秒她終於完成兩次的接球。對於這個考驗運氣和心理壓力的遊戲，我完全沒有策略，只求能完成過關，聽到響聲我便把球放下，接住，站好，再放手，再接住；一氣呵成的做了兩次，腎上腺素開始影響表現，我望一望時計，還有兩分四十秒，可以慢慢來；先呼一呼氣，又做到兩次了，只差一次便能暫時安心了！心裡想著：婆婆、妹妹，給我力量吧！

我全神貫徹開始的聽不到任何雜聲，伸直的雙手攤開了，兩個球同時落下，聽到球和地面接觸的一聲「咚」，球開始彈回來了，心想：奇怪了，為甚麼所有東西變得這麼慢的呢？我微微曲起身體，伸出手輕易便接到兩個彈彈球了，聽到Maruko輕聲一笑，時間又變回正常速度，我呆呆的看著手中的球，回想剛才的情況：她們是不是真的聽到我的請求呢？

到了最後的啊細，遊戲未開始已看到他雙手震個不停，不知道他能否順利過關呢？但人卻有私心，我相信坐下來的四位包括我自己，都明白如果啊細取勝便要再一次挑戰，總有一絲想啊細失敗的念頭…這就是人性。

啊細採取一分鐘四次的方法，在頭六十秒順利完成四次接球動作，可惜第五次失敗了，球亦彈走了，比起頭兩個遊戲的他判若兩人，一來是愧疚自己間接殺死了紅棗，二來是十一次的壓力，拾起球回來仍然屢試屢敗，大家也明白剩下四十秒要做十一次根本沒有可能，啊細拿著球，用一把顫抖的聲音對我們說：「我個仔…喺廣華醫院八樓兒科住緊，叫Jasper…等緊錢做心臟手術…如果你地贏左既，可…可唔可以幫下我…救……救…佢一命啊？」他的眼淚在說出兒子名字時早就流下了。

六點前睇下完唔完到哩章佢

追緊, 加油

黎緊死剩四個，希望你會陪佢地走到最後

當然會

果然，繁華背後每個人都有他的故事，有些人可以追求物質、權力，卻忘記同一個世界之中，有人只求三餐溫飽，或者組一個安樂窩，和自己心愛的人或者子女生活…可惜我們八人生死相搏，所以大多不願交流，到現在才知道啊細都是為救自己兒子而自願參加，也許在平衡時空裡，我們都是相識的，今天在一個大草原上帶著自己的家人野餐，分享生活點滴。

為人父母，長憂九十九也莫過於此，雖然我從未見過自己父母，但人皆有惻隱之心，何況人之將死？我強忍淚水，不斷用力點頭，Maruko也是一樣；就連冷若冰清的樂爺在最後三秒都點了頭之後，啊細維持著深蹲的動作，笑中帶淚地說：「多……謝…」

永別了，啊細。

打開門後，走過一條昏暗的直路後發現有條分岔的樓梯，牆上寫著三行字：「自行組隊，二人一組，進入房間」起初我還在想和樂卻組隊對抗天明，但Maruko急不及待的用她的蠻力把我拉到左邊的樓梯了。這可能是最差的局面，畢竟是兩大勁敵聯手，但倒過來想，如果下個遊戲是考驗默契的話，我們勝出的機會可能會更多。走了約兩層樓梯後，打開唯一的門進入休息室，這次的休息室設備比之前的多，有洗手間，水和食物，還有一張沙發和被子，閉上門一會，時計才開始倒數一百二十分鐘…甚麼！？要孤單寡女共處一室兩小時？

搖滾準備

瞄撚準未

今晚無乜時間更新，敬請見諒
聽朝9:30返到公司即刻入下一章

點解會冇人睇……

幾好睇
樓主加油

加速

因為連登定律
愈畀人吹湊愈快收皮
我唯有成為滄海遺珠啦

比起肚子餓其實我更尿急，我便走到洗手間「交水費」，一如以往房間內物品只有基本中的基本，說白的就是只有一個坐廁。這緊身衣下身其實有個暗處可以打開，沿尾龍骨位把拉鍊拉開到接近肚臍即可，哈？想到大會要幫偉哥穿著這件衣服時不禁望著馬桶偷笑，再想想替Maruko穿上緊身衫的話…忽覺我有些東西在變大，是我的邪念。

小解後我返回休息室「大廳」，已經看到Maruko拿了桌上的生果籃的蘋果坐在沙發吃了。她聽到我開門聲便對我說：「我唔等你，自己拎左黎食先喇。」為免尷尬，我隨手拿起了一條香蕉，走到她旁邊坐下，裝著若無其事的邊剝開蕉皮說：「無乜野啊，你咪照食囉。」

慣了獨居的生活，可真是久旱逢甘露，加上Maruko相貌可人，也難怪死掉的偉哥會起色心…我唯有專注吃蕉，一小口一小口的吃著，又受自己剛才想著她胴體的影響，不時暗視她；Maruko突然說：「其實我都鐘意食蕉架。」呃…這算不算是暗示？我滿面通紅的站起來，走到沙發後的桌子，摘出一條香蕉，遞給她並說：「拿，你唔夠既話…仲有啊…」她接過跟我說謝謝後，我只好再坐下。

「其實…點解頭先你會拉我過黎哩邊既？」我終於鼓起勇氣問她。她只是沉默的吃著香蕉，我唯有等待她的答案。望著她殷紅的嘴唇，輕輕用舌頭接觸香蕉後，再一口咬下，可真是神魂顛倒，再看下去真的把持不住了，拉我到這房間的是妳，你可別怪我做些甚麼。

有甜？

Live

為左增加收視改變故路

當然唔會啦

11:00繼續POST

「你記唔記得第一個遊戲果陣，歐婆婆響我耳邊同我細細聲講左陣野啊？？可能你比賽緊無留意我地啦。」那一把不流利的廣東話再一次說到歐婆婆這個名字，把我從最終幻想帶回現實世界，慚愧自己在起甚麼色心；而這個疑問亦是我當時的心結之一，便答：「我有見到，當我輸左之後，你就掩住我對眼，等婆婆可以塞粒藥到我個口度…」隨即想起數小時前的片段，婆婆的微笑，把我當成孩子，我的淚腺開始分泌出一滴滴的眼淚了。

Maruko拿著吃剩三分一的香蕉說：「佢果陣同我講，其實佢確診左胰臟癌，得返一年命，所以如果…如果…你輸左既話…」百般滋味在心頭，那種忐忑，那種愧疚，又想起她的恩情，現在才得知她患上重病，如果我們沒有參加這個比賽，大概我也無能為力幫她，她也不想我擔心而選擇默默離開。現在這種雙手掩著臉的豪哭，可真是一生以來第一次。

「起初我都半信半疑，點解佢會揀我去幫手，可能係佢做左咁多年人，知道我會心軟幫佢掛…我好多次都想同你講，所以就襯今次…」Maruko繼續說話，我卻一句也聽不入耳，她坐近給我一個擁抱，我也摟著她在放聲豪哭。未幾，哭累了便睡著。

聽到有開關門的聲音，迷迷糊糊的醒了，原來是Maruko從洗手間中出來。我再看一看倒數計餘下十三分鐘，但真的不在狀態，她見我神情呆滯，走到我身旁捉著我雙手，輕輕的拍了兩下，說：「陣間就要再開始比賽喇，你洗唔洗去多次廁所？」

比賽…比賽…對，我仍然要繼續這個比賽，就是這個比賽令我看清眼前要做的，是要勝出，再想辦法調查和殲滅這個令我失去歐婆婆，命為「百萬富翁俱樂部」的背後組織！

繼續支持

我用力深呼吸幾下，雖然婆婆的樣貌仍然揮之不去，但啊細的死可謂前車可鑑，終究要調整心態。我對Maruko說：「我懷疑轉頭既比賽會係二人一組作賽，如果係咁，不如我地做啲暗號令自己贏面高啲。」她見我變回投入作戰的狀態，邊微笑邊點頭。一起想想有哪些獎門人的遊戲可以組隊的…辣辣壽司、估歌仔、還有夾麵包…實在有太多太多遊戲根本沒有甚麼暗號可言，靈機一閃，我便問Maruko剛才在我睡著其間有沒有甚麼特別事發生，她想了一會也沒有頭緒…「丫，除左好似有啲機關係度郁，『哄隆哄隆』咁響左十五分鐘左右啦。」其實我覺得好奇怪，除了淘汰了一半玩家，由八人變做四人之外，為甚麼今次的休息室會分兩間房，還有特別長的一百二十分鐘呢？還提供食物、飲料、沙發…要我們有個舒適的…不！是確保我們有足夠的休息！

時間剩下兩分鐘，已經沒時間去想甚麼暗號了，我馬上叫Maruko做熱身和拉筋，她不明所以但仍然照著做了些原定跳啊扭動手腕的基本動作。

看到倒數時計的六個零字，我們便拉開出口的敞門，沿路直走，再次遇到兩間獨立房間，都寫著「只限一人」四個大字。我們唯有分別行動，向她點過頭後，便推開黑色的門各自進入。房間漆黑一片，伸手不見五指，只聽到自己赤足步行與地面接觸的聲音，咔察一聲門已自動關上，我伸出雙手走前多一步便摸到牆壁，敲了兩聲，是木造的；沿木牆的左右邊一摸已碰到石屎牆，用「垂直的棺木」來形容此房間最好不過。

「沙…沙…沙」是廣播機的聲音…「四位已經各自進行入第五個Game既場地喇，黎緊我地會開燈，玩一個考你體力既超級無敵…石——春——路——！」

真係好好睇 支持你啊

可能係我寫作技巧唔高超,所以故事節奏去得好快

兩點半出文

天花的鎢絲燈泡發出微微的光線，終於隱約看到房間全貌，果然是只有兩呎乘兩呎的空間，剛才摸到的木牆就是進入比賽場地的木門。

繼續由主持陳啟秦講解：「講講遊戲規則先：起點一百米後你地會拎到唯一一件負重物，負重物係隨機既，有重啲有輕啲；你地要拎住佢鬥快跑去終點前既指定地方放低佢，終點既機關先會打開；只要有三位參賽者到達終點，終點既門就會自動關上，總之就係要鬥快完成比賽啦！我重覆一次…」

聽著主持人重覆一次規則時，邊做熱身邊想：慚愧！慚愧！開初以為是二對二的比賽，但還好我推理正確是場給予我們足夠休息才能進行的體力比拼…大會果真想得周到，難怪只提供緊身衣卻要我們赤足遊戲，原來是為了即將進行的遊戲，剛才還說了起點一百米後有負重物，換句話說即是要在石春地上跑至少二、三百米吧？對於不做運動的人難免太嚴苛了。天明訓練有素應該沒甚麼難度，至於樂爺跟Maruko的體能還好吧？唉，當下也無暇替他人擔心了。

「門鎖即將於二十秒後門啟，各位參賽者準備…」

二十秒很快便過，我立即拉開敞門，只見眼前所有地面也是凹凹凸凸的乳白色石春，鋪滿整條長長的走廊，走廊天花每十米左右便有白色的長光管，足夠照著整個比賽區域，而我看不到其他參賽者，估計每人也隨機抽到不同的道路；我也沒顧及太多，忍著痛大步大步的開始跑起來。

腳掌的疼痛比想像中大，我唯有曲起腳扯盡量與石春抗衡，未幾看到前面走廊的盡頭只有左邊一條路，沿路直走到達一個房間，打開門後只是見到和之前一樣的灰色石屎牆和出口的木門，唯一不同的是有一團長條的東西用黑色垃圾膠袋包著放在房的正中，袋前方有部平板電腦，我立即打開電腦開關，只有三行字：

「你是第……三位參賽者到達負重房
打開膠袋取出負重物後
擺放在終點前的指定位置」

糟糕，原來我已落後太多，我毫不猶豫的徙手撕開膠袋，撕開之後，嚇得退後兩步，並在房間的一角嘔起來，把剛才吃了的一團香蕉蓉吐在地上。吃屎的大會，此舉更令我恨之入骨！

我需要帶到終點的負重物，是啊細的屍體，他睜著雙眼，一動也不動的倒臥在地上。

看著那個兩小時前還在生的人，也幻想過他在醫院的兒子Jasper應該是個天真爛漫遺傳啊細那單眼皮，插著喉管過日的小朋友吧？百感交雜，但生死悠關已無任何餘地讓我拒絕，輕輕拭去嘴角的口水後便鼓起勇氣再次走到中央，完完整整的把整個膠袋撕破；呼吸數下之後，想到只能背著他走剩下的路，唯有先把出口的門開啟再走回原處，我先挾著他的腋下，想拖到牆邊用力一拉令他站立，但一個成年人也至少六、七十公斤，出盡洪荒之力終於做到了，然後馬上轉身令他伏在我背部，不斷喃喃自語道：「佢只係飲醉左酒既啊叔黎…佢只係飲醉左酒既啊叔黎…」然後摟起他膝頭，身孕稍微向前傾，總算叫背起了他，可惜的是我動作有幾乾淨利落也好，打算踏出門時才發現我做漏了一樣最重要的事，他的頭臚伏在我肩膊上，我望一望他，暗裡說出幾句髒話：屌，我做乜唔幫佢掩埋對眼啊…但實在太浪費時間，我由得這名「醉酒漢」眼睜睜的和我上路。

背著他走路已經十分吃力，腳已經沒辦法像剛才的曲起，一踏出房間腳掌簡直痛不欲生，差點便全身乏力倒下，但一想到又要再背起啊細，我立即支撐好身體，繼續向前行…邊喘著氣邊想到，如果我的負重物是啊細的話，其他參賽者的應該是紅棗、啊偉、歐婆婆的屍體，這樣的話也不算差，抽到婆婆的屍體我會戰意盡消，直接棄權；抽到最輕的紅棗當然最理想，但抽到偉哥這胖漢便很難勝出了…

向前走了約二百米再次出現轉彎位，沿路向右拐後，更大的難題在等我挑戰…樓！梯！級！

LM

點樣可以揹住個人行二百米石春路

仲要行樓梯，抽中肥佬偉都幾難贏

個頭仲連係個身？之前歐婆婆個頭唔係甩咗出黎架咩？

歐婆婆甩頭但其他無甩
係我交待得未夠好,sorry

「平地」已甚艱難，何況要與地心吸力抗衡呢？無辨法，唯有咬實牙筋左手拿住扶手，右手用力托著啊細臀部繼續前行。進度非常緩慢，走了十級到達平台時我把啊細壓在牆邊，讓自己回一回氣，因為放低他反而又要浪費更多的氣力，休息一會已發現腳底已濕透，那都是我全身的汗向下流之故，為免滑倒稍微調整好姿勢便走上這天國的階梯，幸而做地盤散工時都拿慣重物，不同的是從前面抱起，但現在的情況我更不能抱起已死的啊細，每步看著他的頭前行吧！？背著他或者拖屍才是上乘之法。

我使用了同樣的方法，每走到一個平台便靠牆調整姿勢，好不容易走過至少廿個平台，大約十層了，就在此時出現廣播，是陳啟秦的聲音：「已經有第一位參賽者擺好負重物，準備走到終點喇，其他參賽者，加油喇！」聽到這句話，一來暗讚天明這強健的體格果真有利，二來只能夠加快步伐，放棄休息時間，左手也不再拿扶手，雙手用力托住啊細，咬緊牙關。

過了一會，終於沒有樓梯了，只有一條長的走廊，總算鬆一口氣，忍不住大叫了出來。腳底已經沒有感覺了，身體亦已習慣這重量，雖然腰是有點酸，但也無礙我加速前行。走啊走，隱約看到遠處有人坐下，很是焦急：豈不是我是第三或者第四個人！？我嘗試背著啊細跑起來。

樓豬加油

留名 加油

「踏…踏…踏…」

距離這個坐下的人愈來愈近，約三十米左右，才見到這個「人」是紅棗，坐在一個紅色的正方形內，大概是首名衝線的人所放在機關位置，我繼續走，看到地上還有三個正方形的空格，分別是黃色、藍色和綠色，我馬上將啊細擺低最近紅棗的黃格子內，放下「心頭大石」之後，首要做的是幫他掩好雙眼，作為一種尊重。地上的出現了一條閃著黃色LED燈的石春路指引我繼續前行到終點，原來乳白色的石春同樣也是個燈罩

哈哈，聽到廣播說我是亞軍的消息後便拔足狂奔，經過走廊、彎位後終於到達三部升降機前，我按下其中一部的按鈕，「叮！」是升降機通電的聲音，太好了！等待期間聽到廣播說第三位參賽者已到達，即是說幾分鐘後第三位便會到達，我著急的不斷按按鈕，只怕第四位會跟第三位來搶這兩部升降機…

這部古舊的升降機停定了，走進去我先按下唯一的樓層，同時間廣播講出第四位參賽者也擺放好負重物。我不斷按關門鍵，低聲呻吟：「快啲！快啲！」門開始慢慢的關上。在門變成一條線之際，我隱若見到一個參賽者向我拔足狂奔…

我聽住已啟動的機器聲，等侯到達終點的樓層。托頭沉思一會，剛才見到的應該是獵人天明，那麼第一名的很大機會是樂爺，換句話說，Maruko是否已經宣判失敗呢……想到這裡鼻酸了一酸，這生待我好的人已經全部離開我了…有一刻我有想過可能可以在負重物擺放處看到歐婆婆最後一面，但這種期待我想再也不會出現，她只會在我腦海裡。

停定了。

升降機門打開，已經是休息室了，照舊是一張桌，三樽水，還有一張沙發，格局和玩完上個遊戲分岔路的休息房一模一樣；但為何空無一人呢？我明明是亞軍來的吧？我走到桌上看著那啡紅色的沙發，兩小時多前和Maruko相處的小時光，摟著她哭的那些，統統成為幻影了。拿起水走到沙發打算坐下，隨即眼淚便忍不住流下來，原來是Maruko捲著身睡著了，她好像也意識到有人看著自己，掙開眼睛，也顧不及她來不切反應我便把她牢牢抱緊。

「太好喇，點解…點解你無事既？」我摟著她問道。她拍了拍我背脊，好像被我摟得太緊說不出話，我情不自禁，放開雙手凝望著她。「我係鄉下每晚都要抱我細佬返房訓覺，又係要走好長既路，所以都慣咯！」她傻笑的答著，見我流著淚，她右手摸著我的臉用拇指拭走，又含情脈脈的望著我；我不知所措的縮開，問道：「係喇，你飲唔飲水啊？」一手把水遞給她，便坐在她身旁。

在剛才走過天國的階梯時已經在想，如果我和Maruko有幸進入下一回合也好，到最後必有一死，甚至兩人全軍覆沒，這是改變不了的事實，所以要自己別投放太多感情…可惜現在出現情難自禁的跡象，我便鼓起勇氣對她說：「黎緊再唔會有組隊架喇，我地下場比賽又好，又或者可以去到決賽都好，我地都要公平對決，唔好讓大家喇。」她也明白我話中的意思，只是點點頭，沒有說出任何話。

「叮！」第三部升降機也停定了，我們都把焦點轉向沙發後面。

走出來的果然是那長髮的天明，亦表示再也見不到大熱的樂爺了。他喘著氣拿起桌上的水開蓋便喝，一口氣喝了半瓶，嘆出一大口氣，道：「你果個婆婆，都幾重下！嗄…嗄…估唔到你地會快過我啊…」原來是她背著歐婆婆，知道婆婆好好的安放在正方格內，也算是不幸中的大幸了。樂爺在重要關頭才抽中下下籤，最後急起直追也好，背著那胖漢啊偉輸也是正常的，腦海自動幻想自己背著他的情景，那些厚肉和脂肪…咦！毛骨悚然，打了個震。

自天明到來我便沒再和Maruko說話了，有時四眼交接我也刻意迴避，天明看到這個情況只是笑著輕輕嘖一聲，獨自坐在桌上。

時計在天明踏入房間開始跳動，不知不覺的過了三十分鐘，下一個遊戲正在等待我們。拉開敞門走到下一個遊戲室，最莫明奇妙的是，這個遊戲室除了在天花既有的閉路電視和一個廣播喇叭外，天花吊著的鎢絲粒只照出四道灰色的石屎牆，甚麼也沒有，出口木門中的小屏幕也是關上的。我以為還有去路，便伸手嘗試拉開出口的木門，怎料出盡氣力都徒勞無功；入口的門隨即也鎖上了，我們仨被困在密室之中，奇怪的是天明仍然是氣定神閒，走到房中間盤膝而坐，顯得兵荒馬亂的我和Maruko反而是異類。

幾分鐘後，想到大會既然妨礙參賽者互相廝殺的行為，一定要我們憑遊戲取勝，就不會如此魯莽困我們在這之中，也許天明早就洞察此點所以坐下，既然如此我示意右邊的Maruko一起坐下，三人圍著圈相望著。果然，不久廣播出現陳啟秦的聲音：「黎緊哩個遊戲，係最講運氣既一關，就係…」

留名！

Live左屌 樓主快d

有無「唔識抵死題」

好，即刻黎

「超級無敵——開口中！」

回想起從小到大，我的運氣向來都是比人低的，當初在黑社會時，也是啊鼎說要從我們幾個新人中抽籤頂包，從關二哥神位處取了幾支幼香燭說只要抽到最短的便要替他兒子即是我大佬權哥認罪，承諾出冊後一定大富大貴，那時年少氣盛，隨手拿出一支，心想：四個人又點會咁易抽到我丫？那一次，就正如這個遊戲名一樣，開口中。至於大富大貴？到入冊生涯的第五年我已聽過獄中的線眼說社團的壞消息，恐怕兇多吉少了；加上期間我已洗心革面，出冊前的一晚雖然還抱有一絲希望，但穿上白色恤衫走出鐵網當日，一個接我的人也沒有，那年那天的義字當頭，換來的是大難臨頭各自飛…

「……我地有一次補底機制，為免首回合未估就已經死，如果每人第一次就講中左數字，遊戲會重頭黎過，而第二次遊戲既數字係唔會同第一次重複既。」

聽到這句我簡直明白甚麼是「生命滿希望前路由我創」這十字真言，根本是為我度身訂造的！「我重複多次規則：參賽者每人順時針咁輪流要係一至一百講一個數字，如果同預設數字一樣就會即時死亡，期間廣播會有提示各位數字既範圍。」

雖然包含極大的運氣成份，但這個遊戲也有小技巧的，希望會用得上。我們仨的頸環那藍色燈又再閃爍著，最後得出抽籤結果由天明開始說出第一個數字75。

有得諗啵

仲以為2對2係超級無敵大電視添

好好睇，推

其實都可以
果然大家都好熟d game

等得好辛苦

聽日出

等你

放假出多啲啦

份文件喺公司啊
所以我一至五更得超快，星期六日反而慢啲

一把聲音經過特別處理的老牛聲說出：「1至75。」然後是在我右邊的Maruko，雖然帶有口音但是聽得出那是30，數字介乎30至75。接著是我了，我扮成像隨口說出32，但其實是經過計算的，這就是剛才說的小技巧：有些人在數字愈少時愈害怕自己會中伏，所以會把頭或尾的數字隨便加一減一便算了，但有時亦因此錯失了進攻的大好機會，以是次為例，如果預設數字是31，說出32的話，天明就會因為30至32而判輸，所以我只是邊扮作若無其事的邊設置陷阱。

喇叭沒有發出聲音，反而Maruko和天明在看我後方木門的小屏幕，我已心知不妙…亦跟著他們轉頭一望，竟然一次就猜中了預設數字，都說我的黑氣果真非同小可。

「咇咇…咇咇…」

我頸環的紅燈在閃著，本能反應的像之前參賽者一樣用手抓著頸環，閉緊雙眼的嘗試拉扯。突然喇叭出現廣播：「由於觸發咗補底機制，現在將會進行第二回合。」燈閃停了，總算鬆一口氣，Maruko也把放在心口的兩個拳頭放下，可謂有驚無險；天明看到我倆額頭上的汗流個不停，又再一次嘖了一聲，對於他的態度有時真的會令人火大。剛才的十字真言我要改改：「希望在明天(但)活不過今天」。

一來就中

隻game係咪序章嚟

咩都無交代樂哥就死咗

由一開始我就構思佢係個好勁既閒角
用黎誤導讀者既期待

哩個係一個好完整既故事

睇落有啲似hunger game咁

如果好似長篇小說咁寫落去應該幾好睇

我估最後係天明贏到價值千萬嘅花之戀

睇落去你就知
希望唔會令你失望

係千五萬嘅海皇粥店現金券
食一世粥

好

期待

其實有無人發現d人名係掌剔人同獎老d名改再撈亂個姓

好明顯啦

咁啊細即係小春，個仔都係叫Jasper呢 ？

呢個就唔知

這次由我重新開始遊戲，我二話不說講出上回合同樣的數字，老牛聲答道：「32至100。」天明繼續講出75，範圍收窄至75以下；Maruko想了一會，才說出60。她這一個舉動突然加上遊戲進度，變成60至75。天啊！又到了我的回合了！由頭到尾我只是說過一次32，那麼快又到我了？還要只剩下十四個選擇！在沒有辦法的情況下，我唯有重施故技，戰戰兢兢的講出62這個數字，希望可以避過死神的鐮刀之餘亦困得住天明…

「62至75。」

呼！憑一個數字定奪生死，每步也如履薄冰。但天明仍然意志堅定，很快就說出73了。此刻，我知道他已從我身上偷取這個技巧了，但未成功；Maruko緊接69，天明便皺了一下眉頭，如果變為69至73的話，再下回合我選擇71便意味著他的死亡，這一步真的下得很好，我們三人在等待喇叭發出聲音。

房間突然鴉雀無聲，因為除了收窄數字外，也有一個可能：開口中了。我回頭留意一下小屏幕卻沒有甚麼顯示出來，就在此時終於聽到：「62至69。」心想：可惜！太可惜了！差一步便可以取勝！但眼見其餘兩位，卻是鬆一口氣的樣子，兩個也剛從地獄折返人間。在62至69中，自撇開我開口中的情況，如果我除二說出65或者66，都會剩下兩個餘數，那麼天明被我幹掉的機率便是二分之一了；但如果天明死裡逃先，豈不是間接害死了Maruko？啊細說不出車站名的時候害死紅棗那份罪惡感我又怎會不明白？想想有否其他可能：如果我說出67，鎖不住68的話會剩下63、64、65、66四個數字，到時侯Maruko死的機率會變成必死或二分一，而且天明一定可以過關；這樣一來，要他死的話只能夠賭上第一個可能性：說出65或66，何況在遊戲開始前我不是說過要公平比賽嗎？只要賭贏我和Maruko便能順利過關了。

63

繼續出

支持

多謝

緊張

到最後決賽係咪玩大話骰

兩個人一開波就嗌12個6

6點左右睇下出唔出到文

Maruko在數著手指，不久便明白這個情況，她只是向我點一點頭，像跟我說：「去吧，賭一把吧！」一樣，經她給我這置自己生死於道外的勇氣後，我決定說出66。帶著心亂如麻去等待，一來只要這個號碼不是中了預設數字我定必可以過關；二來希望下一回合能賭上天明二份之一；三來就算天明不中也好，也安慰自己說是天明害死了Maruko，不是自己，真的不是自己…

其實剛才除了說66外還有第三個選擇，如果在六十二至六十九中，我說出63(或68)的話，Maruko死的機率會是必死或三份一 (天明會揀65，64為必死或剩下66、67、68三個數字)，然後她會選擇放我一馬要我賭上二份一的情況，我的死亡機率便由25%升為50%，而且天明定必順利過關，當我說出66後，我也明白我自己是如此自私自利，想著「只要不是自己而是別人死就好了」…唉，歐婆婆你下錯賭注了，其實我不是你想的那麼好啊…

這該死的大會自上次起便裝模作樣營造氣氛，不會即時說出答案。由於這關乎三人的命運，我們都全神貫注望住那個小屏幕，此刻心情就像金獎像看完提名名單直至宣讀得獎者期間那既長又短的時間一樣…

新讀者留名

睇咗兩次都唔明開口中啲機率點嚟嘅

62至69，即係得返63,64,65,66,67,68六個數字
如果預設數字係68，主角叫67下一回合就會係67至69
喺只剩低68下嘅情況天明就會必死

但如果預設數字係63至66四個數字內
咁天明就會嗌65，因為佢會假設66就係既定數字
如果66係真的話，下一回合就會出現65至67嘅必死局面
反之就會係62至65，即係得返63或64，咁女主同男主咪一定有一個會死，但佢最想殺嘅天明必定生存

如果主角叫66，佢假設最理想咁得返67同68
咁天明同女主必須有一個死，佢就搏天明揀中67或68哩1/2中嘅機率

文中無講嘅係，如果不幸地變成62至66嘅局面
佢知道天明一定會揀嗌64，因為到時會變咗「62至64」或者「64至66」去殺死女主；
又或者天明真係咁傻仔叫63(佢確信天明唔會)，咁63至66，得返64同65，主角同女主又係1/2嘅機率

所以佢揀左令自己最安全嘅66，只要唔中佢就一定唔洗死，佢為求自保扮哂有機會殺天明咁解，人性就係咁仆街

當然前提係主角嗌嘅number一定唔係預設數字先
可能1999，希望解答到你

好似冇咩人睇咁

樓主加油

快d出文

好緊張
樓主快啲出文

返到公司就會更新

9:30出文

我諗起金田一嗰個遊樂場海盜面具
又係差唔多玩法咁
唔知條女會唔會有陰謀呢
樓主加油

喇叭沙沙聲響，道：「66至69。」

終於如我所料順利過關，然後便是他們賭運氣的一刻了。在心底深處，尚有一個假設，如果我和Maruko都能晉級，下一個遊戲定必是她殺我或者我殺她的局面，就算勝出也好，這個心理陰影都要跟隨自己一輩子，所以我更不想做劊子手。我沒有鬆一口氣，身體仍然灼熱的看著輪到他回合的天明…

從我眼中，啜乒乓時候那個自我陶醉的天明又再出現，他大笑了一會，眼中帶有邪氣道：「多謝你又帶我入到絕境，每次我一去到真係生死關頭，都會好興奮，證明自己活生生咁生存緊，哩種感覺真係…嗄…嗄…嘿嘿嘿嘿！！」如果是我，肯定緊張得喘不過氣，他是個異類，或者從出生開始我們已經是兩個世界的人，貧富懸殊，豈能一談。

「六十———————七！黎啦！黎啦！！」他站起咆哮道。

我想聽到的，是頸環的咇咇聲，而不是喇叭公佈他勝利的宣判。我坐近了Maruko，捉著她的手，把她白哲的肌膚用力握得通紅。

好快就會揭曉

遲左少少

繼續

Gogogo

好似幾吸引

希望你會鐘意,多謝支持
12:00左右睇下更唔更新到

我幻想是我先把天明和Maruko推到懸崖邊，現在是他們在互相掐著大家的頸，只要稍一不慎便會殺死對方，被踢進崖底。

當聽到「67至69。」時，我也難以置信，只見天明欣喜若狂，舉高握緊拳頭的雙手，不斷叫著：「YEAH！我無事啊！我無事啊！個天都要我贏啊！哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈！」而我的眼淚早就流下來了，我哭是有一半是因為連累了她那種內疚；另一半是我用手握住的這個女生，很快便要離我而去。Maruko開初沒有表情垂下頭，未幾舉頭望著我時卻面露微笑，細細聲的道：「多謝你…」然後她用普通話說：「我媽跟我說過，做人，怕錯過便不要怕做錯；怕做錯便不要怕錯過。」我已聽不入耳的搖著頭，一手摟著她，感覺到她在撫摸我的頭，細細聲在我耳邊說：「如果你贏了的話，可以到我家鄉照顧我的弟弟嗎？他住在……」說了一個中國大陸的地址，便把我推開，再一次用右邊撫著我的臉，同樣用那拇指拭走我的眼淚，但今次不同的是我沒有迴避她的眼神，握著她的手互相對望著。

即使天明仍然在狂呼也好這個空間就像只有我們一樣。

我和她的頭愈來愈近，嘴唇只差毫釐便會觸碰到時，她卻輕輕的一聲：「六十八。」頸環沒有閃燈，只是發出急促的咇咇咇三聲，轟！我的手、我的臉再一次染紅了。歐婆婆、Maruko，你們寄望給我贏的比賽，我真的受之有愧。錢，是如此重要，還是你們的犧牲重要？

果然係獎品獵人

Gag位黎，黎緊仲有個

唔好喊啦

女主

Rip to Maruko

不過至少主角最後一關唔會留情

鄧兆專呢

睇黎你好想兆尊出場

好過自己同小丸子生死相搏

天明把門打開，他望望我再搖搖頭嘆口氣，因為我仍然呆呆的坐在原地。他把我和Maruko的屍體分開，我就像另一條屍體般被他拖到下一個休息室，直到門自動關上的聲響我才回過神來，走到入口不斷拍門，大叫，嚎哭，然後嗚咽。

「你唔洗再做埋啲多餘野喇，你贏到我既話，你咪大把錢囉，到時多多既女都有啦。」天明對著一臉紅色的我講著，我卻聽不入耳，仍然想著婆婆和Maruko。「所以話哩個比賽最忌就係有認識既人或者動左真感情，既然結局只得一個贏家，哩啲多餘野咪棧令自己輸，咁何必呢？」其實他說的至理名言我老早就想過，只是不肯去面對擺了，但我本能上更不想他認同我：「我哩啲窮人既生活你哩啲有錢仔又明咩？」其實我恨不得上前蠻拳打死他，但我知道體格定必輸給他，加上會觸動頸環，我只好忍著，靠下個遊戲勝利來報仇。

這是他第一次開口講自己的私事，明明剛才才叫我別動真情，又或者我們其中一個即將要死去，跟死人講又有何妨？他只是冷笑一聲道：「如果我同你講我以前都好似你咁潦倒，屋企人唔要我由我自生自滅，只係有一日參加左一個比賽贏左筆巨款變左有錢，然後洗哂再黎參加過，你信唔信啊？」

又live左

天明係第二次玩

概念黎自真實嘅天明上過好多次獎門人

睇得岀樓主好有心機

多謝您嘅支持

加油啊 真心好睇

lau ming

多謝，黎緊就係二個只能活一個

打和

本輯節目獎品獎金非常豐富，其中包括⋯

一句說話打進我骨髓，恍然大悟。「原來……你…」我指著他，他貶低嘴唇點了兩下頭。所有東西便明白了，我估計紅棗所看到的網站所說那位贏家就是天明，他的體能是為了比賽而準備的、講出車站名稱無論技巧還是背誦也好都非常純熟，加上剛才入到開口中的房間二話不說便坐下等待開始，哎唷，還有他的名稱…獵人！獎金獵人！還有好多…啊！一時很多資訊串通了，只見他仍是氣定神閒，我便問：「咁你咪知黎緊會玩咩野遊戲囉…！」

他搖搖頭道：「今次既遊戲同上次都有啲唔同，只係爆波波同開口中一樣咋，所以，我未必玩過架！而且，就算玩過都好，你同我都睇過獎門人，都係公平咁比賽既，係咪？」他說得看似很有道理，但如果是像石春路這些要體能的遊戲他便會增加勝率了，明顯他有所隱瞞，但既然不會說真話，我也無謂問太多免得自討苦吃。

這一日真的漫長，回憶總是萬劫不復的在腦海輪迴著，又想到沒有之前六個人的犧牲我便不能走到這一步，他們的樣貌似曾相識，卻又很陌生…看著60:00的時計只剩下十餘分鐘，我沒有刻意抹走臉和手上的紅色，潛意識其實想她們陪著我走下去，只是站起來伸個懶腰，跳了幾下再調節呼吸，一心想著即將開始的遊戲許勝不許敗。天明見我已投入狀態只是輕輕嘖的一聲，坐到最後十秒才站起身開門。隨他走到一個廢棄的室內籃球場，兩個籃底有各有一條半身高的石屎圓柱體，柱上面有兩個盒子；每邊三分線擺著一張椅和一支咪高峰，而在中圈有一張矮身的木茶几，擺放著一個同款的盒子。這個空曠的地方光線不足，只得幾盞吊燈時明時暗，陰森非常…但是作為最終決戰場地的確合適不過。

「兩位請就座，就座之後請向對面揮手。」廣播中的陳啟秦說。天明選擇近出口那邊，在我坐下之後，也算是看得清楚對面的天明舉高雙手揮動著。

「黎緊就會係兩位淘汰一位既比賽，辣辣壽司邊個食！」只聽得陳啟秦嚴肅地說更覺奇怪，以我看過多集的獎門人，明明辣辣壽司是一班人玩的遊戲，何以只有兩人比賽？

辣辣壽司邊個食呀 你唔食呀我要食
兩個兩個邊個食呀我唔食呀你要食
一個一個邊個食呀我唔食呀你要食
兩個兩個邊個食呀我唔食呀你要食
一個一個邊個食呀我唔食呀你要食
兩個兩個邊個食呀我唔食呀你要食
一個一個邊個食呀我唔食呀你要食
兩個兩個邊個食呀我唔食呀你要食
一個一個邊個食呀我唔食呀你要食
兩個兩個邊個食呀我唔食呀你要食
一個一個邊個食呀我唔食呀你要食

巴打去咗拜彿？

「我而家會同大家講一講黎緊既規則，首先，八位玩第一個遊戲之前，其實身中兩種劇毒，第一種已經係第一個遊戲度成功解除，第二種毒既解藥就係今個比賽既勝利品。首先，兩位請走到籃底下每邊手按住一個盒頂先。」說畢我們便各自走到自己籃底，把手放在盒上，盒中便發出「嗶哩嗶哩」的機器聲，一條藍色線由底至上在掃瞄我們的手，接著我們又再收到指示返回座位。

「今次既辣辣壽司要比試既就係你地既手指數目，只能跟據你地每隻手掌既手指整數去嗌：舉例即係零個、五個、十個、十五、廿個咁嗌廿個廿個邊個食，無人食，無人食咁…兩人輪流可以開合手掌…」大會的說得那麼複雜，不如直接叫猜枚或者「十五二十」便可以吧！總之沒有「對、開哂」改為零個、廿個就可以了，難怪兩個人也可以玩辣辣壽司。

「至於叫中左開既數目，講『我要食，我要食』係選擇性既但為左氣氛關係，嘿嘿，我地大會都建議你講既，但唔講都唔會有懲罰既；成功贏左對方就可以到籃底既盒度食箱入面含有解藥既壽司喇！你需要食哂籃底個兩件同埋中圈盒入面合共三件壽司先可以解清毒素。」

佛誕快樂

live 左

咁咪即係可能兩個都會死

可能食壽司啃死

早在入冊前跟大佬的時候，已經進出酒吧無數次，想起那糜爛的生活，猜枚又怎會難倒我呢？只是十五二十要連逐中枚兩次方為勝出，現在只要一次叫中即可，節奏可以好快，加上有著一定的距離和時明時暗的燈光，只要稍一分神便一敗塗地了。

陳啟秦解釋多一次後，宣佈遊戲正式開始。突然所以燈熄滅，眼前一黑，只見大家頸環藍燈不斷閃爍，直到停在我身上時，籃球場才慢慢亮回剛才的燈光。由於沒有表示一定要舉高手現這個遊戲，我們都像平常的握著拳頭，但是身為老手的我又怎會還我輕易讓賽呢？首先我分開大腿人向前傾，然後極輕微的側著身子，扮作專注比賽的樣子，接著手像拳擊出賽般左手靠近自己，右手向前握緊拳頭，此舉看似平常，但在比賽途中定必大派用場，要贏天明不能靠我最弱的運氣，要智取。

我帶頭說出：「辣辣壽司邊個食，我唔食啊你要食啊…」然後張開雙手大叫：「十個十個邊個食啊？」天明被我第一個用力的十字嚇到，雙手亦隨即攤開，我便繼續說：「無人食啊無人食…」他接著說：「五個五個邊個食啊？」然後握成兩拳，至於我繼續攤開雙手，只是將右手由原本手掌一轉至手背朝天，看似有郁動但其實點數相同，擾亂對方；還有一點，高手猜枚，其實只會叫「對、五、十、開」永遠都會忽視十五，原因是兩個音節，但這個遊戲一定要我們說整句話，十五便會殺一個措手不及。「十五十五邊個食啊？」我雙手仍然開著，等待他其中一隻手打開；然而天明卻沒有中計，再次叫出「十個十個邊個食啊？」，我便把雙手合緊，豈料他和我相反的把手放開，取下首場勝利，並澎湃的「嗌爆咪」說：「我要食！我要食！」原來聽到對方說「我要食！我要食！」是真的會影響心情，又不能宣洩這種不爽，心臟就像有很多條蜈蚣不斷爬來爬去。

他站起來走到背面打算打開盒子不果，便嘗試將雙手放回盒子上，聽到「嗶哩嗶哩」的機器聲，便成功取出第一件壽司進食了。邊咀嚼邊走回坐位，以輕視的眼神望著我，我也明白只要被他激到便後患無窮，只是摒住呼吸，心裡跟自己說：「唔洗理佢，唔洗理佢…我啲奇招未出手姐…」

很快便進行五局三勝的第二局，場內再度漆黑一片，只剩下兩顆藍色閃燈。我再一次得到優先權，環境稍為明亮我已經準備好出拳，道：「辣辣壽司邊個食，我唔食啊你要食啊…五個五個邊個食啊？」雙手仍然握著，寄望天明會張開期中一隻手。因為十五二十最怕是跟不到對方反應，所以小小的言語或者肢體動作隨時也成為致勝關鍵。

他的確有把手鬆開，而且是兩隻，完全避過了我的進攻，再以「十個十個邊個食啊？」還擊；我把右手微微伸前，左手縮後，但仍然握著拳，總算避過他的攻勢，他亦暗暗後悔自己其中一隻手縮回來；繼而我再度偷襲，在他說畢「無人食啊無人食…」時馬上說出同樣的「十個」，並將靠近自己的左手張開！

燈光一閃，他看到我耍陰招便馬上合緊雙手，如是者令我再次防守；交過幾次手後他也知道和我打快攻太耗精神，所以便停頓幾秒再講：「廿個廿個邊個食啊？」我雙眼一望，只見四手全開，連第二局都輸了…

一返哂工就無人睇

追緊

有睇啊

輸緊

天明之後會故意連輸返兩鋪比自己有刺激

巴打心水清
3:00出文睇下係咪好似你咁講

又要寫過

咁又唔會
因為個故連載到第三個game果陣已經寫得七七八八
而家寫緊另一啲野

一鼓作氣，再而衰…但不能三而竭，看到天明再之站起來舉高手用力握緊雙拳的樣子，便令我愈來愈焦急，終於忍不住長嘯一聲：「啊————！」他見我失去理智的發難，更洋洋得意的到自己籃底打開盒子拿取壽司。

頭已經擺放在斷頭台上，只差一局便命送黃泉，腦袋閃出歐婆婆的模樣，突然又變成Maruko，不行，我還未想跟妳們見面…我站起用雙手大大力拍打自己的臉，再一聲大叫，我那血紅的臉和我眼球的白色造成強烈對比，神情憤怒的望住天明，擺出拳擊手的資勢等待燈滅。

第三局由天明開始，大家輪流講了兩回合亦難分難解；天助我也，他犯下一個低級錯誤：「廿個廿個邊個食啊？」然而自己的右手卻沒有開啟！其實這個錯誤就連我也會發生，每局愈鬥得持久出現的錯誤愈多是老新常談，有見及此我除了一開局頭腦清醒的情況下便很少會叫出全開，通常只是介乎五或者十。他知道自己犯了錯後，身體稍微晃了一下，見他未回神我當然乘勢追擊，贏回一局。死裡逃生的感覺非常好，令我馬上站起來，用拇指指著自己敗口說：「我要食！我要食！」可能他說得對，那種谷底反彈的喜悅，的確大快人心。

走到自己籃底，便把雙手按住盒子，解開鎖後眼前是一件淺粉紅色魚肉的壽司，二話不說拿起將整件放在口中，吃得出是吞拿魚的味道，入口即溶，油脂慢慢滲進舌頭，幾乎未有咀嚼便剩下醋飯，奇怪的是小時候曾經吃過的吞拿魚是深紅色肉的，這種粉紅色可真是第一次見面，應該是較肥美的部位或者高級的品種來。所謂輸人不輸陣，在原地吃畢後，雖然背著天明，但我再度以氣勢攝人的叫了一句：「加油！」，聽到自己的回音彷彿有人替自己打氣般返回自己的座位。

人肉壽司

好睇，推

第四局成為了關鍵一局，必須守住。藍色閃光停在我身上，我便再一次施展渾身解數，先是第一局使出過的手掌反作手背，然後是以快打慢，接著把打開的手像武合小說使出降龍十八掌的伸直右手，手指沒有撐開的合著；見他仍然避過，使出微微反手屈曲做出醉拳的手勢收拳，但所有虛招都被他破解…

轉眼間便拉鋸到我第五次發言，我停了幾秒，心想：既然所有招式都給他避開了，而他亦沒有再犯錯，只能堂堂正正的跟他對奕，還原基本步將雙手打開，說出他剛才失敗的「廿個廿個邊個食啊？…我要食！我要食！」勝利女神終於眷顧我一次，拉成二比二平手了。

我急不及待的走到籃底，邊走邊想天明是否故意輸掉迫使自己進入興奮狀態而像第一次啜乒乓般讓賽？第一個遊戲的畫面隨即浮現。站到柱前正打算解鎖之時，卻停下來，想到很多以前的事，異常感觸…還有這個大會所講過的話，規則甚麼的都在腦海閃過…咦，慢著，這個遊戲可能有必勝法！？

唔好係度停

今日係得咁多，最多應承你聽日返到公司即出

辛苦晒

訓醒就有喇

無文信唔信捉你食壽司

訓醒啦

9:30post

我重新由進入白色房間吃那件A5和牛開始想起一路走過的路，直到婆婆、偉哥、紅棗、啊細、大熱的樂爺、還有Maruko一個又一個離我而去，被天明拉到休息房間說他曾經勝出過，然後說出這場比賽的規則，跟住死鬥到第四回合的現在，卻發現了一個不協調的地方…

天明見我背著他托著頭已經兩分鐘了，只是呆呆的站著，好不耐煩，大聲問道：「喂，你係度做乜啊？我已經…嘿嘿…等唔切喇…哩種絕境真係好似毒品咁…嘿嘿…」剛才看到他輸掉第四局笑住已經有口水流出，果然這一局是他送給我的橡皮救生艇，再想親手刺破它，現在聽到他這樣說明顯他比平常更失去常性，靠僅存的理智去支撐著，這也難怪，畢竟真的是我倆決生死，再沒有其他人幫忙的一鋪定輸贏。

他只是聽到我背著他咬實牙筋低吟一聲：「噫………啊！」隨即再講出：「我要贏！」打開盒子把壽司吃掉，便返回座擺出照舊那拳擊手的資勢：右手向前，左手靠近自己，身子微微的側著，我不斷的在喘氣，心想既然甚麼都豁出去了，倒希望能盡快開始比賽。

未幾，場地燈熄滅了，看著那閃動的藍光離我而去，只是苦笑一下，最後一句卻不能先發制人，恐怕要處於下風，在這籃球場來一場逆境波了。

我又停喺D鬼鼠位,真係唔好意思

12點半前繼續

天明難掩忍著笑的模樣，像小學生般用那低沈的聲音每個慢慢吐出：「辣辣壽司邊個食，我唔食啊你要食啊…」然後加快說話速度，攤開雙手並大聲講出：「十個十個邊個食啊？」我差點就來不及反應，只是勉強張開近他的右手，避過一劫；到我的回合，我收回自己的手同樣叫出「十個」，他也握成兩拳的避開了。重覆了一次的攻防，我們都靜了下來，在這個空曠的地方，緊張令我的汗開始沿太陽穴流下。十秒左右，他把口靠近咪高峰道：「廿個廿個邊個食啊！」就算我側著身子欲遮住左手也好，他也看到我和他合共四隻手統統打開著。

天明知道自己說中的時候，整個人彈起來，握緊雙拳在原地吼叫：「吔——！！！我！要！食！」我雙手垂下，累得整個人靠後倚著，心想：要來的終於要來了。場內只是聽到天明連綿不斷的吶喊，恐怕他也聽不到我現在說了的一句話…

吶喊的聲音終於停了，他喘著大氣的走近中圈的茶几，試圖打開盒子，聽到「嗶哩嗶哩」的驗證，卻打不開盒子，他再次用力打開不果，便對著中圈頭頂的閉路電視道：「喂，我贏左喇！仲唔快啲開盒俾我食解藥？」然後再次開盒也徙勞無功。

他再一次望住閉路電視，先指著盒子，再用手做出打開書本的動作。看到他這樣終於令我輕輕笑起來。我撐起身走向茶几，在天明對面站著，說：「係我贏左你都唔知…」他仍然是一頭冒水的打量我，只見我面色比之前蒼白，卻毫無頭緒我如何贏過他。同時我也知道這刻我拿出壽司他一定會搶走我，所以我只是企在原地等待他頸環的紅燈亮起。

Hi新面孔

贏咗都冇壽司食?

好似估到

假手？

收埋咗隻手指公

希望同你估嘅一樣

佢地玩Game之前俾人通哂櫃,無野收得埋喺屎眼架

兩個男人收埋個子宮!?

「滴…滴…」是有液體滴在地面的聲音。

他再一次望著我，才明白自己輸的原因，指著我的左手，驚惶的說：「你…竟然…」他看到只有四根手指的我，那尾指卻沒有了，傷口一滴滴血流出來。

在第四局時，想到這個辦法是由想起Maruko死後我在休息房時慨嘆「犧牲換來勝利」開始，只要有提升勝率的方法我又怎會放過？望到籃底盒子的手指感應器，不禁疑問，為何每局也要確認手指呢？便追溯主持那句看似平平無奇的規則：「根據你地每隻手掌既手指整數」，能參加這比賽大會是公平的，所以要我們開局時坐下揮手，除了是測試能見度外，亦是要對方確認手指的數目，如果參與者只得九隻手指，最大數則會改為「十九十九邊個食」，主持所「舉例」和必須要兩個音節這點就變得合理；如此一來，我終於下定決心咬去在做替工時撞碎過的左手尾指 (請參閱第一篇連載)，因為背住天明，他以為我只是托著頭沉思，估計不到我咬下時發出「噫啊」那聲並不是為自己打氣的聲音，而是忍住斷指的痛楚一口咬下去…

最大的問題是如何掩飾流出來的血液，慶幸是我在首個遊戲時婆婆的血，還是第二回合時啊細的奶，還有現在臉上和手上Maruko的血，都填補了天明的潛意識：習慣了我臉上一定是骯髒的。再加上這個時明時暗的環境和這麼遠的距離，只要我像第一個回合的側著身子，等待他要我雙手放開的時機，利用視角盲點把尾指遮住騙取他，他一定會興奮得握緊雙手以為自己勝利，卻發現不了我的異樣。但整個計劃也有個風險，只能以最短時間完成，否則失血過多或臉色蒼白便很大機會失敗。

果然如我所料，那時我雙手垂下，累得整個人靠後倚著，心想：要來的終於要來了，尾指的犧牲總算沒有白費…便用細聲得來對方能勉強聽到的聲線講一句：「九個九個邊個食…」他被勝利薰陶又豈會有空暇去理敗者的喃喃自語？這種不謹慎的傲慢便是他失敗最主要的原因。

LIVE

幾時再出文呀?

多謝你既支持呀
我盡量睇下今晚得唔得啦
唔得既就要你等待日出嘅來臨

希望你睇得開心

多謝支持，就快完哩個game
究竟之後會發生咩事呢

估你唔到
好期待贏左之後會點

因為我寫哩個故仔係諗哂啲大點再慢慢寫細節穿連哂佢，所以一早計算過邊啲位係伏筆黎
Anyway多謝你嘅支持

是陳啟秦

咁多位大佬唔好意思
聽日先出到文

快

準備好食壽司未

自己咬斷自己隻手指
諗到都覺得痛

好睇

食生化壽司張錦程嗰件

多謝你 9:30出文

同鑑生扯自己頭髮一樣

仲有5分鐘

熟悉，是因為聽了六次，現在是第七次了；陌生，是因為不在我身上發出。我說的是天明頸圈的咇咇聲，他從我眼中看到一粒紅點，驚訝的用右手握著頸環，知道開始收窄，換句話說離爆炸不遠了，他失控的道：「無可能既！我無可能輸架！」他再一次望住閉路電視：「大會！我王天明係王金寶既私生子，係你地高級會員既私生子啊！你地唔應該殺我！快啲停左佢！停左佢！」原來他是那個在功夫界很著名的王師傅的私生子，難怪第一眼看到他時有種見過的感覺吧。急促的響聲已到未段，天明知道自己快要死，便跨越茶几打算要我陪葬，此時此刻，正當他伸擒拿手快要碰到我頸之際，轟的一聲，獎金獵人命喪於此。我繞過他的屍體，終於可以把手放在盒上，取出那件橙色的三文魚壽司。

望著它不禁回味今天七場遊戲，原來獎品就是你，一口吃下，然後屈起左手高過心臟的靠在胸前，盡量減少血流量，然後一步一步走到對面籃底後的出口門。邊走邊想著，這日真是漫長，可以的話我會先到啊細所講的醫院給他醫藥費，然後到Maruko講的家鄉替她和婆婆立個碑，跟她的親人同住吧，那個推翻大會的念頭，好像隨遊戲完結變得煙消雲散。

我拉開了門，以為等著我的是陽光照著的大地，但卻是一間沒有出口的房間，一支白色光管照著四道紅磚牆。我面前那道牆鑲裝著一個時計，由14:27開始倒數著…在毫無辦法下只能等待。我在想主辦單位會否殺人滅口，那麼一千五百萬便不用付款，但既然有天明這個贏家出現，便不用想太多，只是…

時計倒數完畢，突然間眼前的牆整幅向上升起，慢慢看到一個人的腳、身子、最後到頭，竟然是…！？

新讀者留名支持
好好睇 噚晚唔捨得瞓一次過追到live

Super哥

十五歲嘅年輕人精力係唔同d

super哥 1賠10
陳啟秦 1賠10
天明老豆王金寶入主角中路 1賠200

主角阿妹

小提示:佢見到果個係男性

12:00左右會出多少少

獎門人出場

獎金 獎金 超級興奮
全世界笑聲 都爆燈

喺公司笑左出聲

笑左

原來我已被踢出講故台嘅熱門

咁你要快D出文先得啦

等緊你出文

＜終局＞

那個人就是遊戲開始陪伴我們到現在，身穿西裝的主持人陳啟秦，他走到我面前拍拍我膊頭道：「做得好，曾曉峰！啱啱個場你贏得好出色，雖然…切手指哩一招你唔係第一個用，Anyway，做得好！well done！」得到別人青睞感覺可好，和小時行古惑那種奉承不同，第一次感受這是那麼的真實。他接著說：「係喇，先幫你解開頸環先…」隨手拿出一個搖控對著我正中按了一下，三盞閃燈同時亮起及熄滅，再聽到「咔察」一聲，整個鬆脫的跌在地上，這是久違自在的感覺，立即轉了幾下頭。

其實我有很多問題想問他，正想開口時他遞出西裝的絲質胸巾給我止血包紮，我只是點說了聲謝謝。然後他便帶我走到下一個小房間，那裡就似醫院的手術房的白中帶綠，房中間有個人穿著同樣的緊身衣坐在一架輪椅上，但他被人用黑布蒙著頭，手腳被索帶牢牢紮住，看看他的胸口凸起，應該是個女生，但最奇怪的是毫無能力反抗的她卻手持一把鋒利的刀。然後陳啟秦便說：「到左最後一個遊戲，只要你贏左就可以拎左一千五百萬既獎金。哩個係另一邊廂贏左七個遊戲既玩家…」

其實在籃底回憶時，我還有剩低的少少不協調感，現在被主持推波助瀾下我便一理通百理明：為何主持永遠都只是影片或聲音？這當然是錄製的，每次要說到人名時都只會靠鑲在門的小屏幕去顯示，原因是可能同一時間不止我們在進行其他組別的遊戲，還有方便不斷重覆使用，尤其在開口中我首回合很少玩家像我這麼「幸運」中了一百分之一的預設數字而觸發補底機制，要過一段時間那找到應播放的錄音帶；第二個問題是最後一個遊戲開始時說出「黎緊就會係兩位淘汰一位既比賽，辣辣壽司邊個食！」那時我便早有一種：「兩位淘汰一位？不是會再有後續吧？」的感覺了。

第三，簽約時講明死亡後的遺產由大會做信託人，那麼七個人如何值一千五百萬？根本除不盡，我便想到，只要兩隊同時參賽，再殺掉兩隊的勝出者其中一個便能得出，每人價值一百萬元這答案，而大概這一百萬就是簽約時大會已順道幫我們買了人壽保險的賠償金了。最後，當然是替十五位死者分別捏造意外身亡去騙取該筆款項吧。

爛尾

絕對無可能

今日會埋左個終局佢

兩點半

2點34分啦

我繼續聽著主持的話：「只要你拎起手上面既刀就表示開始比賽，我而家會講講你要殺既人既資料，佢係你妹妹，曾珊珊…」

已經有八年沒有聽到這個名字，我雙眼凸出，只怕是同名同姓的人，便掀起蒙著頭的黑布，再沒有理會主持所說的規則了。一看之下，真是那個熟悉的雙眼皮、那長長的眼睫毛、還有右眼眼角標誌性的小痣，啊！真的是我找了很久的妹妹啊！瞬即哭成淚人，只見她仍然張開眼卻毫無神睬，我便按著她的膊頭邊搖邊說：「啊妹！啊妹！醒下啊！啊妹！」她仍然是沒反應，我滿腔怒火的問主持：「你地做左啲咩野搞到佢咁啊？」他只站在原定目無表情的沉默著，我蹲著對她說：「你等我，我而家就帶你離開哩度！」便拔起妹妹手上的刀，替其鋸開手腳上的索帶，解好後仍然她也繼續呆呆的坐在輪椅上。

我站起來，跟陳啟秦講：「我地兩兄妹都唔玩喇，我地咩都唔要，要退出比賽！！」主持淡然的道：「只要遊戲開始左就只能夠等待你去完成。」吃屎吧，這已經是殺人，根本不是遊戲！實在太可惡，我那團怒火迫使我用刀指著他說：「你再唔帶我走，我就先殺左你！」但他仍然無動於衷的站著說：「只有我知道出口既秘道，同埋你以為你真係只係中左兩種毒咩？」我早就猜過根本從來沒有劇毒，可能只是攻心計，為甚麼有毒還要婆婆和天明爆頸而死？雖然半信半疑，但想到處於上風的他，大可以等待我們死後自行離開，殺了他只是多一個人陪葬，秘道他更不會說出來。我根本無計可施，但要我殺掉唯一的親人我更做不了。

站在人生交叉點，我把手中的刀愈握愈緊，刀尖逐漸移近妹妹…

掛住做野唔記得左update

繼續出

打和啦快啲

要去開會喇 返黎繼續

okay

5:15左右

岩岩live左
有少少comment
題材好有趣 文筆亦幾好 營造到緊張氣氛
係某D場景描寫有D累贅 太刻意形容物件/周邊環境
個D部分著墨太多 我睇個時有D出左戲
大致上都好好 加油!

「啊————！」我一聲吶喊。

我變得全身無力，再也支撐不住，跪在地上哭著，就連手上的刀也隨手滑落，清脆的和地板「咔罉咔罉」敲打了幾聲。除了眼淚，地板上還有鮮血兩滴落下，起初以為是左手斷指那些，然後一舔上唇才發現是自己流著鼻血，陳啟秦望一望錶說：「照你而家既情況咁計，你仲有大約十分鐘既時間就會毒發身亡。」

想起天明曾經勝出，他亦經歷過這個「修羅場」，如果不是認識的人，相信我也能夠落手，只是要很長的時間克服罪惡感擺了。我知道其實由揭開黑布那刻自己已經戰意盡失，就算之前說過要履行啊細他們的約定也好，我望望地上的刀，再望望呆呆出神的珊珊，等待倒數完結。

主持再次望錶道：「你仲有一分鐘時間。」無論給我多少時間，我也不想失去這唯一的摯親，所以我決定站起來，跟陳啟秦說：「對唔住，我決定放棄哩個遊戲。」

「你真係決定放棄？你要明白決定左就無得更改，宣判失敗。」他再問多一次。我再望一望地上的刀，卻有一絲猶豫…

距離他所說的限時還有三十秒。

我站在他面前，閉上眼想了一會，大概還剩下十秒的時間。雖然知道他是個無情的主持，但我仍然要將心底的真心話告訴他，深呼吸一下之後說：「能夠見到我失散左既啊妹最後一面，已經死而無憾，我決定放棄哩場遊…」

我感覺到有一把刀從我背面插入我的心臟再拔出，鮮血從口出，我跪在地上。意識開始迷糊，面對突如其來的偷襲，根本毫無招架之力，知道自己快將死了，人生的走馬燈再次出現，婆婆、啊細、Maruko、就算是死了的天明，也都走過眼前；時間回溯到監獄中的生活，教我擲骰子、戒了煙的日子…又看到入冊前的黑社會日子，還有站在替權哥頂包的法庭，一路回想以前點點滴滴的往事…染紅地板上的階磚的數目愈來愈多，最後我的回憶就是停留在兒童院和妹妹一起看獎門人的那一幕，每一次做完節目，她仍然摟著我依依不捨不願離開…

身體變得冰冷，就連右手無名指的跳動也感覺不了，接著就像熄掉舊式電視那一瞬間眼前一黑。

曾聽過人愈接近死亡最後才會失去聽覺，我隱約聽到陳啟秦的聲音：「恭喜你成為我地今次遊戲既贏家，曾珊珊…」

作者shiyu按：由於本故事由主角第一身出發，他的死亡並不代表完結，請收看＜終局2＞結局編。

多謝你既意見，其實第一稿好爽快
但我又驚讀者代入唔到
尤其係主角果種掙紮所以加多左篇幅去刻畫佢既性格
最後寫寫下就變得婆媽

點解主角個妹會神志不清咁？

咁就死左

一日追曬留名支持

支持！

終章2會交代返，放心

多謝你 係咪好少字好爽快呢？

我地見證埋終章2啦

好鍾意你個節奏
追得好爽

好，加油巴打！

支持你出文

終章2共分3節，希望哩幾日post得哂

＜終局2-1＞

時間回到我拿起刀插在我那個所謂的哥哥前一個小時左右。

這個戴著眼鏡，約二十五、六歲的男生，名字我已經忘記了…和我在一個同密室，把地上一個又一個的粉紅色氣球拿在手，然後放在一張像中學生課室那種椅子上，再坐下去把氣球壓破；每當他壓破一個，我的頸環便會發出咇咇聲響，反之亦然。我也在做同樣的事，雖然沒有刻意去數，大概我們每人已經響了二十多聲吧，我停下來流著淚，一臉楚楚可憐的望著他問道：「你…忍心殺我架喇…？」

他心如刀割，原本拿著的一個氣球也被我所問而放開，緩緩的飄回地面，只是支吾以對的答道：「我…我…」我們四眼交接，見到大家兩道淚痕又再次有眼淚流出來，我見他這個一副潦倒的模樣再加上正在抖動的雙手，便再說：「可能，死係你手上，都算係我最後既幸福黎既…」對著他微笑，閉上眼睛。他始終不忍心把我殺掉，在這個最終遊戲前休息的一小時，我們擁吻過，他又怎會那麼容易遺忘呢？便馬上走上前把我摟抱著，不斷說出對不起。時間只剩下一分鐘，然後他哭著跟我說：「我一直有數住你同我坐爆左幾多個汽球，而家大家都係十八個，只要你坐爆多一個就會贏我…」我不斷搖頭，只差一步，我們便一定要分離。

他在地上隨手拾起一個氣球放在我的椅子上，說：「多謝你既出現，如果連自己鐘意既女人都保護唔到，我仲點生存呢？珊珊，你講得岩…死係你手上，都算係我最後既幸福黎既…」繼而把我推到椅上坐破那個氣球。最後一分鐘的倒數完結，這一次他頸環的聲響再沒有停下，咇咇聲的長鳴宣判他的敗北。本身他打算跪低給我最後的擁抱但被我推開了，隨響聲愈來愈急促，深知自己快將死去的他唯有退後幾步，只能無奈的望著坐在椅子上垂下頭嗚咽的我，而在此時，我才舉頭望向他，再也忍不住露出勝利的微笑，他驚覺自己被我騙倒而露出如夢初醒的神情，令我心想果然所有東西都在我計畫之中。

可惜已經太遲，當場身亡。終於走到這裡，不禁想起自己的往事…

可惜知音有限
出面係要寫d金融、扑野甜故先多人睇

多多益善 少少唔拘

明天繼續

正

push

好心寒

我被迫參加了一個以玩小遊戲去決定生死的比賽，雖然很荒謬，但贏的獎金有一千五百萬元，那足夠我把現在的生活完全反轉。從小我和我哥在兒童院生活，那些所謂的社工、院護表面對我們照顧得無微不至，但人前人後對待我們的各種手段，可真是啞子吃黃蓮。當然我也明白在這裡住沒有免費午餐，必須配合，不，是服從院內所有的「政策」，好像他們會給我們一些書信的範本，要我們用人手抄低再寄給捐款的善長；也在沒有申請便帶我們到街上賣旗或義賣用過期麵粉做的手作曲奇，甚至在兒童院的負責所有清潔等低下工作…有時我不太願意做或者做得不好，那些院護會打我、踢我；我哥好像習慣了，尤其體力工作，有時他見我抵受不了也會過來幫忙，把我的份都做好，笑著說：「再過幾年我地就會離開哩度架喇！」

在兒童院曠工來說我已經是慣犯，甚至要由我恨之入骨的院長接見我，人前他是個好好先生，誰下猜不到他其實是個不折不扣的戀童癖，接見過幾次後，我便成為他的泄慾工具。第一次是在十二歲的時候，當時院長室那張木書枱、他長長的鬍子、穿著白色恤衫，還有拉開那銀灰色褲的褲鍊，所有我都歷歷在目。久而久之已經成為恆常節目，每次星期日做完獎門人後我便會被帶到院長室，我不知所措，又怕告訴別人，曾經想過跟哥哥講，每次看畢節目便摟緊他…但自從有次我看到院長因為哥哥做錯很小的事，特意在我面前用他的木拐杖打在我哥背上，然後把食指垂直的放在嘴前，示意我閉嘴，否則哥哥便會沒命，我就變得沉默寡言，只想逃離這個鬼地方。更無奈的是哥哥挨了幾杖後，仍然笑著跟院長說對不起。在那一刻，心裡好像有某種東西撕裂了，看著這個社會的寫照，就連最親的人也幫不了我。

哥哥比我年長兩年，在他十六歲便比我更早離開兒童院，那也是惡夢的開始…院長接見我之後會餵我吃兩粒藥，一粒我長大就知道是避孕藥，另外一粒吃了之後會全身發熱，不由自主的迷迷糊糊，有時甚至失去知覺。一覺醒來下身隱隱作痛，但仍然要去操勞。無數的夜晚睡不著，邊哭邊怨恨這個世界，還試過自殺被院護發現。

作者我殺人唔手軟
一開始已經寫哂邊個死
就連男主都諗好係bad ending

多謝灼巴支持

見證珊珊成魔之路

星期六無哂人

你唔打我地點應你呀

轉左角色要重新入過戲 比d 時間大家

當然那兩年也不是沒有好事發生，哥哥離開之後，一星期至少探我兩次，再時會買很多我喜歡的食物來，甚至帶我出去玩一天，他沒有說如何變得有錢，但看到他又染了髮，又吃著香煙，轉變這麼大我也不多問了。有時我會說叫哥哥帶我走，他說：「仲差少少我先夠十八歲做你監護人，而且你仲有半年十六歲啦係咪？」見我被他拒絕一臉難過過，續說：「其實我都儲緊筆錢等你出黎，到時總會比而家生活好，你就挨埋哩半年啦，好嗎？」我唯有屈服吧，或者像哥哥所講，挨得過就好了…

總算從地獄出來了，哥哥說要帶我見他「工作」的朋友，便到觀塘一個唐樓單位內，才得悉哥哥做了古惑仔，他的老大是個四十多歲的大叔，心口有龍有鳳那種，我知道的原因不是因為他經常坦胸露肩，而是在哥哥為他頂包之後…

哥哥入冊之後，啊鼎果然說到做到繼續讓我住在那裡，我便負責打點一切，也給我生活費，唯一限制我不能到監獄探我哥哥。頭一兩年我也安然無恙，閒時便靠書信和哥哥來往。直到第三年有一天我無意看到老大權哥在房間吸食海洛英，便嚇得躲進廁所鎖上門，後來有次被他發現了我，徒手拉我出大癮並一掌給我打在地上，我那有氣力對抗他呢？雖然我再用力掙扎，但他用腳踢我，我只能臥住忍受痛楚…他走開再拿了些東西回來，捉著我的手，感覺到有東西從手肘內側關節位流進體內，感受著這種厭惡而及熟悉的迷迷糊糊，我再一次失去知覺。

我成為權哥新的生財工具，他會定期給我毒品，代價當然是為他接客。他也驚奇我沒有反抗，在床上乖乖的給前來的「礦工」們鑽洞，他又豈會知道這種事我從小已經習慣得毫無感覺。過了第一個月，我仍扮作若無其事的寫信，不用哥哥擔心，但第二個月、第三個月，有一晚毒癮發作，口水鼻涕流不斷，我只能用小刀刺自己大腿盡量保持清醒，忍受著那痛苦的煎熬，我最需要人在我身旁時卻發現，由小至大都是得我一個自己挨，到底！到底甚麼是溫暖？我的父母呢？我的親人呢？我開始怨恨我哥，恨他就只會啞忍過關，要不是他兩次離我而去，我根本不會落得如此地步，我決定寄給他最後一封信，只寫上：「我憎死你」決定一生不去找他，從此了斷兄妹之情，讓他內疚一輩子就夠了。

我意識到這樣下去一生只會活在權哥的控制下，這次不能夠像以前一樣，所以我決定去勾引權哥。而男人，果然很少用腦袋思考，只要欲拒還迎再加上保持新鮮感他們便最受落，幾次之後，我便再不用接客，而且他帶我搬到土瓜灣居住了。他雖然有家室，但每星期至少也會來兩次，當然吧，量他不會開口跟自己太太要求跟我他玩的那些街外玩不到的各種東西，肛交也好、SM也好、甚至被他捏著頸做愛也好，總之想過的我也有做過。每次我也會在他的杯中放下微量安眠藥，趁他睡著了，便搜刮各式各樣的東西，有簽了權哥名的支票簿、現金、毒品等。同時我也逐少減低自己吸食的劑量，開始那陣經常口渴，流汗，甚至失去常性，但全憑我的意志，最後用了兩年便戒清了。這兩年，我逐少逐少屯積的財富，再把從權哥身上偷取的、和他給我止癮的毒品統統賣掉，終於儲了一畢夠我逃走的錢，等待的只是一個時機。天助我也，有一晚權哥的手下被警方扣押，他人丁單薄走進後街被敵對的社會設陷阱殺死了。終於，我逃離了這廿多年的人間煉獄。

即刻黎

＜終局2-2＞

當我確信這個世界的生存法則不在於「控制」和「被控制」之後，當然想辦法去控制男人，否則便和我那個被打也笑著求人原諒的廢人啊哥又有何分別？輾轉間我遇到一個讀電腦科的十八歲男生叫甚麼…金兆祥，他是一個每天想著推翻政府、憤世嫉俗的青年，跟他交往後發現他除了家底豐厚外一無是處，那麼我便勾引他財富的源頭，他父親金爸爸。

男人就算是基也好，都是用那小肉棒去想東西，我重施故技之餘，還把K仔加到酒中，他的父親已懵然不知的做了我傀儡。有一晚，我襯他呼呼大睡偷入書房，在他未關機的電腦打算搜刮銀行密碼那些東西時，卻發現他是一個組織的高級會員，叫做甚麼hkdarkhistory，我被網站所說的都市傳說吸引著，每次襯他倒頭大睡時便逐少逐少看一些。一看之下，除《獎門人爭霸戰》外，還有別的遊戲…而網站亦靠會員間的投注作為收入。我隨手按了《獎門人爭霸戰》中只有高級會員才有的節目重溫，看著穿上黑色緊身衫的參賽者如何互相廝殺。

有晚看得入迷，在這漆黑的書房只有電腦屏幕的白光照著我，突然眼前一黑，一覺醒來，發現自己置身在一間全白色的密室，看著眼前桌子擺有三個寫上數字一、二、三的不鏽鋼飯罩，還蓋著三隻白色的碟子。我一次過打開了三個飯罩，第一個飯罩是一個錄音機，第二個是一部電話，第三個是一份合約。在毫無選擇的情況下唯有順應罩上的數字次序，拿起錄音機播放：

「沙…沙…沙沙…」

仲睇緊

明明哥哥對佢好好

「曾珊珊小姐，你估我唔知你偷偷落既藥同埋拎我既野咩？」是金爸爸的聲音。「其實，你哩啲咁既臭雞我年中都遇唔少，但睇到我野既你都算係少數，而家我就俾你感受下哩個遊戲，不過作為俾你既小懲罰，就算你贏左都好，錢都係歸我所有，咁，睇下你有無命去搵我報仇喇，哈哈哈哈…」

可惡，從來只有我控制人，那有被人控制之理！我恨，我恨自己被擺了一道！不過不緊要，既然知道遊戲大致上的玩法，只要運氣好的話定必能過關報仇，嘿嘿…金爸爸，你等著瞧！我要你死不冥目！隨即打開第二個罩子看一次遊戲介紹，然後便簽上第三個罩子中的合約，等候開始。

就這樣，我展開了一個七男一女的遊戲，最驚險是第三個遊戲超級無敵石春路，六人分為三組，一位負責背上另一位組員鬥快跑到終點；那局我組輸了，當看到背著我的那位大叔頸環亮燈時才暗暗鬆一口氣…從頭到尾我扮演著柔弱的角色，得靠別人幫助加上運氣終於走到最後一關超級無敵坐波波：要在限時內坐爆最多的汽球為勝。我扮作喜歡上這個看似和我同齡的四眼男生，最後他不忍心把我殺掉而讓我勝出，在他頸環響起時打算跟我最後擁抱，我把他一手推開才知道被我的演技騙倒，含恨而終。

走到下一個房間，看見那個主持陳啟秦的真人站在我面前，他先把我頸環的裝置解除，再跟我說明要進行最後一局才能完全勝出，由於我比另一邊廂的參賽者快完成遊戲，所以可以先抽籤遊戲「角色扮演」的庄還是閒。他給了我一個硬幣，一邊寫上「生」，另一邊寫上「死」，我輕輕一擲得出死字，接著便隨他來到一間白白綠綠的手術房中。他示意叫我坐在房中間的輪椅上，接著按一下左耳，似是在接收訊息；然後蹲下邊用索帶紮著我邊跟我說：「而家呢你會被鎖住手腳，再用黑布袋笠住個頭；我會俾把刀你揸住，等陣個遊戲你要扮演死者既角色，佢有十五分鐘時間，由拎起你手上把刀開始計時。如果佢唔殺你或者放棄既話，你就可以殺佢。」在擲到死字硬幣一刻，其實得已打定輸數，再聽到要等別人放棄或者十五分鐘，可真是天大笑話，豈有人明知殺掉對方有一千五百萬而會放下屠刀？想不到仇也報不了便要死在這裡，金爸爸，我就算做鬼也不會放過你！

「而岩岩已經得出對面既勝出者，就係你哥哥曾曉峰。」

睇住哥哥做咗食物鏈最低層就覺得佢靠唔住

佢哥哥都唔知佢發生咩事

曾曉峰！曾曉峰！是我哥哥的名字！這些年來我所受的苦都是你害的！哈哈哈哈！簡直是千載難逢的好機會！我確信他肯定下不了手殺我！不，只差一步我便能逃出去，我試圖去掩飾，但仍然忍不了嘴角上揚，抑制不住自己的情緒…

主持把黑色的布袋套在我頭上，然後感覺到他那暖和的手觸碰著我，攤開我的手把刀放在我手上，我不禁想只要現在用力向上推便可握把他幹掉。就在此時他亦說：「你唔好諗住殺我，其實你仲有第三種毒未解，殺左我，毒又解唔到，同埋你永遠搵唔到出口，因為只有我知道秘道…」果然他留有一著，他隨即離開房間，我唯有乖乖的等待勝利。

趁著空檔我想了幾個方法，首先是我最擅長的演技扮痴呆、扮可憐，只要我不開口講話，愈給他的資料愈少，他便以為是大會令我落我如斯田地；如果他真的狠下心腸，我便開口叫他「哥…哥…」以我認識的他肯定當場心軟不會下手。

不久門被打開，我聽到腳步聲：是一個穿著皮鞋的人，還有一個赤足的人隨後進場了。聽到主持講解及讀出我名字，就代表住導演叫了Action一樣。我哥把黑色掀起，我忍著不看他，就算他搖我也好，我亦故作無視，繼續呆呆的坐下。他拿起我的刀破壞索帶後，聽到他說：「我地兩兄妹都唔玩喇，我地咩都唔要，要退出比賽！！」我心想：別開玩笑了！是你一個退出比賽而已，我早就當沒有你這個親哥哥了，去死吧！幸好主持制止了他。直至看到他流出鼻血，才確信我還有另一種毒未解除，主持刻意向我報時，天啊，還有十分鐘，可真漫長，但我果然沒有推算錯誤，他始終被我早已捨棄的「親情」蒙蔽，比著我抽到生，我不把黑布打開你早就身中多刀死了。

隨時間過去，看著他刀已離手的跪在地上，直到最後一分鐘聽到他說：「能夠見到我失散左既啊妹最後一面，已經死而無憾…」雖然有半秒我被他打動了，但既然大家都已無退路，不是你死便我亡，隨即以最靜的伏著身，眼望著他慢慢伸出手打算取地上的刀…

「我決定」————拾到了！
「放棄」—————我立即站起來！
「哩場」—————舉起手，瞄準心臟！
「遊戲…」—————死吧！

刀插入他的心臟再拔出，他馬上口噴鮮血，跪下，再伏在地上。再望望他雙眼反白，即使全身抽搐也好我也知道不需一陣便會斷氣。陳啟秦走到我面前說：「恭喜你成為我地今次遊戲既贏家，曾珊珊。而家就帶你離開哩個遊戲場地。」

「咁解藥呢？」我急不及待的問。但他並沒有理會，打開手術室的門再步行幾分鐘，終於走到一個廢棄的籃球場，我跟著他走進中圈位置，擺放著一個茶几和盒子，茶几前少少有個長髮的人，和我一樣都是穿著黑色緊身衣伏在地上，從他流出的血也推斷到應該是另一個遊戲的失敗者。

今日會完哂哩個故仔佢
跟住會講下由構思到結尾嘅少少諗法
希望仲有人睇啦

應該6:00左右埋尾

主持再一次蹲下，用手觸摸木茶几底的機關，整個中圈隨即變成是地燈，發出黃光，「哄隆」幾聲便像升降機般落下，然後從他內胸袋淘出一個小酒壺，說：「哩個就係你既解藥。」我一手搶到，再扭開壺蓋，已經嗅到壺中刺鼻的酒精，正當我考慮喝之際，還是小心一點好，問：「我點解要相信你啊？唔俾你再呃我架咩？」

只見他默不作聲。而我發現自己鼻血開始流下，別無他法我只有拭走血液，馬上喝下去，一口烈酒灼喉流落胃裡，我全身打了一個顫抖，體驗到其香醇，呼出一口氣。他再說：「除左獎金一千五百萬之外，你仲有兩個選擇可以揀：第一，另一個人既身份或者國籍；第二，我地百萬富翁俱樂部既高級會籍。請係一分鐘內決定。」

我要報仇，我要拿回我的所有，不過，這真是應該要做的事嗎？一千五百萬以一個平民身份足夠到老，但作為一個報復者，少之有少…另一個身份其實都不錯，至少不用在香港這個荒謬的城市生活，到外國買完槍械再去報仇也不失一條好辦法…不，有一千五百萬也可以在香港走私槍械吧！至於剩下的百萬富翁俱樂部高級會員身份，我當然知道有其好處，只是想到又要走到這個循環內，自己可會承受得住…」

頭頂的光已變成一粒米的細小，主持問道：「時間夠，請問你既選擇係咩？」

我終於考慮完畢，只是微微一笑，講出我的選擇。他了解到我的選擇後，再次按著左耳，才留意到他果然戴著一個入耳式的通訊器材…未幾酒力發作，所見的愈來愈模糊，漸漸失去知覺。

「吱吱吱吱…」

這種曾經聽過的是…蟬叫聲，還有暖和的陽光照著我的臉，一日之間完成一場生死相搏的遊戲，卻像夢一場，毫不真實。我睜開眼，只見自己睡在一片綠油油的草地上，一隻蜜蜂飛來停在我的鼻上嗡了一下就飛走了。看著藍天白雲，涼風輕吹…頓覺這種寫意的新生活也許不錯。

我站起來，發現身上的黑色緊身衣已變回一條白色的長裙和替我穿上涼鞋，地上也有一頂草帽，可真是配合這個環境。我四處張望發現約二十米前方有個約四十歲的中年外國女人在寫生，既然有人，甚麼也不理便走上前用英文問她這裡是哪裡，他只是對我微笑，繼續用畫筆點起顏料作畫。我望一望其作品，簡直是把眼前的景色停留在畫布上。看得入神，突然她開口說了一句：「Your hat.」對了，那頂帽子我留在草叢裡，便打算拾回再叫畫家嬸嬸帶我離開，走回原處蹲下把草上的帽子拾起，拿起後才發現帽子下蓋著一個黑色的信封，我便馬上打開並取出信內唯一一張白色的卡紙，上面寫著一個教學：hkdarkhistory網站的進入方法、登入和密碼。酒醒過後，數小時前的所有瞬間在腦海中一一浮現：最後我選擇了成為高級會員。

我站起來，那個畫家已經不見了，而我亦開始我的復仇大計。

＜＜第一部 完＞＞

已追到LIVE

事後談

其實哩個故仔源自我十年前讀書同朋友傾計時我朋友問我：「如果玩獎門人彈彈波去決定你全家生死咁會點丫拿？」由嗰陣時已經擺哩個故仔嘅大綱放咗喺腦入面，係近期時間多咗啲就開始寫，構思用咗一日，第一稿(寫到第四個game左右)用左兩定三日，第五個game我就留意到我嘅故事有幾個缺點：

第一，主角性格唔夠鮮明
第二，故事發生哂喺一日入面，所以配角交流嚴重不足

所以第二稿嘅時候我修改哂由上帝視點為個人視點，令讀者置身之中，其次第五個遊戲開始我描述得詳細咗，喺故事爽快同代入程度明顯我選擇咗後者，所以後期有少少兀突同拖長，哩樣要講聲唔好意思，因為小弟我功力不足所致

第三係連載前期凝聚嘅觀眾比我想像中少，喺連登連載先知原來甜故同埋金融故先係哩度最易行嘅路，加上我今次學習咗標題名同埋連載嘅節奏，希望我喺第二部入面會進步多少少

跟住，係有關後續嘅消息：
第一，我有時間會重新校對同埋修改返第一部故事
第二，其實哩個故仔我諗好咗三部曲，第二步寫咗20%，到完成70%左右我就會開始連載，所以俾多啲時間我去寫一個更好嘅故仔
第三，喺第二部連載開頭我希望有更多新讀者加入，所以一開始我會將修改好嘅第一部短時間內連載多一次去銜接黎緊落黎嘅故事，請多多見諒
而到時，標題亦會改改名，只要search 「獎門人」應該搵到架喇

最後，第一步終局以男主角嘅視點已經係一個好完整嘅故事；終局2開始除咗係補完返同一條時間線同埋主角妹妹之外，亦都係同第二部有啲啲關連；首先我要賣一賣個關子先 而預告係：第一部叫「獎門人殺人事年」、第二部叫「十八區殺人事件」

衷心感謝俾正評同意見我嘅大家，下次連載再見

真心覺得呢個故好好睇，好期待第二部
樓主加油

加油

樓主

期待樓主出第二部 加油

樓主好波

多謝您
希望新Post都會見到你

多謝 遲d見!

無問題 完結撒花

有讀者先會有作者,所以你地更

大綱寫好哂喇,係睇下點穿埋佢

多謝支持, 打和!super!

好好睇，加油樓主

唉 冇打和嘅bad end super

好好睇
有少少建議想比番作者
個人想你做多少少好似最後一個GAME咁嘅風格
即係唔係「我(一輪分析), 然後(決定)」
而係做咗決定然後先至講番點解咁做

下部曲再見

多謝你嘅意見，不過我克服緊另一個難題

好睇 加油 期待你的作品

多謝你，第二部寫咗一半了

話說前日開左個POST, 好多手足話係標題黨
anyway, fine.

咁第二部就喺哩度繼續

＜序1＞

上頭叫我寫好今次「十八區事件」的報告，整理好後便要放在資料庫內。凌晨時份只有我一個坐在總部其中一間電腦房內，聽到窗外下著雨，相信全幢大廈相信只剩下我一人了，我望著天花的光管發呆，仍不知道從何開始，隨即拿出打火機，點起香煙，看著煙屑的燃燒，呼出一口悶氣。把整根香煙抽過之後，我伸了個懶腰輕輕叫了聲：「好！」是時候整理思緒，在開始下筆之前我想再看一下涉及於這件事之中所有人的背景資料先吧。

我用我鑽石級會員的身份登入了「公司」hkdarkhistory網頁。「鈴鈴鈴鈴鈴…」就在此時，我電話響起了，深夜時份可以致電我的都是公司的人，我看一看來電，果然是那個新丁98號。一聽之下原來98號剛升為鑽級會員，對網站並不熟悉，我便在電話跟他不厭其煩重新由零開始解釋多次：「你應該知道我地公司係行會員制，有分普通會員、高級會員同埋鑽級會員啦。咁你記唔記得佢地三個既分別啊？」他好像說到部份卻又描述得不夠到位，我不禁嘆氣，並道：「我整好左個表，而家send俾你，過幾分鐘你登入網站睇下啦。」

隨即，便把之前整理好的圖表再看一次有沒有錯漏。我司hkdarkhistory是收費會員制，分為普通、高級和鑽級三個等級。普通會員入會年費為一萬元，人數上限十萬，現時會員數目亦等同上限十萬人。由於會員人數設立上限，而會藉又可轉讓關係，在香港這個炒賣風氣旺盛的畸形社會，曾經流傳一個會藉被炒至八十萬，認真誇張。不過只要會員忘記續會，便會即時收起帳號供有心人購買，我司仍然以一萬元入會費發售，每年約有幾百宗。說回正題，他們可以瀏覽網頁基本網頁、論壇等，如果要尋找進階資料，亦會按文件價值收費。

表面看，普通會員會以為我司維生的途徑有：一，入會費用；二，買賣情報；三：設立各類遊戲比賽直播，進行博彩投注，其中一個很出名的就是百萬富翁俱樂部「贊助」的《獎門人爭霸戰》，至於甚麼是「百萬富翁俱樂部」，就要由公司遊戲的投注收費系統開始講起了。投注收費以金錢區分，有十萬富翁俱樂部、百萬富翁俱樂部和較少舉行的千萬富翁俱樂部，按照不同程度的遊戲分類，「十萬」的遊戲比較簡單，會進行兩至三場小遊戲如《一二三紅綠燈》啊、《閃避球》等等，參賽者輸掉必需完成我司委派價值十萬元的工作；而「百萬」級別則是綜合遊戲，而且會有死亡的風險，但贏了便可以得到巨款。至於「千萬」，對上一次已經是八年前舉行了，現在幾乎被大家視為廢除掉，不過按邏輯推斷，參賽者應該要付出價值一千萬的代價吧？

至於我們最主要的營利方法，其實是招攬高級會員。只需要付一次性的一千五百萬元就可申請，待審批後便成為我司永久的高級會員了。高級會員會藉同樣可以轉讓，但由於人數沒有上限，所以大多數皆為向我司直接申請，當然現時約一千三百個高級會員中，有些是被否決後向其他人購買的。他們能夠尋找任何非鑽級的資料，作為情報網可說是物超所值；而高級會員更有一個意想不到的功能，就是可以推薦任何人參加百萬級的遊戲，如果推薦人成功完成遊戲更可拿取獎金，所以從來沒有缺人參加我們的遊戲呢。

鑽級會員共九十九人，分為一組及二組，一組是創辦人及幹部級別約三十個人員，可推薦或繼承；至於身在二組的我們就是技術人員，如經常在參賽者前露面的陳啟秦就是32號，負責主持、72號的我負責情報員；還有滲透在政府大大小小部門的各位…都讓我們能夠繼續營運這個組織，而組織目標只有一個…

看到文件大致上無問題後，便傳送給新來的98號。還有一點，二組的會藉是不能轉讓的，只能靠一組委派或者從缺時向高級會員招募，而這個新丁正正就是我今次要整理的「十八區事件」報告中的勝出者。我又再點起煙，感嘆又要照顧新人又要完成這不能拒絕的艱鉅工作，已經幾日沒睡，墨綠色的眼袋浮現在臉上，身穿的那件白色恤衫，想不起有幾多天沒換了。但我拒絕不了的理由有二：第一，成為鑽級會員所得到的「福利」根本是我一個平凡人即使投胎幾千次也未能擁有；第二，這次是我進來七年期間唯一一次竟然是向高級會員招募而不是一組委任，機會千載難逢！

「十八區事件」源於一個舊鑽級會員死亡而舉辦的，在我們都視它為「千萬」級的比賽，能夠以我雙眼去見證是我的榮幸。

我隨手打開了今次十八個參賽者的其中一位，名叫…曾珊珊。

＜序2＞

雖然是次報告是由比賽正式開始講起，但我也需要知道每一位參賽者的背景，和如何到達第一個比賽場地才能寫得生動有感情，所以我決定代入他們當中，估計他們的感受。這個曾珊珊原來是一年前完成了《獎門人爭霸戰》的選手。完成遊戲而最後選擇成為高級會員的人並不多，約六十至七十人，其他大多數是富翁啊、子承父藉等，還有以公司名義申請方便收集情報，最後當然還有賭徙。其中以完成百萬類比賽晉身的高級會員那種人，他們總有著說不出的魅力。而這個曾珊珊，正正就是殺掉自己哥哥取勝，我不禁被她這行為著迷，她何以有這麼大的勇氣和決心把自己…唯一的親人幹掉？一看之下發現她原來是個奇女子：完成第一次遊戲後的兩個月，她竟然再一次走入這深淵，參加《獎門人爭霸戰》並獲勝，選擇了一千五百萬的獎金後用獎金進行大大小小的投注。我再把檔案拉下些看到她曾綁架了一個高級會員…金志豪去參加一次《運動會爭霸戰》，最後金志豪慘死收場…嗯…我看著她的照片，果真是蛇蠍美人。好吧，就先看看她憑甚麼本領入局吧。

我使用鑽級資料庫的搜尋功能，時間回到兩個星期前鑽級一組公布一個電郵開始。

上午十一時五十九分五十九秒，那天烏雲密佈，不是一個有動力工作的一天。我們那一千二百七十三位高級會員在一下秒都在我司派給高級會員專用的黑色衛星手提電話中收到同樣的一個訊息：

「親愛的高級會員：

經董事會投票後，得出根據會員守則中第二章 成員(C)甄選辦法中第二項「由高級會員參與指定比賽之勝出者晉升」之結果舉辦是次晉級爭霸戰以替補一名鑽級會員的空缺，如 閣下有意參與請於三日內在網頁申請，部份有關詳情請參閱網頁指定頁面。此訊息將於開啟後三分鐘自動刪除。

鑽級會員主席」

曾珊珊其實已經衣食無憂了，經過一年時間，曾話過要報那個把帶她進入深淵的金志豪的仇，她也妥妥當當的完成了，那時還看著《運動會爭霸戰》直播，見證住金爸爸在一個鋪滿釘子的「沙床」玩三級跳跳遠失敗而死，對著電腦屏幕大笑的她，總算鬆一口氣。然而久而久之，整個人卻變得沒有目標，試過把錢投注到一個老伯伯身上，輸光了，迫使自己再次參加比賽，反而在比賽期間穿起黑色緊身衣又拿到活著的真實感，她已明白她要的是能完全控制別人的快感。就在今天，她在街上收到這個訊息，便馬上跑回家的電腦進入網頁，才知道等著她的是一個所有高級會員也可以參加的遊戲。她沿著文字一個一個的喃喃自語，道：「十八區…爭霸…戰？」然後便細閱一次遊戲的基本規則。

是次爭霸戰名為十八區爭霸戰，首先在全港約一千三百名高級會員中進行初賽，甄選十八名，即每區一名的玩家進行下一輪比賽，最後只有一位勝出者當選為鑽級會員。初賽將於指定區域：中西區、灣仔區、南區、油尖旺區、深水埗區、九龍城區、黃大仙區、觀塘區、葵青區、荃灣區、屯門區、元朗區、北區、大埔區、沙田區、西貢區及離島區進行，參賽者需完成一道指定題目，只要出現第一名完成的玩家，則會封鎖該區。參賽者所參與的區域及次數不限，可同時進行兩區遊戲，但不能同時擁有兩區的出線權。

還有幾條既定的規則，不外乎法律責任啊、保留最終決定權啊、會死亡啊那些。珊珊知道這是個千載難逢的機會，與其用高級會員去支配別人，不如把自己的野心擴大，去支配整個組織。她想到就算首回合輸掉也好，主辨不會同時幹掉千三名高級會員性命；或者需扣掉費用也好，她大可以參加百萬級別的遊戲把失去的賺回來，便按了參加按鈕。再想想規則，自己現在住於康怡只是半年左右，對這個位於港島的東區不算太熟悉，既然有關十八區，當然會進行該區的特色題目吧？便馬上為比賽進行備課，上網搜尋有關各區的資料，然而她亦有後備計畫，便撥了幾個電話。

三日後，截止申請了。這幾天她為了即將開始的比賽調整好自己，每天八點起床便去跑步，由康怡出發沿電車路跑達金鐘再折返回家，十一時左右吃過午餐後便午睡兩小時，起床資料搜集後便出門遊走香港島各區；六點吃過晚飯後，到健身室再做下半身肌肉的重點培訓，回家又再為明天路線資料搜集。珊珊剛從健身室做完運動回家，開啟信箱後發現有一個比火柴盒大些少的黑色盒子，上面刻有HKDH，即是我司hkdarkhistory縮寫的熨字，她便知道是次申請已經被接受了。她馬上把盒子收藏好，乘昇降機返回家中，在昇降機內她右邊的男人對她虎視眈眈，但她只以為身邊隨時都會有高級會員或者她的身份已暴露，開始進入備戰狀態，把手慢慢潛入斜孭袋內，打算拿出收藏在內的小刀；她又豈會想到那男子是最普通不過的男子，只是看到她穿上運動上衣，露出小蠻腰，和那黑色緊身運動褲色心起，上下打量而已，她不斷望著珊珊，直到珊珊比他早離開昇降機。

昇降機門已成一條線，珊珊急不及待的跑回家，把門鎖好後立即拆開盒子，裡面只放了一張卡和一粒半圓形的球體…

＜入局＞

珊珊不明所以，先看看卡的內容，是一個登入號碼，隨即便開啟電腦，進入網站，依據卡的提示發現俱樂部選擇中，除了既有的十萬、百萬、和永遠甚麼內容也沒有的千萬外，下方還有個寫著「鑽級俱樂部」，一按之後便出現「輸入登入號碼」字句，她二話不說跟著輸入一組不知名的字母和數字，再進入是次「十八區爭霸戰」的專頁，說明了初賽將在七日後的凌晨02:00開始，然後瀏覽介紹那粒黑色圓物作用的專頁，她跟著指示先按一下半球體的兩邊，隨即因受壓變成半橢圓形，珊珊覺得這東西像在那裡見過，似曾相識的。再反轉手上這粒半球體平面部份，同樣寫上hkdh四個英文字，靈機一觸，終於記得這是兩次主持人的入耳式通訊器，她馬上把橢圓形半球戴到自己的右耳，再按指示用指頭對著平面敲打兩下，半球中心探出一厘米的刺針，雖然和鼓膜仍有一段距離，但隨著耳內嗡嗡作響，珊珊突然全身像通電一樣，暈倒在地上。

她嘗試用力掙開眼，一覺醒來，迷糊之下爬回電腦桌，看一看右下角的日期和時間，原來已經昏迷了兩日兩夜，屈指一算距離比賽尚有五日。她記起自己暈倒是從戴上入耳式的通訊器開始，便打算從右耳摘下來，但通訊器已牢牢鎖實在耳洞，要抽出來談何容易，當她嘗試用力拉時，耳機再次發出電流，雖然比第一次的弱，但這次暈倒又是六小時的事了。這星期天氣也是灰沉沉的，這一天終於下出雨來，珊珊就是被雨水打落玻璃窗的聲響吵醒。

她從椅子再一次醒來，終於學乖了，先到網頁看畢整個通訊器的使用守則，原來配戴後要至少在初賽完結才會解鎖，而這個通訊器會在開賽前一天自動發出訊號，為選手提供比賽資料，而通訊器另一個功能，就像頸環一樣懲罰犯規的參賽者，會發出足以致命的電流，她心想：這個大會果然想得周到，早知在最後一日才戴上吧，然後便輕敲耳機五次進入開賽前的待機模式。還有四天幾的時間，珊珊最怕在街上被人發現她是hkdh會員的身份，所以把一直束起來的頭髮放下，以遮蔽那粒礙眼的黑色點。

在街上，她比平常敏感的更留意別人的耳朵，看到有些人是戴上線式耳機，掛耳的藍牙耳機等，只求找到一個跟她戴上一樣都是全黑色、有文字的人，然後重施故技，把他勾引，殺掉，那麼到正式比賽時便少一個敵人，不對，她想到即使待了機也好，攻擊玩家下場一定不會好過的，只可以跟蹤和調查對手而已。既然作用不大，經過第一天的調查後，她又走回健身室了。在跑步機上已經有兩小時，她才發現左邊那個肌肉比例均勻的年輕男子跟她一起跑足兩小時，男子短髮，古銅色的膚色帶有陽光氣息，經常偷望珊珊，最後跑了共四小時，男子終於忍不住向珊珊搭訕道：「平時見你有帶耳機跑步啵，做乜今日頭又唔紮起佢又唔聽歌既？」珊珊並沒有回答，照平常引來狂蜂浪蝶後的慣例，繼續我行我素，她已經不是一年前要靠勾引男人才能生存的那個啊珊了，如非必要她也不會出手。但又覺得這個廿多歲的少年好像很面善，只好不理會他繼續跑步。

男子終於比珊珊早停低了，毫不喘氣的走過珊珊的跑步機後道：「定係你因為戴左啲乜野搞到唔可以聽歌啊？」珊珊頓即恍了一下，故作若無其事，再轉個頭，那男子已經無影無蹤了。

本以為在這幾天能夠查探其他人，卻反被追蹤，可謂失策至極，珊珊又想，其實這只是普通一句問候而已，是自己先入為主誤當成那少年作為敵人吧？隨即便到更衣室洗澡再返回家中。剩下的三天，珊珊唯有在家休息，為比賽養足精神，而雨也停下了，但陰天總是令人提不起勁。

「吱—————————」高頻的聲響在珊珊耳內的通訊器發出，只圍著浴巾吹頭的她大概還未發現。

「沙…沙沙…沙…各位高級會員你地…好，我係你…地既主持，陳啟秦。」剛洗完澡的珊珊聽到人聲從耳朵發出後，望一望鐘，立即將手上的風筒放下，跑到電腦前開啟一個空白的文件檔，細心記低這個見過兩次的主持講解即將參與的比賽。「距離比賽時間尚餘八個小時，而家會講解一下你地需要知道既基本資料，你地需要喺十八區度鬥快完成一個題目先可以晉身下一輪既比賽，大會特別要我提醒大家幾樣野，第一，街上面係仲有普通市民既，如果同佢地透露咗我地今次比賽或者大會任何資料，你將會即時受到電擊引致死亡，該名普通市民都會受邀請參加我地其他既遊戲或者被我地團隊消滅，所以之前叫左幫手既參賽者，可以唔洗叫佢地出現喇；唯獨司機例外，當然佢只能夠接載你，就好似我剛才所講，泄露咗任何一樣野都唔會例外咁會受罰。」珊珊早幾日致電的就是聘請三個僱傭兵，心有不甘，只好孤軍作戰，當聽到只要不告訴司機內容又隨即鬆一口氣。

「第二，你地只能夠知道自己區域既題目，除非你離開該區走入另一個區域就會即時收聽到新區域既題目。第三，除此之外我地係會不斷更新完成咗既區域，以免各參賽者白行一趟。當出現十八個參賽者後，會通知佢地去指定地點集合。我而家重覆一次要點…」

珊明白到這次遊戲關鍵在於地點及完成時間，她揀東區是為使用了削除法，富戶大多在港島，而東區卻未夠中西區或南區富裕，較少人擁有高級會藉，所以希望較易拿下出線權。她再次致電聘請司機，換上一如以往上身運動露腰背心，下身是緊身運動褲及掛起小腰包以方便東奔西跑，這打扮和普通一個運動健兒無異。終於到了凌晨兩點鐘，她已經在家樓下座上一架白色私家車。就在此時，耳機出現人聲，珊珊向司機說了一句：「開車！」意味比賽正式開始。

＜Game0：十八區爭霸戰1＞

珊珊收到耳機的訊號，是一把開口中的老牛聲：「你現身處喺…東區，你要做既任務係：前往香港電影資料館，分別講出各二十套兩個字及三個字既香港電影。」

如果是電影愛好者這題簡直是送分的，但啊珊從小到大也不是特別愛看電影，只是電視有播便順道看看而已，即時想想自己看過或者聽過的有…無間道、小時候一再重播的方細玉、千機變…屈指一算大多只有十套，兩個字的更難，所以她決定放棄這區域，選擇一些體力系的遊戲，便叫司機駛向西面的灣仔區。

那時街道人跡稀疏，不消數分鐘沿英皇道便踏入炮台山近成報大廈了，就在此時，耳機再次發出聲音，珊珊不禁著急，心想不是那麼快就有參賽者完成比賽吧？

「你現身處喺…灣仔區，你要做既任務係：到灣仔運動場跑十個圈共四公里。」珊珊覺得奇怪，以為人均收入最高的灣仔區應該是有關錢銀或者學識上的挑戰，為何會是體力類的呢？不過正因如此，她準備的體能便可大派用場了，叫了司機駛到運動場便在車內做熱身動作。

那時的運動場早就關閉，只能爬入去了，珊珊輕易爬過後，隱約在漆黑的環境看到有四個人已經在跑起來，只能急起直追，踏入跑道那刻，耳機便發出「嗶哩嗶哩」的機械聲，替她量度距離。長跑最緊要是留前鬥後，只要頭七圈步速平穩，在最後三圈加速理應可以順利跑畢全程，但因為環境昏暗，加上她不知道身邊早到的人比自己快幾多，唯有盡力追趕。耳機會在逢四百米向跑手進行提示，珊珊跑到第四圈左右，已經見到前面有一兩個人愈來愈慢，當然乘機爬頭，前面的人聽到珊珊「踏踏踏踏」的腳步聲愈來愈近，當然不甘示弱勉強保持步速，在一百米的拉鋸，珊珊終於越過這兩個女生，默默推斷應該還有兩個人要超越，期間亦有新人爬進來，有肥胖的、也有弱不禁風的，果然愈有錢愈不做運動，珊珊不禁暗笑。到了珊珊完成第七圈，她按計劃開始發力加速了。此時的運動場有九個人，兩位是比珊珊超越的、四位新來的跑手、還有兩個比珊珊快的人。

「各位參賽者，由於已經有一半地區完成比賽，而家會向大家公佈剩返邊一啲地區可以參加，分別係灣仔區、南區、觀塘區、油尖旺區、屯門區、北區、大埔區、西貢區同埋離島區。我重覆…」聽到陳啟秦只剩下九個區域，場內的人無一不加快步伐，珊珊亦一樣，雖然只剩下三個圈，但還有未知的因素，未必能取下此區的勝利，她取出夾在胸口的藍芽耳機掛到左耳，再撥了一個電話給司機，看似還有後著。「…西貢區同埋離島區。各位參賽者，收到最新既消息，南區、北區同埋油尖旺區已經完成賽事，我重覆：南區、北區同埋油尖旺區已經完成賽事。我會喺仲有三個區域時同大家報導多次詳細既情況，剩返六區既參賽者，加油喇。」
晴天霹靂，珊珊本以為就算灣仔區失敗也好，都可以趕到南區或油尖旺區補救，豈料一個消息便打破如意算盤，唯有盡快取得東區出線方為上策。就在此時，用力的腳步聲愈來愈近，珊珊心想：踏入最後兩圈的我沒有減速呢，難度…！？

後面那個人看著珊珊的馬尾上下移動，距離愈來愈近至清晰可見，隨即拍了珊珊一下膊頭，和她平排了，珊珊來不及反應，望向自己右邊，看到一個「認識」的人，對，就是前幾天在健身室那個古銅少年，聽到他說：「喂，我仲有…嗄嗄…一個圈就跑完喇…嗄嗄…」

珊珊突然停下，看著他的身影離自己愈來愈遠，突然又繼續跑，因為原本知道根本不能超越古銅少年便打算離開到下個區域，但又懷疑古銅少年所說的話屬真屬假，只好繼續追趕著他，未幾，經過二百米左右，耳機便發出：「你現身處喺…灣仔區，任務已經有參賽者完成。」同時看著古銅少年的人影在前方停了下來曲著自己身體按住自己雙膝喘氣，珊珊可真是賠了夫人又折兵，浪費了整整半小時，但她仍然未有放棄，馬上走往出口，沿途再一次聽到廣播：「各位參賽者，而家剩返最後三個區域可以參賽，分別係屯門區，現時參與遊戲玩家數為，二十一個；跟住係大埔區，現時參與遊戲玩家數為，三十六個；最後係離島區，現時參與遊戲玩家數為，一個。」

離開灣仔運動場後，珊珊終於上氣不接下氣的趕上白色私家車，跟司機說：「嗄…嗄…去金紫荊廣場，快！」

因為大埔和屯門已經有玩家參與達四十分鐘的遊戲，應該有一定難度，所以決定去離島搏一把。其實她在開始也有想過，離島應該沒有高級會員，就算有也是為了避世的人，大多不會參加比賽，獨佔小島可能非常有利，不過她也考慮到失敗後很難離開，返回市區需時，倒不如用離島區做後備方案，但是為何明明要到離島，不是去最近的碼頭坐私人船隻而是去空曠的金紫荊廣場呢？

＜Game0：十八區爭霸戰2＞

凌晨兩時的金紫荊廣場，黃種人也好，還是日間經常出沒的蝗種人也好，統統都不見了，只剩下一個毒男在「捉精靈」。沿會議道很快便到達，珊珊隨即下車按著左耳的藍芽耳機，突然一陣強風吹起，聽到一鼓「噗噗噗噗」的引擎聲，原來她在跑步時聯絡的不是司機，是機師。直昇機在這空曠的地方停定，珊珊便馬上到後座關門，不消一分鐘便再次起飛。眼見那個嚇到跌倒一臉驚訝的毒男隨上升縮得愈來愈細，珊珊露出了久違的笑容。

這個入耳式通訊器效能果真良好，就算在半空亦能聽到那把老牛聲：「你現身處喺…離島區，你要做既任務係：先前往長洲碼頭向工作人員索取平安包，再將平安包送到天壇大佛頭頂指定位置內。」直昇機隨即改變方向直達長洲。直昇機雖然快，但需要找個空曠的地方降落卻非常有難度，因此珊珊只能在渡輪碼頭上蓋放下直昇機的繩梯，一步一步的向下爬。就在此時聽到海上有兩隻快艇駛近的聲音，珊珊焦急起來，距離地面尚有五米左右，她奮不顧身的跳下去，然後打了個筋斗卸力，再從碼頭頂跳下，雖然略有擦傷但總算有驚無險。

碼頭只有一個身穿西裝的短髮男站著，珊珊心想：「他又豈能收藏到平安包呢？」然而左顧右盼卻已無他人，她走前看到西裝男右耳亦有通訊器，心想要麼和我一樣是玩家，要麼就是我要找的工作人員，終於鼓起勇氣，指一指自己的通訊器，問：「你…係咪……？」西裝男隨即反問：「你係咪黎拎平安包架？你有無帶會員專用果部手提電話呢？」聽到他這樣說，便從後腰腰包中取出手機；西裝男亦一樣，從內胸袋取出後，便輕輕用自己的碰一下珊珊的電話，隨即珊珊便看到屏幕出現一個白色的包，上面寫著兩個鮮粉紅色的字：平安。向工作人員答 謝後，便回頭跑向最接近的空地 — 市政大樓的天台，除了見到一男一女和她迎面跑來，估計應該是剛乘船來的兩位外，還聽到一則廣播：

「各位參賽者，而家得返離島區一個區域仲進行緊比賽，現時參與遊戲玩家數為五個，我重複…」珊珊邊跑邊暗暗慚愧，除了本身一人外，我、再加上剛剛的一男一女，都是四個人，即是說現在被另一個玩家超前了！？不得不再加快步伐狂奔。時間一分一秒的流逝，總算到達市政大樓屋頂，她聽到那兩隻快艇駛走的聲音更為著急，便跟機司講留她在繩梯上，直接起飛，以節省一上一落的時間，便向西北方的昂坪進發。

雖然這陣子烏雲密佈，但站在繩梯感受著涼風迎面而來，看著夜晚的景色，也算是調節剛才緊張的心情，幾分鐘後，看到大佛愈來愈近，它的一臉祥和的見證住這個初賽即將要分勝負。珊珊在空中除了看到佛像頭頂的一隻大金碗發出的一點光外，還留意到大佛底一個拿著電筒的人，另一個則在樓梯級中段，意味十分鐘內必定會完成遊戲，原來她打算在山下空地降落，但想到除了二百多級階級外，還要追趕落後的一段距離，決定孤注一擲，來一個空戰。而她卻看不到，這裡有另一架直昇機早就泊在她所說的空地上，看來是屬於首兩名參賽者的其中一人。

這場遊戲，如何運用自身現有資金才是重點，司機除了可以車載船載外，只要花十萬便能夠空載了。珊珊慶幸自己用得其所，開始走近釋迦牟尼頂了。其他參賽者被直昇機的聲音影響，各自擺出出乎意料之外的模樣，金錢他們從來不缺，卻被一個丫頭想到，暗覺慚愧。

第一名的參賽者已經爬到頸背，靠捉著佛像頭髮一個又一個圓球向頂進發；與此同時，珊珊在大佛頭頂正上方亦只有八米，但這已經是極限了，唯有在這裡跳下去。好運的話，當然逢凶化吉，但始終是八米的距離，加上沒有卸力點，稍一不慎，跌下去撞到再沿佛像掉下必死無疑，她望著一點閃光，雙手顫抖猶豫不決。回想到自己參加過兩次百萬級別的比賽也能勝利，這一點算得上甚麼呢？終於呼一口氣，慢慢調整自己左手拿著手提電話，右手握住繩梯最底一格，然後放手。

孤獨的人永遠覺得自身不幸，但他們總是忘記自己其實同樣受上天眷顧。為何在這個決定性的時候沒有強風，為何她能垂直落下，大概只有佛祖才知道。珊珊集中精神，意識到雙腳接觸到佛像一刻立即把腳屈曲，雖然不能完全卸去衝擊力但至少能夠保命，雖然疼痛即時送達全身，但珊珊仍保持理智深知尾龍骨傷掉便功虧一簣的關係，唯有整個人向前翻，摔在佛陀天靈蓋後些少的位置，用右手能抓到甚麼便抓住，抓到了其中一粒頭髮，頓即用力握緊，離心力關係整個人差點扶不穩掉下去，大腿和右手雖然痛得要緊但用力一撐，總算定在大佛頭頂了。首名的男玩家亦咬住電筒的同時登頂，珊珊便立即爬起來，只知道大家都只差三步便到發光的大金碗，唯有咬緊牙關強忍疼痛，將左手的手提電話拋到碗內，豈料那男玩家已比他先一步拋出，那一刻看似兩部手機同時落下，但如果以哪一個搶先接觸到碗的話，珊珊也知道，差之毫釐謬以千里，比那男子慢一步了…

這一刻，她也沒想過自己怎樣下去，但全身的痛楚只令她動彈不得的伏在地上。

主持為是次比賽公佈結果：「各位參賽者，離島區既比賽已經完成，但由於首名完成嘅參賽者已經喺另一個區域已經獲得晉身既資格，今次比賽既結果由第二名補上。」

「唔！？」珊珊聽到這句話喜出望外，向上望到那個滿臉鬍子的巨漢逐漸向自己走近，但筋疲力盡加上疼痛，幾乎暈倒了。在還有意識之際，突然感覺到有人強行把她的緊身運動褲脫下，迷迷糊糊之中好像有東西碰到她的私處，隨之而來是那種又痛又興奮的快感，但慢慢失去意識再也感覺不到了。

一覺醒來，她發現自己睡在地上，雖然身體酸痛還在，但亦勉強用手肘撐起自己靠在牆邊坐著。她已被換上一套比賽用的黑色緊身衣，和以往不同的是衣服左右手的手碗位，和腳眼位置卻有一吋是橙色的，再向前一望，在一間全白色的密室之內有兩個跟她穿上同樣服飾的男生原來在看著她，她看著其中一個她認識的男生雙眼張大，那乾涸的嘴唇微微顫抖，說：「金…兆祥！？」

＜入局2＞

剛才珊珊和那鬍子男交合時我停播了一遍，暗暗佩服鬍子男利用漏洞：只要另一方不反抗系統則會判斷不構成威脅對方的行為，順理成章珊珊便任他魚肉。

我隨即便在鑽級資料庫看看鬍子男的詳細資料，原來他叫黃金剛，別名傻高(Gold)，是一名逃犯，在逃亡期間機緣巧合的情況下參加了我司百萬系列的遊戲而成為會員的。他性慾比其他人強，只要是女性一有機會便會被他強暴，不折不扣是一個變態殺人犯；是次他在青衣完成葵青區的遊戲見還有時間便乘直昇機到長洲進行下個遊戲，此舉簡直就是個狂人，亦難怪他有個形容貼切的別名了。

這次播放到珊珊叫那男子的名時我又再停下，再翻查一下這個看似十多歲的男子，金兆祥，祥仔的底蘊。他從來不知道其在遺囑繼承的高級會員會藉，原來就是出自面前這個前度女友的「送贈」，這一個…十九歲的青年，看著他的表情，還是傻呼呼的望住珊珊含情脈脈，整個殺父仇人在面前也懵然不知，愚蠢至極。

珊珊當然扮作毫不知情，問道：「點解…點解你會喺度既？」只見祥仔把笑容收起，輕嘆一口氣道：「我爸爸，你有見過架啦…佢半年前多啲，死左…」珊珊只怕祥仔知道另有內情，扮作全身顫抖的問：「下，咁…咁跟住呢？」祥仔便毫不保留的將其後一五一十向珊珊交代清楚，珊珊得悉祥仔仍然和一年前一樣戇直，便啟動了她的演員模式，摟著祥仔哭了出來；祥仔自一年前珊珊失蹤後便再無接近女色，對她仍然念念不忘，久違的見面卻在這個場合開始都不知道是可笑還是可悲，他想表現出自己的男子氣概，輕撫珊珊的頭細說：「自從我知道有哩個會藉之後，簡直天助我也，一切都係哩個社會嘅錯！只要我地贏到哩個比賽，我一定會推翻一切社會嘅不公義！」聽到他仍舊是憤世嫉俗，珊珊心想可能可以利用此點…他把祥仔輕輕推開問道：「係呢？哩度邊度黎架？」

餘下的一個男子看著兩位聚舊終於忍不住發言了：「我地身處喺一個密室之中，你地…都應該係完成左各區嘅比賽黎到哩度架啦？」這個有幾分似陳柏宇的美男子阮志安，三十五歲便是一位上市公司主席，他購買高級會藉目的是查探同行的底蘊，但公司最近陷入財困，每次大買賣前都被敵對捷足先登；他知道鑽級會員可以查找幾乎全香港的所有資料，所以只好靠參加比賽希望為公司轉危為機。

「啊，唔記得介紹，我叫奧徒(Otto)，係一位上市公司主席。我應該點稱呼你兩位呢？」珊珊見他精神抖擻，經常用手向上撥來固定自己那個All back頭，再加上他說出自己身份，知道他應該觀人於微，決定演戲演到底；但考慮到來到這裡都不像百萬級的遊戲有被迫參與的，不能太過柔弱，只是心平氣和的說出最基本的訊息：「我叫珊珊，佢係祥仔，我地一年前一齊過，機緣巧合之下喺哩度撞返…」她故意避開沒說自己是從哪個區域獲勝，只等待坐在他旁邊的祥仔開口。

「係啊！」祥仔望了珊珊一眼然後拖住珊珊的手，毫無戒心的對奧徙說：「我地三個一齊努力贏哩個比賽啦！」珊珊隨即便鬆開，低下頭扮作細聲的問：「你唔記得左…我地得一個出勝咩？又點樣一齊努力啵…」奧徙想到她此番話亦有道理，亦從行為舉指、談吐等初步了解面前兩位是個怎樣的人，便站起來，身子晃了一晃的說：「我比你地早醒咗，周圍望之後除左天花有哩支白光管、一個喇叭同埋閉路電視之外，就剩係得眼前哩一道木門，門上面有個小屏幕鑲嵌左入去嘅，亦都無任何掣，但既然我地三個都醒左，咁點解我地仲未收到任何資料呢？」隨即便摸一摸自己右耳的接收器，亦無反應。

祥仔亦站起來，身子也是晃了一晃再走近木門，沿門邊摸索不果。此時珊珊便答：「會唔會…係等哂十八個參賽者醒哂先會開門呢？」其實奧徙一早已經估到這情況，對於珊珊一介女子亦有此推理，心裡雖有懷疑但亦佩服，知道如果作為團體賽的話她會是個好幫手，至於祥仔只是乳臭未乾，不值一談，倒不要拖後腿就好了。其實珊珊只是順理成章的扮作推斷，兩位男仕又怎會知道她已經有不下一次的參賽經驗呢？

突然喇叭播放著貝多芬的第九交響樂 - 快樂頌，三人都被澎湃的開頭嚇得晃了一晃，播畢後鑲在門的屏幕終於出現畫面了，身穿西裝的陳啟秦再次出場，為遊戲揭開序幕；而我亦這裡為「十八區爭霸戰」開端，開始記錄。

＜入局3＞

「歡迎咁多位黎到十八區爭霸戰第二輪既比賽，我係你地既主持陳啟秦。十八位參賽者已經醒咗喇，我地就會即將開始我地第一個嘅遊戲。喺開始之前首先要講解一下，你地會三人一組咁分為六組進行五個遊戲，直至得返三個人，先會進行三個剩一個嘅決賽。」聽到這句話珊珊他們三人互望一眼，知道要協力而不是在房內再甄選總算鬆一口氣，繼續留心主持的話：「由於大會係公平嘅，而家會逐一顯示各選手嘅基本資料，請留意螢光幕。」

「首先係紅組嘅曾福英，別名禿鷹；今年46歲，係一位紀律部隊。」畫面顯示出一個地中海大叔，戴著幼框眼鏡的半身照，珊珊心想：紀律部隊的話即是擅長體能類遊戲吧？
「繼續係紅隊第二名參賽者，柳振江，長江；今年37歲，係一位記者。」這個柳振江真的很像那個柳俊江，可能是他的雙生兄弟；「第三位，馬莉亞，Maria，39歲，係一位神職人員。」珊珊天生就討厭那些社工啊、神父啊那些愛拿光環的人，總覺得他們是偽善，而且愈神聖當犯罪時便愈有落差，她看著這個長髮中女，不禁心裡偷笑，這個要死人的遊戲，可不是被上帝呼召那麼簡單。

紅組介紹完畢後，便介紹身為橙組的他們，他們亦明白緊身衣上手腕和腳眼位的橙色就是用來區分組別用。緊接下去就是黃組，屏幕出現一個清爽短髮，單眼皮的男子：「第一位介紹嘅係王天祥，別名二毛，36歲，報稱無業。」主持續說：「第二位係易邦民，人稱大邦嘅佢今年44歲，係一間財務公司嘅放債人。」我翻查資料，這個大邦是我們多年來的會員，總是為我們「推薦」很多玩家參與我們百萬級別的遊戲，如果得勝的話再從中再分拆獎金，珊珊的哥哥就是一年前被他公司推薦入局的。

至於下一位介紹的人便是30歲的逃犯傻高了，我忍不住留意珊珊的表情，只見她看到相片那個大鬍子之後，大概記起了天壇大佛頂發生的事，鼻頭一酸，再摸一摸自己肚子，眼淚快將流下，但為免露出任何蛛絲馬跡，唯有故作正常的繼續留意屏幕。緊接介紹的是綠組，綠組擁有著兩個最強的黑馬，第一位：「林順，別名順哥，49歲無業。」還有一位：「吳曉婷，別名吳仙姑，55歲都係報稱無業。」這兩個人男的粗眉光頭，有種說不出的威嚴；至於仙姑則像三十幾歲，保養極好，顴骨凸出，相學有句說話：「顴骨高，殺夫不用刀」她的丈夫很早便離逝，她正靠著小白臉採陽補陰令自己返老還童。為何他們是黑馬呢？因為他們曾經參加過八年前千萬富翁級別的比賽，我翻查資料，順哥在遊戲間失去了某些器官而落敗；而仙姑則失去左眼，所以用她那長髮遮掩著她半邊面，不願把義眼示人。還有一位29歲的富二代，陳美兒啊May，與其名稱絕不相襯，是位短髮TB，和兩大高手同組的她可能是眾參賽者唯一抽到上上籤的人。

至於藍組，可說是大會安排的最大玩笑，眼細細的狄兆尊，26歲的富二代；頭髮及肩的利家欣是她表妹，20歲；還有經常把「我姓何嘅」掛在嘴邊的何家熹，聽說是姓何的私生子，都是一個富二代，他們都是貪圖刺激而參賽的，靠著自家的財力，每人購買多十七個高級會藉，在初賽開始時分散各區，得悉所有十八區的遊戲後再乘直昇機到達並完成遊戲晉級，由於此舉只是會員間的交流並未觸犯規則，而我司能有七億六千五百萬額外收入當然歡迎至極。

最後一組是紫組，珊珊看著介紹時終於忍不住講：「係哩個人，哩個人就係贏左我灣仔區果個！」他指著的就是古銅少年：「凌揚，別名羚羊，今年21歲，大家可能喺電視見過佢，佢係一位香港運動員。」她終於明白自己原來輸給一個香港代表，也是正常不過。主持繼續說：「龔迪龍，啊Ken，今年57歲，係一位投資顧問。」這位戴著粗框眼鏡的男人雖然身型略肥，但他對於研究分析，相信在場無人能及，希望在場人仕別被他的外貌所騙；至於最後一位，我翻查資料後，覺得奇怪，因為比起他自己，他和一年前死去的哥哥樣貌更為相似，便翻看一下一年前珊珊勝出那場比賽，十六位人仕中年紀最少的洪祖藍所報的資料，然後我才明白，眼前這位洪祖兒，其實就是一年前死去的洪祖藍，當年是他弟弟盜用他身份參賽，於是他唯有用弟弟的身份繼續生存，直到…啊！這個洪棗兒原來在三個星期前剛夠十八歲便馬上參加百萬級的比賽得勝成為高級會員的，未幾便是這個鑽級比賽招募了，相信目的非常明顯，就是想瓦解我司替弟弟報仇。

主持把十八個參賽者介紹完一次後，便繼續介紹規則：「好喇，相信大家對你地既對手有基本既了解，而家會講解成個流程，你地每完成一個遊戲，都會有30至120分鐘休息，然後就會再到下一個地點進行第二場遊戲再休息，如此類推。每一次會淘汰一組，即係三位參賽者，咁輸左會點呢？就會一人一個唔重覆咁抽籤，喺以下三個選項入面三揀一；第一，乜事都無，繼續成為我地會員；第二，失去高級會員資格；第三，失去會藉之餘仲會即時死亡。」

聽到這裡，眾人也明白，就算失敗也好，只要抽不中三份之一的死亡，總能夠東山再起。而作為富二代來說，簡直是毫無損失。

「玩既遊戲會有包含策略、體能、協力等等各式各樣既元素，而除左本身五個團體加一個獨立挑戰既遊戲之外，大會亦都準備左一個可以隨時取勝，扭轉乾坤既遊戲，請大家留心聽住…」

一聽到可以隨時取勝，十八個參賽者馬上聚精會神看著門上的屏幕。「十八位參賽者之中，有一位已經係我地鑽級會員，只要估到邊一位係鑽級會員的話，就可以即時贏出今次十八區爭霸戰，以得返兩組人嘅第五局為止！但係！當然係有代價架啦！十八位參賽者合共得一個人共一次機會去估，只要你喺比賽期間向耳入面嘅通訊器敲打五次，就會進行競猜，失敗左既話，全隊即時死亡，所以呢，嘿嘿！唔肯定就千其唔好以身試法喇！」

這不就是學生常玩的「Killer」嗎？現在看到這處我不禁掩著嘴笑了，因為作為72號的我，就是混在其中的那位臥底了，公司當初委派我註場收集情報紀錄整個升級賽時我也莫名其妙，直至右耳的通訊器有鑽級一組的人向我聯絡，告訴我還有一個任務…

當時珊珊明白到，大會的目的是為了在同心協力之中必須留一線，可能自己的隊員卻是害群之馬…規則已經講完，主持終於帶領我們進入第一個遊戲…水中尋匙。

歡迎黎到活死人墓,冇哂活人!

＜Game1 - 水中尋匙1＞

電子門鎖已經解開，珊珊和祥仔、奧徙合力拉開趟門走出房間，看到其他五組人都已集合，紛紛圍在一個標準泳池，大家互相對望，逐一從剛才所顯示的相片參照一番，珊珊望到熟悉的鬍子男傻高憤怒非常，又想起小時候被兒童院院長和黑社會大哥的往事，恨不得即時手刃仇人，不過以大局為重，唯有靜觀其變。還有一個和她揮手的是羚羊，仍然擺出一臉輕鬆的樣子，似乎對自己有意思；其實在剛才聽到珊珊指著羚羊時，祥仔已經稍有醋意，現在眼見有人當眾「調戲」自己(前度)女友，果即踏前一步，用自己身體遮住珊珊半個人，再目露兇光望向池的對岸，唯珊珊沒有理會這種幼稚行為，只著眼沿自己右邊順時針的逐一分析每隊的實力：紅隊有紀律部隊人員再加記者，體力和拷問技巧應該有一定水平，少對話為妙；黃隊以那狂人傻高為首，再加上放債人大邦應該都是心狠手辣之輩，不容忽視；再來是綠隊，有兩位曾經參加過千萬級別的老行家，亦需要防範防範；紫隊的羚羊已經領教過一次，當然要避免體能上的硬鬥硬吧，還有那個投資專家，看來都非泛泛之輩，深不可測；而唯一有機會戰勝的，就是富二代那隊尋求刺激的三人組了。然後珊珊想到自己組別，倒抽一口涼氣，大概是有史以來最倒霉的一個組合，她和奧徙互相對望一眼，亦明白暫時只能依靠對方了。

「好喇，而家講解下哩個水底尋匙嘅玩法先。大家請先到無網嗰邊嘅跳台位置，依據你地組嘅顏色集合。」十八人皆望著這個標準池，除了下水的跳台位外，池面都被一個密密麻麻的綠色網鋪蓋著，兩邊跳台已分好六種顏色和賽道，唯獨終點那處的跳台擺放著一個黑色箱，參賽者們便應主持的話一行三人走到沒攔網的起點排著。

「首先，每條泳道底都會有三十條鎖匙，你地要鬥快搵到三條指定嘅鎖匙，插去終點跳台上面黑色嘅箱度，最慢一隊就會被淘汰。人手安排上，每隊最多兩個人同時落水，每次拎鎖匙嘅數目不限；同埋，只要去咗其他隊既賽道，水上面嘅隊友會受到電擊，而完成自己組別後哩個效果都會持續，以避免完成遊戲嘅參賽者落水干擾其他玩家！我重覆多一次遊戲規…」

覆述一次後我們有五分鐘商榷時間。

珊珊、祥仔、奧徙圍著圈，作為策略家的奧徙第一時間發言：「首先，唔識游水嘅輕輕舉一舉手。」珊珊及奧徙本人隨即便把手舉起，他們望著祥仔，卻見到祥仔面有難色的道：「我識就係識…不過我細個學識完無耐知道自己有輕微哮喘就無乜點游過喇…」然後看著自己喜歡的珊珊卻是一臉無奈。為免情況膠著，奧徙即時道：「唔緊要，雖然重任交俾你，但我好相信其他組亦都有人唔識游水嘅，所以唔洗擔心。而我，又唔可以話唔識既，只係唔識換氣同踢水姐，咁我諗我都落埋水幫手，兩個人拿拿臨拎啲鎖匙上水面先，然後啊珊你就喺池邊來回跑咁拎鎖匙去試啦，咁大家有無問題？」珊珊開初已想放棄，暗怨自己運氣耗盡，在無計可施的情況，聽到奧徙的安排用不著自己下水，她當然即時點頭贊成；而祥仔亦安心了，奧徙那句「重任交給自己」令他想在珊珊面前展現男子氣慨，所以就算有病也好，他也會發揮自己120%力量。

「咁不如我先游遠啲，拎到幾多得幾多，拎完我就擺近起點跳台，奧徙你就喺起點附近潛下，咁好唔好？」祥仔故作考慮後發問，他其餘兩人一早已知道這是唯一的方法，當然應了。隨即奧徙便叫祥仔開始做熱身，因為他知道哮喘患者如要做運動，需要比常人更長的熱身時間令身體適應，以減低機會病發。

五分鐘隨即過去，大會便安排十分鐘熱身運動，其他人才開始轉動手腕腳腕的基本動作時
，祥仔已拉好筋在沿地跑著，他雖然有點緊張自己會病發，但其實哮喘的人是更應該游泳去增強肺活量，即使是奧運金牌得主，如韓國的朴泰桓也是有哮喘的，所以只要水溫不要太低，衝破心理壓力的話，其實祥仔也可以發揮到好水準。他邊跑著邊想：自從爸爸知道我有哮喘，都不容許我進行大部份體力活動了…唔…對上一次去游水，應該回溯到小三那次吧？

藍組兆尊對著表妹家欣說：「哩啲咁嘅game邊會難到我呢？上個月你舅父先同我去完舊金山果度Take a break，戈陣咪同佢游咗around half an hour都無乜事啦，何況而家？」隨即哈哈大笑起來，除了表妹和姓何的之外，根本無人想聽他們炫富，其他人只是覺得討厭至極，尤其是那些從百萬級別贏得會藉的人都心想：你們太輕視這場遊戲了，待回便會自討苦吃。

「遊戲將於二十秒後開始…」

鐘聲一響，珊珊得悉每組策略一致，委派二人同時跳下水：紅隊果然派出禿鷹和記者長江；黃隊剩下放債人大邦，即是說狂人傻高和二毛下水；綠組是美兒和仙姑兩個女生下水，珊珊當然不知道原因是順哥身體所致；至於富豪藍隊則是表妹站住大叫：「表哥，加油啊～！」，在旁紫隊的紅棗和珊珊聽到這種肉麻的打氣不約而同的一樣望著前方，撟起手，搖個頭。

由於池面有網蓋著，只要水中的人要上水換氣，網面就會微微突起，亦可知道他們大約的位置；只見黃隊的頭移動得非常快，不消一會便去到近終點位置，另一個人亦在中段折返了；珊珊明白黃隊跟他們用同一個策略，一個負責前段，體能較佳的另一個則在終點附近，盡量拿更多的鑰匙回來。未幾，水中冒起第一隻手，「啪！」的一聲把兩條發出黃光的鑰匙放到起點的跳台，不乎意料，是黃隊的二毛。大邦隨即拿起鑰匙，繞過珊珊和紅隊那神職人員Maria跑去池的另一邊，其他隊伍亦開始差急，隨後是綠隊和紫隊都有幾條鑰匙拿回，只剩下紅隊Maria、珊珊和富二代兵團的表妹在等待，眼見有人已經回來，珊珊極度焦急，心想：快點吧！快點吧！

終於，奧徙拿了三條鎖匙上水了，珊珊急不及待拿著鎖匙跑去終點，看著便明白原來每組的鑰題也扣上一個該隊顏色的LED燈環。

哪麼到底水中的世界又是如何呢？在沒有泳鏡的情況下，首先要克服睜開眼，視力和日常會相差很遠，加上奧徙不太懂換氣的關係，他首先貼近水面游，可以抬頭的話便換第二口氣，反之就立即向下潛搜索，盡量憑自己一口氣游到幾多便幾多；拿到鎖匙後便出盡全力，逐口慢慢呼氣好讓自己延長留在水中的時間，再回起點。

剛放低鎖匙的奧徙再次深一口大氣，便再回到水中，睜開眼後，隱約見到有人迎面而來，心下一喜便知是祥仔了，祥仔從最遠大概拿了五至六條回來，變相可以爭取更多搜索鑰匙的時間了。

另一邊廂，珊珊已到達黑色盒子，便嘗試把匙插入箱，豈料三條也插不下去便知徙勞無功；回去的時候，令珊珊更著急的不是現在才迎面走來的藍隊，而是她看到綠隊已把第一條鎖匙成功插入了，她隨即改變想法：只是他們較好運而已，如果開始時插到兩條，意味最後要用更多的時間才行…便跑回起點處。她的想法有一半是真的，這個遊戲第二去第三條匙的時間才是關鍵，但如果手拿著五條鎖匙已包含三條正確答案，則關乎著這場遊戲更大的因素 — 運氣。

珊珊再次拿起六條祥仔帶來的鑰匙，二話不說又動起來，突然有種不協調感，望著紅隊的Maria，記得她好像還未開始過來，理應非常焦急，但她卻顯得氣定神閒，莫非他們知道了這場遊戲的必勝法？

戈係錯字 嗰

btw 其實好多負皮嗰個post名唔錯
但唔想俾人話係標題黨嘅話加返[殺戮]/其它字眼等人知道喺故會好啲

舊post未必推得返上去
開新post應該會多啲人睇

同埋覺得題材雖然幾得意
但我無記錯嘅樓主你係想寫到好似電影咁長
宜家呢個節奏應該會有啲急
可以慢返啲，角色間多啲交流/故事應該會好啲

小小意見

多謝你
我個人問題唔想加【懸疑】、【殺戮】哩啲將個故仔定形
唔加卻鑄成大「錯」
咁仲好，無包袱
我寫好哂當完左連載心願就算

至於節奏問題
第一部係套個半鐘嘅事影
第二部係套兩個鐘嘅電影

打從心底好多謝您真係逐隻字俾意見我

下個game會講點解架

＜Game1 - 水中尋匙2＞

珊珊根本無暇理會別人，先試插鎖匙要緊。把手上的六條鎖匙逐一嘗試，到最後一條終於成功插入，追趕了綠隊、紫隊、黃隊的進度；富二代的藍隊和紅隊仍未能成功破蛋，卻有著不同的表情：表妹焦急得不斷打氣，而Maria卻異常冷靜。眼見其他隊伍散在地上的廢匙數，以黃隊領先，其次是綠隊和紫隊，珊珊的橙隊和富二代隨後，至於紅隊，地上一條也沒有發現！

從終點回來後珊珊開始把腦內這些碎片串連起來，拿起今次的三條鑰匙再一次跑向遠處的黑盒，突然聽到赤足踏向地面的腳步聲多了，回頭一望,果然如珊珊所料，原來紅隊三人帶上全部三十條紅色鑰匙追趕著她！紅隊賭的是在他們拿取所有鑰匙前並未有任何一隊完成遊戲，那麼他們便可以節省最多游泳中一來一回的時間，可謂先苦後甜。他們逐條嘗試，應順理成章的拿到第一名的出線權。

珊珊愈來愈焦急，看到紫隊三人都在水面，便知道他們已尋找所有的鎖匙，換句話說，距離完成遊戲已不遠了。剩下的是綠隊和黃隊，皆欠一條便能過關，就在珊珊返回起點等待時，本由第五名的他們，看到藍隊的表妹連逐插對了兩條鎖匙，馬上落後至最尾，晴天霹靂；就在祥仔上水一刻，她忍不住對他說：「唔好理喇，剩返九條一次過拎哂上黎啦！我地而家包尾啊！」其實祥仔體力已接近臨，但知道自己隊伍即將輸掉，吸一口氣又再返到水底世界。

過了幾分鐘，首四隊出線的隊伍毫不意外，首名是紅隊，接住是羚羊為首的紫隊、老江湖綠隊和犯罪集團黃隊。珊珊跑到黑箱前面，心想：天啊，希望剩下兩條的正確答案就在這五條鎖匙之中吧。豈料天意弄人，沒有一條和匙孔配對成功。換句話說，剩下的九條就是關鍵，就在此時，羚羊大叫了一聲：「藍組地下用左二十條鎖匙喇。」珊珊屈指一算，連同正確的兩條，則剩下八條，機率是八分之一；至於自己的橙隊，是九分之二，真是叮噹馬頭。沿路折返之際，看到藍隊賽道的網面一凸一凹的接近起點跳台，自己組員卻不見蹤影，果然，藍組「姓何的」已拿到剩下的匙上水了，剛才表妹聽到羚羊所講，再數數手上鎖匙，嘴唇顫抖的道：「仲…仲爭…一條！」何生唯有再次潛下水去，至於珊珊亦鬆一口氣想：「就搏一搏你手頭上哩幾條都係錯既！」

十秒左右，奧徙上水把九條匙拿上水面，珊珊二話不說的開步跑了，奇怪的是奧徙卻沒有上水，再次潛下去。珊珊明白好奇也無補於事，只是專注眼前逐條嘗試的工作，終於把第二條成功插入了，追平藍隊的紀錄。未幾，兆尊手舉一點藍光迎面奔跑，就在此時，眾人的耳機發出聲響：「各位，第一個比賽已經有咗結果喇。」已完成的人看到藍隊的表妹和橙隊的珊珊背著他們，都想知道到底是誰先插入最後的一條鎖匙呢？

兆尊停了下看著終點更覺奇怪，明明二人都把第三條鑰匙成功插入，自己表妹卻哭起來，望著他搖頭，就算傻的在此情此景也知道，珊珊比藍隊快些許完成比賽，晉身下個回合了。

「噗叭！」是有人上水面的聲音。

樓主
我係真心建議你開新post

內文分下段會好啲，一大段嘢又長又密，睇得好辛苦

隔行都多啲就好 加油

點解呀

收到